import{_ as g,o as i,c as o,a as n,m as l,t as h,C as b,M as c,U as y,F as w,p,e as j,f,q as v}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const q={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},A={class:"poem-container"},z={class:"review"},N={class:"review-title"},T={class:"review-content"};function S(e,a,s,d,t,r){return i(),o("div",A,[n("div",z,[n("div",N,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),l(h(s.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",T,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),l(h(s.poem.answer),1)])])])}const B=g(q,[["render",S],["__scopeId","data-v-2cc0dc4c"]]),x=JSON.parse(`[{"question":"এই অনুচ্ছেদের জন্য একটি ধারাবাহিকতা লিখুন :প্রথম দিকে জয়ন্ত দে কবিতা লিখতেন এবং 'আমুক' নামে একটি 'লিটল ম্যাগাজিন' প্রকাশে জড়িত ছিলেন।","answer":"বাবরি মসজিদ ধ্বংসের পরে ভারতে ১৯৯২-৯৩ সালে ঘটিত দাঙ্গার পরে অনুভব করেন যে, কবিতা লেখায় তিনি মনঃস্থির করতে পারবেন না, তাই ছোট গল্প লেখা শুরু করেন। তাঁর প্রণীত ছোটগল্প পেন্ডুলাম 'তীব্র কুঠার' ম্যাগাজিনে প্রকাশিত হয়েছিল। পেন্ডুলামে একটি পুরোনো ঘড়িকে প্রতীক হিসেবে ব্যবহার করে শহুরে ভারতীয় মানসিকতায় সাম্প্রদায়িক বিদ্বেষ প্রতিষ্ঠার গল্প বলা হয়েছে। ছোটগল্পটি প্রশংসিত হয়েছিল এবং বিশিষ্ট বাঙালি ঔপন্যাসিক দেবেশ রায়ের মনোযোগ আকর্ষণ করেছিল। জয়ন্ত দে-র ছোট গল্পগুলি \\"দেশ\\" ও \\"প্রতিক্ষণের\\" মতো বেশ কয়েকটি নামকরা বাংলা সাহিত্য পত্রিকায় প্রকাশিত হতে শুরু করে।"},{"question":"ਕੋਰੋਨਾ ਕਾਲ ਵਿੱਚ ਘਰ ਤੋਂ ਕੰਮ ਕਰਦੀਆਂ ਔਰਤਾਂ ਦਾ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਕਿਵੇਂ ਹੋ ਰਿਹਾ।","answer":"ਲੌਕਡਾਊਨ ਕਾਰਨ ਦਫ਼ਤਰ ਘਰ ਸ਼ਿਫਟ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ ਪਰ ਇਸ ਦੇ ਨਾਲ ਹੀ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵੀ ਹੁਣ ਦਫ਼ਤਰ ਤੋਂ ਘਰ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਗਏ ਹਨ। ਲੌਕਡਾਊਨ ਕਾਰਨ ਦਫ਼ਤਰ ਘਰ ਸ਼ਿਫਟ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ ਪਰ ਇਸ ਦੇ ਨਾਲ ਹੀ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵੀ ਹੁਣ ਦਫ਼ਤਰ ਤੋਂ ਘਰ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਗਏ ਹਨ।ਲੋਕ ਵੀਡੀਓ ਕਾਨਫਰੰਸ ਵਿੱਚ ਮੀਟਿੰਗ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ, ਮੈਸਜ ਜਾਂ ਆਨਲਾਈਨ ਮਾਧਿਅਮ ਰਾਹੀਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਤੋਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਸੰਪਰਕ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ। ਅਜਿਹੇ ਵਿੱਚ ਔਰਤਾਂ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਦੇ ਮਾਮਲਿਆਂ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਨਵੀਂ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰ ਰਹੀਆਂ ਹਨ। ਐੱਚਆਰ 'ਕੰਸਲਟੈਂਸੀ' 'ਕੇਲਪਐੱਚਆਰ' ਕੋਲ ਔਰਤਾਂ ਨੇ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਸ਼ਿਕਾਇਤਾਂ ਕੀਤੀਆਂ ਹਨ। ਕੇਲਪਐੱਚਆਰ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਦੇ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕਰਦੀ ਹੈ।ਇਸ ਦੀ ਸਹਿ-ਸਸੰਥਾਪਕ ਸਮਿਤਾ ਕਪੂਰ ਕਹਿੰਦੀ ਹੈ, \\"ਲੌਕਡਾਊਨ ਦੌਰਾਨ ਸਾਡੇ ਕੋਲ ਔਰਤਾਂ ਦੀਆਂ ਸ਼ਿਕਾਇਤਾਂ ਆਈਆਂ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਵਰਕ ਫਰੋਮ ਹੋਮ ਵਿੱਚ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਦੇ ਮਸਲੇ 'ਤੇ ਸਲਾਹ ਮੰਗੀ ਹੈ।\\"\\"ਕੁਝ ਔਰਤਾਂ ਨੂੰ ਇਹ ਉਲਝਣ ਹੈ ਕਿ ਵਰਕ ਫਰੋਮ ਹੋਮ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਕੀ ਇਹ ਦਫ਼ਤਰ 'ਚ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਦੇ ਤਹਿਤ ਆਵੇਗਾ। ਇਸ ਵਿੱਚ ਅੱਗੇ ਕੀ ਕਰਨਾ ਹੈ। ਕੁਝ ਔਰਤਾਂ ਨੇ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਆਪਣੇ ਦਫ਼ਤਰ ਵਿੱਚ ਵੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਕੀਤੀ ਹੈ।ਵਰਕ ਫਰੋਮ ਪਹਿਲਾਂ ਤੋਂ ਵੀ ਰੁਝਾਨ ਵਿੱਚ ਰਿਹਾ ਹੈ ਪਰ ਲੌਕਡਾਊਨ ਦੌਰਾਨ ਇਹ ਵੱਡੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਬਣ ਗਿਆ ਹੈ। ਸਰਕਾਰੀ ਤੋਂ ਲੈ ਕੇ ਨਿੱਜੀ ਕੰਪਨੀਆਂ ਵਰਕ ਫਰੋਮ ਨੂੰ ਹੀ ਪ੍ਰਾਥਮਿਕਤਾ ਦੇ ਰਹੀਆਂ ਹਨ।ਪਰ, ਇਸ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਜਾਗਰੂਕਤਾ ਘੱਟ ਹੈ ਕਿ ਜੇਕਰ ਘਰੋਂ ਕੰਮ ਕਰਦਿਆਂ ਹੋਇਆ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਉਹ ਕਿਸ ਕਾਨੂੰਨ ਤਹਿਤ ਆਵੇਗਾ। ਔਰਤਾਂ ਅਜਿਹੇ ਵਿੱਚ ਕੀ ਕਰ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ।ਵਰਕ ਫਰੋਮ ਹੋਮ ਵਿੱਚ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਵਿੱਚ ਵੀ ਉਹੀ ਨਿਯਮ-ਕਾਨੂੰਨ ਲਾਗੂ ਹੋਣਗੇ ਜੋ ਕੰਮਕਾਜੀ ਥਾਂ 'ਚ ਹੋਣ ਵਾਲੇ ਮਾਮਲਿਆਂ ਵਿੱਚ ਲਾਗੂ ਹੁੰਦੇ ਹਨ। ਜੇਕਰ ਕਿਸੇ ਔਰਤ ਨਾਲ ਅਜਿਹਾ ਮਾਮਲਾ ਸਾਹਮਣੇ ਆਉਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਉਹ ਦਫ਼ਤਰ 'ਚ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਕਾਨੂੰਨ ਦੇ ਤਹਿਤ ਆਪਣੀਆਂ ਸ਼ਿਕਾਇਤਾਂ ਦਰਜ ਕਰਾ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ।"},{"question":"Ahoana no fomba famonoana mpanjaka taloha raha toa ka nanota fady na nandika lalana ?","answer":"Ny mpanjaka dia tsy vonoina lefoina na tapahan-doha fa kendaina amin'ny lamba mena no famonoana azy."},{"question":"Maxaa waaye caasimada Soomaaliya? Jawaabta: a) Nayroobi b) Muqdisho  c) Hargeysa  d) Kismaayo","answer":"Jawaabta waa b: Muqdisho"},{"question":"Koks klausimas: \\"Jis priklauso \\"Jaguar Land Rover\\" grupei, Indijos \\"Tata Motors\\" dukterinei bendrovei\\" Tema yra \\"Land Rover\\".","answer":"Kuri įmonė valdo tokius tokius mašinių prekės ženklus kaip \\"Jaguar\\" ir \\"Land Rover\\"?"},{"question":"కింది పదాలకు విగ్రహవాక్యాలురాసి, సమాసాలు గుర్తించండి.అ) దశకంఠుడుఆ) పీతాంబరుడుఇ) అరవిందాననఈ) మృగనేత్రఉ) చంచలాక్షిఊ) మానధనులుఋ) రాజవదనౠ) నీరజభవుడు","answer":"అ) దశకంఠుడు = దశ కంఠములు కలవాడు – బహువ్రీహి సమాసముఆ) పీతాంబరుడు = పీతము అంబరముగా కలవాడు – బహువ్రీహి సమాసముఇ) అరవిందానన = అరవిందము ఆననముగా కలది – బహువ్రీహి సమాసముఈ) మృగనేత్ర = మృగము వంటి నేత్రములు కలది – బహువ్రీహి సమాసముఉ) చంచలాక్షి = చంచలమైన అక్షములు కలది – బహువ్రీహి సమాసముఊ) మానధనులు = మానమే ధనముగా కలవారు – బహువ్రీహి సమాసముఋ) రాజవదన = రాజు యొక్క వదనం కలవాడు – బహువ్రీహి సమాసముౠ) నీరజభవుడు = నీరజము నుండి పుట్టినవాడు – బహువ్రీహి సమాసము"},{"question":"با توجه به متن زیر به سؤال پرسیده شده پاسخ دهید:  متن: ساخت عمارت این اقامتگاه به دوران قاجار برمی‌گردد و دارای دو طبقه و هشت باب اتاق است و ظرفیت ۲۶ میهمان را دارد. کافه و رستوران این بنا هم با سرو غذاهای ایرانی و نوشیدنی‌های متنوع آماده میزبانی از مسافران و شهروندان است. می‌توانید در حال‌وهوای قجری و تاریخی این رستوران زرشک پلو، خورشت خلال، انواع کباب‌ها و البته دنده کباب که از پرطرفدارترین غذاهای رستوران بامگاه عمارت است، نوش‌جان کنید. بساط چای و سماور ذغالی هم در این رستوران به راه است می‌توانید بعد از غذا هم خود را به صرف یک چای خوشمزه ذغالی دعوت کنید.سؤال: این عمارت ظرفیت پذیرایی از چند مهمان را دارد؟","answer":"این عمارت دارای دو طبقه و هشت باب اتاق است و ظرفیت ۲۶ میهمان را دارد. "},{"question":"இந்த உரை என்ன முக்கியமான நிகழ்வைப் பற்றியது:: கிழக்கிந்தியக் கம்பெனி ஆட்சி மற்றும் பிரித்தானிய இந்தியாவின் ஆட்சியின் போது, வங்காள மாகாணத்தில், 1770 பஞ்சம் மற்றும் 1943 பஞ்சம்|பஞ்சங்களால் வங்காளத்தின் மூன்றில் ஒரு பகுதி மக்கள் உணவின்றி இறந்தனர்.","answer":"1943 பஞ்சம்|பஞ்சங்களால்"},{"question":"Na mitologia egípcia quem é Hórus?","answer":"Filho de Osíris e Ísis, Hórus é, no panteão do Antigo Egito, o deus dos céus e dos vivos. No mito de Osíris, é descrito como tendo derrotado Set (ou Seth) e perdido um olho na batalha. Hórus é retratado como um falcão ou como um homem com cabeça de falcão."},{"question":"با توجه به متن زیر به سؤال پرسیده شده پاسخ دهید:  متن: قطر توپ‌های اسکواش بین ۳۹.۵ و ۴۰.۵ میلی‌متر است و وزن‌شان بین ۲۳ تا ۲۵ گرم. این توپ‌ها را از دو لایه لاستیک فشرده به صورت توخالی می‌سازند. دمای هوا بر میزان پرش توپ تأثیر می‌گذارد به این معنی که هرچه‌قدر توپ گرم‌تر باشد بالاتر و بیشتر می‌پرد. اغلب پیش از شروع بازی با زدن چند ضربه توپ را گرم می‌کنند. توپ‌ها از لحاظ میزان پرش انواع مختلفی دارند که با رنگ و تعداد خال‌هایشان مشخص می‌شود.سؤال: جنس توپ اسکواش از چیست؟","answer":"توپ‌های اسکواش را از دو لایه لاستیک فشرده به صورت توخالی می‌سازند."},{"question":"نورپردازی مناسب در یخچال‌های خانگی از چه نظر اهمیت دارد؟","answer":"داشتن نور کافی داخل یخچال می‌تواند کمک زیادی به پیدا کردن وسایل و خوراکی‌ها هنگام شب کند. اکثر یخچال‌ها از چراغ‌های کوچکی در بالاترین قسمت استفاده می‌کنند؛ اما مدل‌های جدیدتر نورپردازی بیشتری دارند و چراغ‌هایی در اطراف نیز برای آن‌ها در نظر گرفته شده است."},{"question":"ما هي عاصمة السعودية؟","answer":"عاصمة السعودية هي الرياض وأكبر مدنها وثالث أكبر عاصمة عربية من حيث عدد السكان. تقع الرياض وسط شبه الجزيرة العربية في هضبة نجد، على ارتفاع 600 متر فوق مستوى سطح البحر. وهي مقر إمارة منطقة الرياض حسب التقسيم الإداري للمناطق السعودية. يسكن مدينة الرياض 7.009.120 مليون نسمة وفق إحصائيات تعداد السعودية 2022. وتعتبر العاصمة السعودية إحدى أسرع مدن العالم توسعًا،  فخلال نصف قرن من نشأتها اتسعت مساحة المدينة الصغيرة إلى 1800 كيلو متر مربع، حتى بلغت 3.115 كم2. في الوقت الحاضر.اكتسبت الرياض أهمية تاريخية وسياسية وتجارية منذ أن كانت مدينة قديمة، وعاصمة لإقليم اليمامة تسمى (حجر). وبعد مرور 90 عام على اختيارها كعاصمة للدولة السعودية الثانية ثم الثالثة،  كانت الرياض ومازالت مسرحاً للعديد من الأحداث السياسية والاقتصادية والثقافية. حيث نالت لقب عاصمة الثقافة العربية في عام 2000، وعاصمة الإعلام العربي في 2019. واستضافت العديد من المؤتمرات والقمم المحلية والخليجية والعربية والعالمية. كانت آخرها قمة الرياض 2017، والقمة الخليجية 2018  وفي نوفمبر 2020 استضافت وترأست قمة العشرين. وفي ديسمبر 2022، استضافت الرياض القمة الخليجية الصينية للتعاون والتنمية."},{"question":"Fenoy ny banga _ :\\"I amerikananina no firenena matanjaka ara _ amin'izao fotoana izao \\"","answer":"I amerikananina no firenena matanjaka ara pitaovam-piadiana amin'izao fotoana izao "},{"question":"இந்திய நாட்டின் மிகப் பெரிய தேசியக் கொடியின் அளவு என்ன?","answer":"கர்நாடக மாநிலம் பெங்களூரில் நாட்டிலேயே மிகப் பெரிய தேசியக் கொடி வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. இது 207 அடி உயரம் கொண்ட கொடிக் கம்பத்தில் இன்று முதல் 24 மணி நேரமும் பறக்கும்.பெங்களூரில் உள்ள ஆளுநர் மாளிகை அருகே இருக்கும் தேசிய ராணுவ நினைவிடத்தில் 207 அடி உயரம் கொண்ட கொடிக் கம்பம் நிறுவப்பட்டுள்ளது. இதற்காக, 48 அடி அகலமும் 72 அடி நீளமும் 31 கிலோ எடையும் கொண்ட தேசியக் கொடி வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.குடியரசு தினவிழாவை முன்னிட்டு, பிரம்மாண்டமான அந்த தேசியக் கொடியை கர்நாடக ஆளுநர் ஹெச்.ஆர். பரத்வாஜ் ஞாயிற்றுக்கிழமை ஏற்றி வைக்கிறார். அதனைத் தொடர்ந்து தேசிய கொடிக்கு மரியாதை செலுத்த பொதுமக்கள் அனுமதிக்கப்படுவார்கள். நாட்டின் மிக உயரமான இந்த தேசிய கொடி 24 மணி நேரமும் பட்டொளி வீசிப் பறக்கவிடப்படும்.இந்தக் கொடியை நிறுவிய காங்கிரஸ் எம்.பி.யும் கொடி அறக்கட்டளையின் நிறுவனருமான நவீன் ஜிந்தால் சனிக்கிழமை பெங்களூரில் செய்தியாளர்களிடம் கூறிய தாவது:நமது நாட்டின் விடுதலைக்காக போராடி பல்வேறு தியாகங்களை செய்த தியாகிகளின் அர்ப்பணிப்பின் அடையாளமே நமது தேசியக் கொடி. இந்திய மண்ணில் பிறந்த ஒவ்வொரு குடிமகனின் முகவரியும் தேசியக் கொடியில் பொதிந்திருக்கிறது. அதனை மதித்துப் போற்ற வேண்டியது நம் ஒவ்வொருவரின் கடமை. எனவேதான் நான் பல்வேறு ஆண்டுகளாக போராடி நாட்டின் மிகப்பெரிய தேசிய கொடியை நிறுவியுள்ளேன்.அமெரிக்காவில் ஆண்டு முழுவதும் இரவு பகலாக அந்த நாட்டின் தேசியக் கொடியை பறக்கவிடுவது வழக்கம். ஆனால் நம் நாட்டில் அதுபோன்ற நடைமுறை வழக்கத்தில் இல்லை.இந்நிலையில், 24 மணி நேரமும் தேசியக் கொடியை பறக்கவிடுவது ஒவ்வொரு குடிமகனின் அடிப்படை உரிமை என 2004 ஜனவரி 23-ல் உச்ச நீதிமன்றம் தீர்ப்பு வழங்கியது. இதைக் கொண்டாடும் வகையில், தீர்ப்பு வெளியாகி 10-ஆண்டுகள் கழித்து நாட்டின் மிகவும் உயரமான கொடிக் கம்பமும் தேசியக் கொடியையும் பெங்களூரில் அமைத்திருக்கிறோம் என்றார்.அட்டாரி எல்லையில், உள்ளூர் மக்களும் சுற்றுலாப் பயணிகளும் 360 அடி கம்பத்தின் உச்சியில் 120×80 அடி பரிமாணங்களுடன் ஏற்றப்பட்ட இந்தியக் கொடி மிக உயரமான இந்தியக் கொடியைக் காணலாம்."},{"question":"ਵਾਰਾਂ ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ : ਵਾਰ ੧ ਪਉੜੀ ੨੩ ਪੰ. ੧ਗੁਰ ਅਵਤਾਰਸੁਣੀ ਪੁਕਾਰਿ ਦਾਤਾਰ ਪ੍ਰਭੁ ਗੁਰੁ ਨਾਨਕ ਜਗ ਮਾਹਿ ਪਠਾਇਆ।ਚਰਨ ਧੋਇ ਰਹਰਾਸਿ ਕਰਿ ਚਰਣਾਮ੍ਰਿਤੁ ਸਿਖਾਂ ਪੀਲਾਇਆ।ਪਾਰਬ੍ਰਹਮ ਪੂਰਨ ਬ੍ਰਹਮ ਕਲਿਜੁਗ ਅੰਦਰਿ ਇਕ ਦਿਖਾਇਆ।ਚਾਰੇ ਪੈਰ ਧਰਮ ਦੇ ਚਾਰਿ ਵਰਨ ਇਕ ਵਰਨੁ ਕਰਾਇਆ।ਰਾਣਾ ਰੰਕ ਬਰਾਬਰੀ ਪੈਰੀ ਪਵਣਾ ਜਗਿ ਵਰਤਾਇਆ।ਉਲਟਾ ਖੇਲੁ ਪਿਰੰਮ ਦਾ ਪੈਰਾ ਉਪਰਿ ਸੀਸੁ ਨਿਵਾਇਆ।ਕਲਿਜੁਗ ਬਾਬੇ ਤਾਰਿਆ ਸਤਿਨਾਮੁ ਪੜ੍ਹਿ ਮੰਤ੍ਰ ਸੁਣਾਇਆ।ਕਲਿ ਤਾਰਣ ਗੁਰੁ ਨਾਨਕ ਆਇਆ ॥੨੩॥","answer":"ਦਾਤਾ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ (ਮਨੁੱਖਤਾ ਦੀ) ਪੁਕਾਰ ਸੁਣੀ ਅਤੇ ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਨੂੰ ਇਸ ਸੰਸਾਰ ਵਿਚ ਭੇਜ ਦਿੱਤਾ।ਉਸਨੇ ਆਪਣੇ ਪੈਰ ਧੋਤੇ, ਪ੍ਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਭਜਨ ਕੀਤਾ ਅਤੇ ਉਸਦੇ ਚੇਲਿਆਂ ਨੂੰ ਉਸਦੇ ਚਰਨਾਂ ਦਾ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਛਕਾਇਆ।ਉਸ ਨੇ ਇਸ ਅੰਧਕਾਰ (ਕਲਯੁਗ) ਵਿੱਚ ਉਪਦੇਸ਼ ਦਿੱਤਾ ਕਿ ਸਰਗੁਣ (ਬ੍ਰਹਮ) ਅਤੇ ਨਿਰਗੁਣ (ਪਾਰਬ੍ਰਹਮ) ਇੱਕੋ ਜਿਹੇ ਹਨ।ਧਰਮ ਹੁਣ ਆਪਣੇ ਚਾਰ ਪੈਰਾਂ 'ਤੇ ਸਥਾਪਿਤ ਹੋ ਗਿਆ ਸੀ ਅਤੇ ਚਾਰੇ ਜਾਤਾਂ (ਭਾਈਚਾਰੇ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਦੁਆਰਾ) ਇੱਕ ਜਾਤੀ (ਮਨੁੱਖਤਾ ਦੀ) ਵਿੱਚ ਤਬਦੀਲ ਹੋ ਗਈਆਂ ਸਨ।ਗ਼ਰੀਬਾਂ ਨੂੰ ਰਾਜਕੁਮਾਰ ਦੀ ਬਰਾਬਰੀ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਨਿਮਰਤਾ ਨਾਲ ਪੈਰ ਛੂਹਣ ਦਾ ਸ਼ਿਸ਼ਟਾਚਾਰ ਫੈਲਾਇਆ।ਉਲਟਾ ਪਿਆਰੇ ਦੀ ਖੇਡ ਹੈ; ਉਸਨੇ ਹੰਕਾਰੀ ਉੱਚੇ ਸਿਰਾਂ ਨੂੰ ਪੈਰਾਂ ਨਾਲ ਝੁਕਾਇਆ।ਬਾਬੇ ਨਾਨਕ ਨੇ ਇਸ ਕਾਲੇ ਯੁੱਗ (ਕਲਿਯੁਗ) ਨੂੰ ਬਚਾਇਆ ਅਤੇ ਸਾਰਿਆਂ ਲਈ 'ਸਤਿਨਾਮ' ਮੰਤਰ ਦਾ ਜਾਪ ਕੀਤਾ।ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਕਲਯੁਗ ਤੋਂ ਛੁਟਕਾਰਾ ਪਾਉਣ ਆਏ ਸਨ।"},{"question":"Tusidee to n bọ ni wọn yoo sinku ọmọ Baba Adeboye","answer":"Bi gbogbo nnkan ba lọ bi wọn ṣe ṣeto rẹ, ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ to n bọ ni wọn yoo sinku Pasitọ Deji Adeboye, ọmọ Olori ijọ Ridiimu, Pasitọ Adejare Adeboye.Ninu atẹjade kan ti aburo oloogbe naa to tun jẹ oluranlọwọ pataki fun Baba Adeboye, Leke Adeboye, fi sita lọjọ Ẹti, Furaidee, opin ọsẹ yii, lo ti ni ọjọ Aiku, Sannde, ọjọ kẹsan-an, oṣu yii, ni isin pataki yoo waye fun oloogbe naa ni City of David Youth Church, Eket, nipinlẹ Akwa Ibom.Ni Mọnde, ọjọ kẹwaa, oṣu yii, kan naa ni isin pataki ati ọrọ iwuri nipa oloogbe yoo waye ni RCCG, House of Favour, Redemption Camp.Ọjọ kọkanla, oṣu yii, ni deede aago mẹwaa aarọ, ni isin idagbere yoo waye Youth Centre, Redemption Camp, nipinlẹ Ogun. Lẹyin eyi ni wọn yoo fi eeru fun eeru, yeepẹ fun yeepẹ.Leke fi ẹmi imoore rẹ han fun adura, aduroti ati atilẹyin ti awọn eeyan n fi ranṣẹ latigba ti iṣẹlẹ ibanujẹ naa ti ṣẹlẹ. O ni awọn mọ riri atilẹyin awọn eeyan. Ohun to si dun mọ awọn ninu ni pe arakunrin awọn ti lọ sọdọ Olugbala lati sinmi laya Ẹledaa rẹ.O ni igbe aye rere ti Dare gbe ati fifi ara jin fun iṣẹ Ọlọrun jẹ ohun idunnu fun awọn."},{"question":"Na mitologia egípcia quem é Hator?","answer":"Esposa de Hórus, deusa das festas, do vinho e da alegria. É considerada guardiã das mulheres e protetora dos amantes."},{"question":"ஓயாமல் இரையும் இயந்திரமல்ல, உருண்டோடிவரும் பந்து அல்ல அது என்ன?","answer":"விடை: கடல்"},{"question":"“హితసూక్తిన్ బల్కి” అంటే ఏమిటి?","answer":"సు + ఉక్తి – సూక్తి అంటే మంచి మాట. హితసూక్తి అంటే ఇష్టాన్ని కలిగించే మంచి మాట. అంటే మంచి మాట అయినా ఇతరులు బాధ పడేలాగా చెప్పకూడదు. వినేవారికి సంతోషం కలగాలి. శివాజీ స్త్రీని గౌరవించాడు. సత్కరించాడు. తన వారు చేసిన తప్పును క్షమించ మన్నాడు. శత్రువీరుడిని విడిచిపెట్టాడు. అపుడు ‘హితసూక్తి’ చెప్పాడు."},{"question":"Paragraf hangi konuyu kapsamaktadır?: Mültecilerin göç ettikleri ülkelere entegrasyonu, hem mülteciler hem de ev sahibi toplumlar için önemli bir süreçtir. İyi bir entegrasyon, mültecilerin yeni yaşam koşullarına uyum sağlamalarına ve yerel toplumlara katkıda bulunmalarına yardımcı olabilir. Mültecilerin entegrasyonunun önemli bir parçası, yerel dilin ve kültürün öğrenilmesidir. Mültecilerin, yerel dilde iletişim kurabilme yetenekleri, iş bulma olasılıklarını artırabilir ve topluma daha iyi entegre olmalarına yardımcı olabilir. Bu nedenle dil kursları ve eğitim programları sunmak önemlidir. Mültecilerin iş bulma ve ekonomik bağımsızlık kazanmaları entegrasyonun önemli bir parçasıdır. İş becerilerinin geliştirilmesi ve meslek eğitimi fırsatları sunmak, mültecilerin iş gücüne katılımlarını teşvik edebilir. Ayrıca, ev sahibi ülkelerin işverenlerini ve iş arayanları bir araya getiren programlar da entegrasyona yardımcı olabilir.","answer":"Verilen paragraf, mültecilerin göç ettikleri ülkelere entegrasyonu konusunu kapsamaktadır. Bu konu hakkında detaylı bir açıklama yapmıştır."},{"question":"次のタイトルに基づいて、最大500語の段落を書いてください： 迷惑な電話についてNTTに相談できる","answer":"東京電力は、福島第一原子力発電所から出た水を処理して、24日から海に流し始めました。そのあと、中国からと考えられる迷惑な電話が、日本にたくさんかかってきています。NTT東日本とNTT西日本は、このような電話で困っている人のためのサービスを、ウェブサイトで紹介しています。「ナンバー・ディスプレイ」では、電話をかけてきた人の番号がわかります。「ナンバー・リクエスト」では、電話をかけてきた人の番号がわからない場合、電話を受けないようにできます。「ひかり電話」の「迷惑電話おことわりサービス」では、30の番号を選んで電話を受けないようにできます。NTTに電話で相談もできます。午前9時から午後5時までです。▼NTT東日本　0120-325-263▼NTT西日本　116（固定電話）　　　　　　　0120-116116（ひかり電話）"},{"question":"நேரத்தை பொறுத்து இடப்பெயர்ச்சியின் மாறுபாட்டு வீதம் என்ன?1. வேகம்2. திசை வேகம்3. முடுக்கம்4. தொலைவு","answer":" 2.திசை வேகம்"},{"question":"Zer da euskal hizkuntzaren historiari buruzko ikerketa gehien interesatzen zaizuna?","answer":"Euskal hizkuntzaren historiari buruzko ikerketa gehien interesatzen zaizuna hizkuntzaren jatorria eta bere bilakaera historikoan izan duen eragina da."},{"question":"Inis dom faoi An Cholóim. ","answer":"Is tír i Meiriceá Theas í An Cholóim, le cóstaí ar an Aigéan Ciúin is ar an Aigéan Atlantach.Tá teorainneacha aici le Veiniséala, leis an mBrasaíl, le Peiriú, le Eacuadór agus le Panama. Is í Bogotá an phríomhchathair. Tá 49 milliún duine ina gcónaí ann. Bhí cogadh cathartha ar siúl sa Cholóim idir an eite dheis agus na reibiliúnaigh, ar a nglaoitear FARC (Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia nó Fórsaí Armtha Réabhlóideacha na Colóime). Le breis is 50 bliain bhí FARC i mbun eachtraí foréigin sa tír agus d'fhág an chogaíocht ansin breis is 250,000 duine marbh. Bhí an eite dheis ar thaobh an rialtais agus na reibiliúnaigh ar an eite chlé. Thacaigh rialtas SAM leis an eite dheis, i gcogadh i gcoinne na ndrugaí."},{"question":"\\" ગુલાબી કેમ કરી જાશો \\" બાળગીત લખો.","answer":"આભમાં ઝીણી ઝબૂકે વીજળીઝીણા ઝરમર વરસે મેહગુલાબી કેમ કરી જાશો ચાકરીભીંજાય હાથી ને ભીંજાય ઘોડલાં રેભીંજાય હાથીને બેસતલ સૂબોગુલાબી કેમ કરી જાશો ચાકરીભીંજાય મેડી ને ભીંજાય માળિયાં રેભીંજાય મેડીની બેસતલ રાણીગુલાબી કેમ કરી જાશો ચાકરીતમને વહાલી તમારી ચાકરીઅમને વહાલો તમારો જીવગુલાબી નહિ જવા દઉં ચાકરી"},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Dân mạng bày tỏ sự ngán ngẩm với một nam khách hàng vào cắt tóc nhưng không chịu trả tiền khiến chủ quán bức xúc đăng đàn bóc phốt. Cụ thể là, nam thanh niên đi cắt tóc tại một tiệm ở quận Tân Phú (TP. HCM); sau khi sử dụng full combo \\"cắt tóc, gội đầu, cạo mặt, lột mụn, ráy tai, chải keo bóng loáng\\" thì toan đứng lên đi về, bị nhân viên chặn lại yêu cầu thanh toán tổng cộng 210.000 đồng. Tuy nhiên, thanh niên này bỗng nói \\"Trời ơi tự nhiên tính tiền gì\\" rồi đi thẳng một mạch khiến chủ tiệm lẫn nhân viên tại đây \\"ngớ\\" người. Ngay sau đó, thanh niên này đã bị giữ lại và truy hỏi về việc tại sao không trả tiền thì chủ tiệm nhận được thêm câu trả lời cũng \\"ngớ\\" người không kém: \\"Em đi PR (quảng cáo) thuê mà... Chuyện này em thấy bình thường, chỉ có chị thấy không bình thường thôi\\". Thái độ khó hiểu của vị khách khiến nữ chủ quán bức xúc: \\"Em vô tiệm chị, nhân viên tiếp khách nãy giờ 9h chưa được về.","answer":"Ở lại đợi vuốt keo, tạo kiểu cho em. Giờ em đi ra em nói không biết gì không trả tiền là sao?\\". Tranh cãi qua lại, thanh niên này còn cho rằng \\"Em không hiểu chị, chị không hiểu em\\", thậm chí còn mời chị chủ tiệm uống chút nước cho \\"bớt nóng\\". Nghi ngờ về độ tỉnh táo của thanh niên này, chủ tiệm đã hỏi thêm \\"Em có bị vấn đề gì không?\\" và thanh niên đáp: \\"Chút chút\\". Anh chàng còn cho rằng mình không trả tiền là đúng vì không thể để mất tóc mà còn mất tiền, chỉ có ai điên khùng mới trả tiền. Thái độ ngang ngược của anh chàng khiến chủ tiệm phải mời công an đến giải quyết, Thấy nam thanh niên vẫn nhất quyết không chịu trả, công an đành phải lớn tiếng dữ dằn và buộc anh ta trả tiền. Tưởng rằng sự việc đến đây là hạ màn, chủ salo thì đòi được tiền còn nam thanh niên cũng đã có một bài học xứng đáng thì anh chàng này lại giở trò \\"ăn vạ\\" ngay cửa tiệm. Đăng tải câu chuyện này lên mạng, chủ tiệm không giấu nổi bức xúc với thanh niên ngang ngược, anh chia sẻ: \\"Trả tiền xong nó không chịu về vẫn ngồi ở cửa tiệm khóc. Mình thấy mệt mỏi quá kêu nhân viên trả lại tiền lại nó luôn, xong lật đật đi về các bác ơi! Lần đầu tiên trong đời mới thấy con người ngang ngược như thế này\\". Thật là tình huống khó hiểu đến từ vị trí khách hàng! Hiện đoạn clip dù đã cũ này vẫn đang chia sẻ và gây tranh cãi dữ dội. TH (Nguoiduatin.vn) https://doisongphapluat.nguoiduatin.vn/docbaovn/thanh-nien-khong-chiu-tra-tien-cat-toc-hon-nhien-tra-loi-ua-binh-thuong-ma-lien-bi-chu-quan-xu-dep-cai-ket-khien-dan-tinh-ngan-ngam-tintuc834590 Trang Thông tin điện tử Docbao.vn Công ty Cổ phần Quang Minh Việt Nam Giấy phép thiết lập Trang thông tin điện tử tổng hợp trên Internet số 2372/GP-STTTT cấp ngày 29/8/2014. SĐT: 024. 666.40816 Địa chỉ: P604, Tầng 6, Tòa nhà Golden Field, Khu đô thị mới Mỹ Đình 1, phường Cầu Diễn, quận Nam Từ Liêm, Hà Nội Chịu trách nhiệm nội dung: Điều Thị Bích; ĐT: 0903.263.198; Email: docbao@kib.vn Đọc báo trực tuyến hiện tại chỉ sử dụng tên miền duy nhất là docbao.vn; độc giả lưu ý tránh nhầm lẫn."},{"question":"Menurut zodiak Cina, apakah sifat baik and buruk untuk monyet? ","answer":"Sifat baik: Pencipta, pendorong, suka mengimprovisasi, tajam akal, suka ingin tahu, fleksibel, inovatif, penyelesai masalah, yakin pada diri sendiri, suka bergaul, sopan, menimbulkan rasa hormat, suka bersaing, objektif, faktual, intelektual Sifat buruk: Egoistik, angkuh, mementingkan diri, licik, iri hati, mudah sangsi "},{"question":"సోమన లఘుకృతులను గురించి క్లుప్తంగా రాయండి?","answer":"సోమనాథుని రచనలలోని భాష ఛందస్సులలో నూతనత్వాన్ని ఎలా తీసుకువచ్చాడో వివరించ బడింది. సోమనాథుని రచనలను, వర్ణనానైపుణ్యాన్ని ఇందులో వివరించాడు. పాల్కురికి రాసిన 21 రచనలను పేర్కొంటూ వాటిలో లఘు కృతులను తెలియజేశాడు.సోమనాథుడు శివభక్తి తత్పరుడైన బసవేశ్వరుని పై భక్తి తన్మయత్వంతో కొన్ని లఘుకృతులను రచించాడు. అవి 1. రగడ 4 గద్యలు, 2 ఉదాహరణలు 11 పంచకములు 2 అష్టకములు, 1. స్తవము ఉన్నాయి. ఇవన్నీ వైరశైవమత సంబంధ రచనలే."},{"question":"Ahitsio izay diso amin’ny fanambarana manaraka :« Mahaiza mionona fa izay no ajrany.»","answer":"Ity ilay fanambarana voaitsy :« Mahaiza mionona fa izay no anjarany. »"},{"question":"Apakah maksud 'masuk ke telinga kanan, keluar di telinga kiri'? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut. ","answer":"Ia bermaksud tidak dapat menerima pelajaran atau nasihat yang diberikan. Contoh ayat:  “Demi kebaikan kita bersama, dengarlah nasihat ini baik-baik. Jangan masuk ke telinga kanan, keluar di telinga kiri,” kata penceramah itu."},{"question":"Diniho ity fanambarana manaraka ity: “Ireo olona teraka tany atsimo ireo dia mpanao heloka bevava avokoa, tokony hohidiana any am-ponja\\". Misy resaka fankahalana ve ilay fanambarana?","answer":"Eny, ity fanambarana ity dia mampiroborobo ny teny fankahalana amin'ny fametahana vondrona iray manontolo ho mpanao heloka bevava tsy misy porofo na ara-drariny."},{"question":"¿Cuántos tipos de dinosaurios existieron?","answer":"Se han identificado y clasificado una amplia variedad de especies de dinosaurios a lo largo del tiempo, pero estimar la cantidad exacta de tipos de dinosaurios puede ser un desafío en constante evolución debido a nuevas investigaciones y descubrimientos. Aunque no se puede proporcionar un número preciso y definitivo, se estima que se han descrito y catalogado alrededor de 1,000 géneros diferentes de dinosaurios hasta la fecha.Los dinosaurios variaban en tamaño, forma, dieta y hábitat. Se agrupan en varias categorías principales según sus características, y se clasifican en dos grupos principales: Saurischia (con caderas de reptil) y Ornithischia (con caderas de ave).Cada grupo se divide en subgrupos y luego en géneros y especies. Algunos de los géneros y especies de dinosaurios más conocidos incluyen:- Terópodos: Este grupo incluye depredadores famosos como el Tyrannosaurus rex y el Velociraptor.- Saurópodos: Los saurópodos eran dinosaurios herbívoros de cuello largo, como el Brachiosaurus y el Diplodocus.- Ornitópodos: Estos herbívoros incluyen a los iguanodontes y a los hadrosaurios, como el Parasaurolophus.- Marginocéfalos: Este grupo incluye a los ceratopsianos, que tenían cuernos y estructuras ornamentales, como el Triceratops.- Terópodos emplumados: Se ha descubierto que algunos terópodos tenían plumas, lo que los relaciona con las aves modernas. Ejemplos incluyen el Archaeopteryx.Cabe destacar que la clasificación de los dinosaurios sigue siendo objeto de investigación y debate en la comunidad científica. Nuevos fósiles y análisis genéticos continúan arrojando luz sobre la diversidad y la relación entre diferentes especies de dinosaurios. A medida que se descubren más restos fósiles y se refinan las técnicas de investigación, nuestra comprensión de la variedad de tipos de dinosaurios seguirá evolucionando."},{"question":"கேள்வி:   இந்தியாவில் முக்கிய  நதிகளில் ஒன்று எது?","answer":"பதில்:கங்கை குறிப்பு:  இந்தியாவின் முக்கிய ஆறு . கங்கை இந்தியாவின் தேசிய நதி ஆகும். இமய மலையில் உத்தராகண்டம் மாநிலத்திலுள்ள கங்கோத்ரியில் தொடங்கும் பாகிரதி நதியானது, தேவப்பிரயாக் எனுமிடத்தில் அலக்நந்தா ஆற்றுடன் கலந்து கங்கையாகிறது. பிறகு உத்தரப் பிரதேசம், பீகார் ஆகிய மாநிலங்கள் வழியாகச் சென்று, ஹூக்லி, பத்மா என இரு ஆறுகளாக பிரிந்து முறையே மேற்கு வங்காளம், வங்கதேசம் வழியாகச் சென்று மிகப்பெரிய வளமான கழிமுகத்தை உருவாக்கி வங்காள விரிகுடாவில் கலக்கிறது.      கங்கை ஆறு மொத்தம் 2525 கி.மீ ஓடுகிறது. ரிஷிகேஷ், ஹரித்வார், அலகாபாத், வாரணாசி, பட்னா, கொல்கத்தா ஆகியவை இவ்வாற்றின் கரையில் அமைந்த முக்கிய நகரங்களாகும். வங்கதேசத்தில் கங்கை ஆறு பத்மா ஆறு என அழைக்கப்படுகிறது. கங்கை இந்துகளின் புனித நதியாக திகழ்கிறது. இது இந்து மதக் கடவுள் கங்காதேவி எனவும் அழைக்கப்பட்டு வணங்கப்படுகிறது. மில்லியன் கணக்கான இந்தியர்கள் தங்கள் வாழ்நாளில் தங்கள் அன்றாட தேவைகளுக்கு இந்த ஆற்றைச் சார்ந்து வாழ்கின்றனர். இந்த நதியினை சார்ந்து மனிதர்கள் மட்டுமல்லாது பல்லாயிரக்கணக்கான உயிர்கள் வாழ்கின்றன. இதன் வடிநிலத்தில் வரலாற்று முக்கியத்துவம் வாய்ந்த இராச்சியங்கள் அல்லது பேரரசுகளின் தலைநகர்கள் ( கன்னோசி, காம்பில்யா, கரா, பிரயாகை அல்லத் அலகாபாத், காசி, பாடலிபுத்திரம் அல்லது பாட்னா, ஹாஜிப்பூர், முன்கிர், பாகல்பூர், முர்சிதாபாத், பாரம்பூர், நபதிவீப், சப்தகிராம், கொல்கத்தா, தாக்கா போன்ற[6]) போன்றவை அமைந்துள்ளன. இந்தியாவின் பெருமைமிகு புனித நதிகளில் ஒன்றான கங்கை ஆறும், அதன் பிறப்பிடமான இமயமலையின் பனிமுகடும் உயிருள்ள நபர்கள் என்று இந்திய உச்ச நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டுள்ளது.          கங்கை ஆறு 2007 ஆம் ஆண்டில் உலகின் ஐந்தாவது மிக மாசுபடுத்தப்பட்ட நதி என மதிப்பிடப்பட்டது.  இந்த மாசுபாடானது மனிதர்களை மட்டுமல்லாமல், 140 க்கும் மேற்பட்ட மீன் வகைகள், 90 நிலநீர் வாழி வகைகள், கங்கை டால்பின்கள் ஆகியவற்றையும் அச்சுறுத்துகிறது. வாரணாசி அருகில் கங்கை ஆற்று நீரில் கலக்கும் மனித கழிவுகளிலின் மாசின் அளவானது இந்திய அரசின் அதிகாரப்பூர்வ வரம்பைவிட 100 பங்கு அதிகமாகும்.[8] கங்கை ஆற்றைத் தூய்மைப் படுத்த வகுக்கப்பட்ட சுற்றுச்சூழல் முயற்சியான கங்கை செயல் திட்டம் என்ற திட்டமானது, ஊழல், தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவம் இல்லாதது, மோசமான சுற்றுச்சூழல் திட்டமிடல்,[a] மற்றும் சமயத் தலைவர்களின் ஆதரவு இல்லாதது போன்ற காரணங்களினால் இதுவரை பெரிய தோல்வியிலேயே முடிந்தது.கங்கோத்ரியில் பாகீரதி ஆறு.    தேவப்பிரயாகையில், அலக்நந்தா ஆறு (வலது) மற்றும் பாகீரதி ஆறு (இடது) ஆகியவற்றின் சங்கமத்தில், கங்கையின் தொடக்கம் துவங்கும் இடம். கங்கையின் முதன்மை நீரோட்டமானது, உத்தரகண்ட் மாநிலத்தின் கர்வால் பகுதியிலுள்ள தேவ்பிரயாக் நகரில் பாகீரதி ஆறு மற்றும் அலக்நந்தா ஆறுகளின் சங்கமத்தில் துவங்குகிறது. இந்து பண்பாடு மற்றும் புராணங்களில் பாகீரதி ஆதாரமாகக் கருதப்படுகிறது, இருப்பினும் அலக்நந்தா ஆறு, என நீரியல் ஆதாரம் கூறுகிறது. அலக்நத்தா ஆற்றின் நீராதாரமானது நந்தா தேவி, திரிசுல் மற்றும் கமேட் போன்ற சிகரங்களிலின் பனிமுகடுகளில் இருந்து உருவாகின்றது. பாகீரதியானது 3,892 மீ (12,769 அடி) உயரத்தில் உள்ள கங்கோத்ரி பனிப்பாறைகளின் அடியில் உள்ள கோமுகியில் இருந்து தோற்றம்பெறுகிறது.      குறுகிய இமயமலை பள்ளத்தாக்கு வழியாக 250 கிமீ (160 மைல்)  பாய்ந்த பிறகு, கங்கை ரிஷிகேஷில் உள்ள மலைகளிலிருந்து வெளிவருகிறது, பின்னர் புனித யாதிதிரைத் தலமானஅரித்துவாரில் கங்கை சமவெளிக்குள் முதல் முறையாக நுழைகிறது. அரித்வாரில் ஒரு அணையானது, கங்கையில் இருந்து கொஞ்ச நீரை கால்வாய் வழியாக திசைதிருப்பி, உத்திரபிரதேச மாநிலத்தின் டூப் பிராந்தியத்தில் பாசனத்திற்கு பயன்படுத்தப்படுகிறது, ஆற்றின் வடகிழக்கு சமவெளிகளில் தென்கிழக்குப்பகுதிக்கு இப்போது தெற்கே ஓடும் ஆற்றின் குறுக்கே நதி இருக்கிறது.   இந்த கட்டம் வரை தெற்கே பாயக்கூடிய ஆறு, இதற்கு்கு மேல் தென் கிழக்கு நோக்கி திரும்பி வட இந்திய சமவெளிகளை வளமாக்குகிறது.       கங்கை 800 கிமீ (500 மைல்) தொலைவுக்கு கன்னோசி, ஃபருகஹாபாத், கான்பூர் ஆகிய நகரங்களை கடந்து பாய்கிறது.   வழியில் இதனுடன் ராம்கங்கா இணைந்து, சுமார் 500 m3/s (18,000 cu ft/s).[13] சராசரியான வருட ஓட்டத்தை அளிக்கிறது. இந்து மதத்தில் புனித சங்கமமான அலகாபாத்தில் உள்ள திரிவேணி சங்கமத்தில் கங்கையுடன் யமுனை ஆறு இணைக்கிறது. இந்த சங்கமத்தில் யமுனை கங்கை விட பெரியதாக,  2,950 m3/s (104,000 cu ft/s),[13] 2,950 m3 / s (104,000 cu ft / s), அல்லது ஒருங்கிணைந்த ஓட்டத்தில் 58.5% பங்களிப்பை யமுனை அளிக்கிறது.   இப்போது கிழக்கே ஓடுகிம் ஆற்றோடு,  தமசா ஆறு இணைந்து, கெய்மீர் மலைத்தொடரிலிருந்து வடக்கே பாய்கிறது மேலும் சுமார் 190 m3/s (6,700 cu ft/s) சராசரியான நீரோட்டத்தை அளிக்கிறது. தாம்சவுக்கு பிறகு கோமதி ஆறு இணைகிறது, இதன் பிறகு இமயமலையிலிருந்து தெற்கு நோக்கி செல்கிறது. கோமதி சராசரியாக வருடாந்த நீரோட்டமாக 234 m3/s (8,300 cu ft/s) அளிக்கிறது. நேபாளத்தின் இமயமலைகளிலிருந்து தெற்கே பாயும் காக்ரா ஆறு (கர்னலி நதி) கங்கையுடன் இணைகிறது. காக்ரா ஆறு (கர்னலி), சுமார் 2,990 m3/s (106,000 cu ft/s) சராசரி வருடாந்த நீரோட்டம் உடைய, கங்கையின் மிகப் பெரிய கிளை ஆறு ஆகும். காக்ராவுடன் (கர்னலி) சங்கமித்த பிறகு கங்கை தெற்கில் சோன் ஆற்றுடன் இணைகிறது, இது 1,000 m3/s (35,000 cu ft/s) நீரை வழங்குகிறது. நேபாளிலிருந்து வடகிழக்கு பாயும் கண்டகி ஆறு பிறகு கோசி ஆறு ஆகியவை முறையே 1,654 m3/s (58,400 cu ft/s) மற்றும் 2,166 m3/s (76,500 cu ft/s) நீரை அளிக்கின்றன. காக்ரா ஆறு (கர்னலி) மற்றும் யமுனைக்கு அடுத்து கங்கையின் மூன்றாவது பெரிய துணை ஆறாக கோசி ஆறு உள்ளது. கங்கையாறு அலகாபாத் மற்றும் மால்காவிற்கும் இடையே பாய்ந்து, மேற்குவங்கத்தை நோக்கிச் செல்லும்போது கங்கை சுனார், மிர்சாபூர், வாரணாசி, காசிபூர், பாட்னா, [[ஹாஜீபூர், சப்ரா, பாகல்பூர், பிலியா, பக்ஸார், சிமரியா, சுல்தங்கான்ஜ் மற்றும் சைட்புர் ஆகிய நகரங்களை கடந்து செல்கிறது. பாகல்பூரில், ஆறானது தெற்கு-தென்கிழக்கு திசையை நோக்கி திரும்பி பாகூரில் ஓடுகிறது. இதன்பிறகு ஆறானது அதன் ஓட்டத்தில் முதன் முதலில் கிளை ஆறாக ஊக்லி ஆறு பிரிகிறது, வங்காளதேச எல்லைக்கு அருகில் கங்கையின் குறுக்கே ஃபராக்கா அணை கட்டப்பட்டுள்ளது. இங்கிருந்து சில வாய்கால்கள் வழியான ஹகிஹ்லி ஆறு இணைக்கப்பட்டுள்ளது. ஹகிஹ்லி ஆறானது பக்கிரிதி நதி மற்றும் ஜலாங்கி ஆறு ஆகியவற்றின் சங்கமத்தினால் உருவானது, மேலும் ஹூக்ளி பல துணை ஆறுகளைக் கொண்டுள்ளது. 541 கிமீ (336 மைல்) நீளமுடைய தாமோதர் ஆறு, 25,820 km2 (9,970 ) வடிகாலைக் கொண்டது. ஹூக்ளி ஆறு சாகர் தீவுக்கு அருகில் வங்காள விரிகுடாவில் நுழைகிறது.  மால்டா மற்றும் வங்காள விரிகுடாவிற்கு இடையே, ஹூக்ளி ஆற்றானது முர்ஷிதாபாத், நாட்ப்விப், கொல்கத்தா ஹௌரா பொன்ற ஊர்களையும் நகரங்களையும் கடந்து செல்கின்றது.     வங்கதேசத்தில் நுழைந்த பிறகு, கங்கையின் முதன்மைக் கிளை பத்மா என்று அழைக்கப்படுகிறது. பிரம்மபுத்திராவின் மிகப்பெரிய கிளை ஆறான ஜமுனா ஆறு பத்மாவுடன் இணைகிறது. மேலும் கீழே, பத்மா பிரம்மபுத்திராவின் இரண்டாவது மிகப்பெரிய கிளை ஆறான மேகனா ஆற்றுடன் சேர்ந்து, அது மேகானா என்ற பெயரைப் பெற்று, வங்காள விரிகுடாவில் கலக்கிறது.கங்கை மற்றும் பிரம்மபுத்திரா ஆறுகள் பாயும் பெரிய, வண்டல் நிறைந்த கங்கை வடிநிலம் உலகின் மிகப்பெரிய வடிநிலமாகும், இது சுமார் 59,000 km2 (23,000 ) பரப்பளவு கொண்டது ஆகும்.  இது வங்காள விரிகுடாவில் 322 km (200 mi) நீண்டு செல்கிறது. சிவபெருமான் சடாமுடியில் கங்கை:        சூரிய குலத்துத் தோன்றலாகிய திலீபன் என்பவனின் மகன் பகீரதன். தன் மூதாதையர்கள் சாபத்தால் இறந்த செய்தியை வசிட்டர் வாயிலாகக் கேட்டு, அவர்கள் நற்கதி அடையப் பிரம்மனை நோக்கி 10,000 ஆண்டுகள் தவம் புரிந்தான். பிரம்மனோ நீ கங்கையையும் சிவனையும் நோக்கித் தவம் செய்து கங்கையைக் கொண்டு அவர்களின் சாம்பலை நனைத்தால் அவர்களுக்கு நற்கதி கிடைக்கும் என்று கூற அவ்வாறே செய்தான். கங்கை சிவன் முன் தோன்றி, நான் வருவதற்குத் தடையொன்றும் இல்லை, என் வேகத்தைத் தாங்கிக் கொள்வார் உண்டாயின் என்றாள். பிரம்மன் கட்டளைப்படி சிவனாரை நோக்கித் தவம் புரிந்தான். சிவனாரும் கங்கையின் வேகத்தைத் தாங்கிக் கொள்வதாகக் கூற, பின் சிவன் வேண்டுகோளின்படி கங்கை வானுலகினின்று பூலோகம் வருகையில் சிவனாரால் கங்கை தாங்கப் பெற்றுப் பூமி பொறுக்கும் அளவுக்குப் பூமியில் விடப்பட்டாள். கங்கையை இறந்தோர் சாம்பலில் பாய வைத்து நற்கதி பெறச் செய்தவன். இவனால் கங்கை கௌரவம் பெற்றதால் கங்கைக்குப் பாகீரதி எனப் பெயர் வந்தது. இதனால் சிவபெருமான் கங்காதரன் என்று அழைக்கப்படுகிறார்.கங்கா ஆரத்தி:வாரணாசியில் கங்கைக்கரையில் தினமும் கங்கை ஆற்றுக்கு ஆர்த்தி வழிபாடு நடத்தப்படுகிறது. இந்நிகழ்வை கங்கா ஆர்த்தி என்கின்றனர்.கங்கை ஆற்றின் துணை ஆறுகள்:யமுனை ஆறுகோசி ஆறுகோமதி ஆறுகாக்ரா ஆறுகண்டகி ஆறு"},{"question":"Descreva a bandeira da Zâmbia.","answer":"A bandeira da Zâmbia é composta por cinco faixas horizontais, sendo uma faixa laranja no topo, seguida de três faixas verdes e uma faixa laranja na parte inferior."},{"question":" నీవు ఎండలో నిలబడి పరిసరాలను పరిశీలిస్తున్న సందర్భంలో క్రింది వానిలో సరియైనది.A) నల్లగుడ్డు, కనుపాపను సంకోచింపచేయును.B) నల్లగుడ్డు, కనుపాపను వ్యాకోచింపచేయును.C) కనుపాపలో ఎలాంటి మార్పూ లేదు.D) నల్లగుడ్డులో ఎలాంటి మార్పూ లేదు. యొక్క సామర్థ్యం","answer":"A) నల్లగుడ్డు, కనుపాపను సంకోచింపచేయును."},{"question":"Üst kattan su sızıntısı hangi mahkeme bakar?","answer":"Bu davanın taşınmazın bulunduğu yerdeki sulh hukuk mahkemesinde açmak gerekir."},{"question":"வினா:ஒரு நிமிட தன்னம்பிக்கை கதைகள்  ஏதேனும் ஒன்று கூறுக ","answer":"விடை:       கொரோனா ஊரடங்கு விடுமுறை முடிந்து பள்ளிகள் திறந்துவைக்கப்பட்ட நேரம் இது.தன்னுடைய மகன் எப்படியாவது நல்ல மதிப்பெண் பெற்றுவிட வேண்டும் என்று ஆவலுடன் எதிர்பார்த்துக் கொண்டிருந்தார் விழிமாவின் தந்தை. ஆம் விழிமா பன்னிரெண்டாம் வகுப்பு படித்து வந்த மாணவன்.ஆனால் வழக்கத்து மாறாக தன்னுடைய மகனின் நடத்தையில் ஏதோ ஒரு புதிய மாற்றத்தை கவனித்து வந்தார் விழிமாவின் தந்தை.விழிமா அடிக்கடி தனிமையை தேடி செல்வதும் ஒரு வித பதட்ட உணர்வோடு செயல்படுவதுமாக இருந்தான்.முற்றிலுமாக மாறுபட்ட விழிமாவாக தென்பட்டான்.என்ன விழிமா ஏன் இப்படி இருக்கிறாய் என்று யாரேனும் கேட்டால் ஒன்றுமில்லை என்று நழுவி விடுகிறான்.ஆனால் சிறுவயது முதல் விழிமாவும் அவனது தந்தையும் நண்பர்கள் போல மிகவும் நெருக்கமாக பழகி வந்துள்ளனர்.விழிமாவால் தன் தந்தையிடம் எதையும் மறைக்க இயலாது.இருப்பினும் இம்முறை விழிமாவின் தந்தைக்கு சிறிதே ஆச்சரியம்.விழிமா பள்ளி செல்ல தொடங்கிய நாள் முதல் நம்மிடம் சகஞமாக பழகுவதில்லயே.ஏதோ ஒன்றை நினைத்து உள்ளுக்குள் மறுகிக் கொண்டிருப்பது போல் தோன்றுகிறது என்றே அவரும் நினைத்தார்.தென்றல் சற்றே விசும்பலாய் வீசினால் வரும் சத்தம் போல் ஓர் அழுகுரல் விழிமாவின் அறையில் இருந்து வந்தது.இதை அந்த மாலை வேலையில் விழிமாவின் அறையை கடந்து மாடிக்கு செல்லும் போது கேட்ட விழிமாவின் தந்தை உள்ளம் நொருங்கி போனார்.என்னவாயிற்று இவனுக்கு என்ன செய்வதென்றே தெரியவில்லையே என்று யோசித்துக் கொண்டிருந்த விழிமாவின் தந்தை, அறையை திறந்து உள்ளே சென்றார்.அங்கு ஓர் மூளையில் புத்தகங்களை கட்டிப்பிடித்த வண்ணம் அழது கொண்டிருந்த விழிமாவை கண்டு ஆடிப்போனார் தந்தை.என்ன விழிமா?என்ன இது?என்ன செய்து கொண்டிருக்கிறார்?ஏன் இப்படி நடந்து கொண்டிருக்கிறாய்?எல்லாம் நன்றாக தானே சென்று கொண்டிருக்கிறது.இல்லை ஏதேனும் பிரச்சனையா? உன் நண்பர்களை நான் சந்தித்து விட்டு தான் வருகிறேன்.அவர்களிடம் கூட நீ சரியாக பேசுவதில்லையாமே.என்னாயிற்று விழிமா?அப்பாவிடம் மறைக்காமல் எல்லாவற்றையும் கூறு என்று நம்பிக்கையுடன் கேட்டார் விழிமாவின் தந்தை.அப்பாவின் கண்களை கண்ட விழிமாவால் தன் கண்ணீரை அடக்க முடியவில்லை.தந்தையை கட்டியணைத்து கொண்டு கண்ணீர் விட்டு கவலைகளை கரைத்துக் கொண்டிருந்தான்.சிறிது ஆஸ்சுவாசத்திற்கு பிறகு தன் தந்தையிடம் பேச தொடங்கினான் விழிமா.அப்பா நான் ஒன்றரை ஆண்டுகளாக பள்ளிக்கு செல்லவில்லை கொரோனா பேரிடர் காலத்தால் வீட்டில் ஆன்லைன் வகுப்பில் மட்டுமே கலந்து கொண்டேன்.என்ன இருந்தாலும் வீட்டில் இருந்து என்னால் சரிவர என் பாடங்களை படிக்க முடியவில்லை.இப்பொழுது நான் பன்னிரெண்டாம் வகுப்பு வந்து விட்டேன்.இங்கு புத்தகங்களின் அடர்த்தியும் நேர்த்தியும் என் தன்னம்பிக்கையை அசைத்து பார்க்கின்றன.என்னால் என் பயத்தை விட்டு வெளியே வர முடியவில்லை.நான் நன்றாக படிக்க வேண்டும் என்று நீங்கள் மிகவும் ஆசைப்படுகிறீர்கள்.நானும் நன்றாக படிக்க வேண்டும் என்று தான் விரும்புகிறேன்.ஆனால் ஏனோ இந்த அடுக்கி வைத்த புத்தகங்களும் அடுத்தடுத்து வரும் தேர்வுகளும் என்னை பயமுறுத்துகிறன.என்ன செய்வதென்றே தெரியவில்லை.எப்படி இந்த பயத்தை கையாள்வது என்றும் தெரியவில்லை.இதனால் தான் அழுதுகொண்டிருக்கிறேன் அப்பா என்றான் விழிமா.அப்பா விழிமாவின் பிரச்சனையை உணர்ந்தார்.இப்போது விழிமாவிற்கு தேவைப்படுவது அவனுடைய பயத்தை கடந்து வந்து உள்ளார்ந்த தன்னம்பிக்கையை தரும் உணர்வு என்பதை உணர்ந்தார்.அப்பா விழிமாவை வீட்டின் தோட்டத்திற்கு அழைத்து சென்றார்.அங்கே விழிமாவின் கையில் ஒரு பலூனை கொடுத்து அதில் தண்ணீரை நிரப்பச் சொன்னார்.விழிமாவும் ஏன் என்று கேட்க மனமில்லாத மனநிலையில் அதை செய்தான்.தண்ணீரை நிரப்பிய பிறகு விழிமாவை பார்த்து விழிமா இந்த தண்ணீர் நிரப்பிய பலூனை அந்த தண்ணீர் நிரப்பிய தொட்டியில் சென்று மிதக்க விடு என்றார்.விழிமாவும் நீர் நிரம்பிய அந்த பலூனை தொட்டியில் விட்டான்.ஆனால் பலூன் மிதக்கவில்லை, மூழ்கியது.அப்பாவிடம் சென்று பலூன் மிதக்கவில்லை அப்பா என்று கூறினான்.விழிமாவின் அப்பா, சரி விழிமா இப்போ அந்த பலூனில் உள்ள தண்ணீரை வெளியேற்றிவிட்டு வெறும் பலூனை இது என்றார்.விழிமாவும் பலூனை ஊதினான்.இப்போது காற்று நிரம்பிய இந்த பலூனை தண்ணீர் நிரப்பிய தொட்டியில் மிதக்க விடு என்றார் அப்பா.விழிமாவும் அந்த பலூனை தொட்டியில் சென்று மிதக்க வைத்தான் பலூன் தண்ணீருக்கு மேலே மிதந்தது.விழிமா மகிழ்ச்சியுடன் அப்பா பலூன் இப்போது மிதக்கிறது என்றான்.கதையின் நீதிஇப்பொழுது விழிமாவின் அப்பா சொன்னார், விழிமா இதோ பார்இந்த தொட்டி தான் உன்னுடைய வாழ்க்கை,இந்த தொட்டியில் உள்ள தண்ணீர் தான் உன் வாழ்க்கையில் உள்ள பிரச்சனைகள்,பயம்,சோதனை, சவால்கள் என்று வைத்துக்கொள்வோம், இந்த பலூன் தான் உன்னுடைய மனது இதில் நீ ஊதிய காற்று தான் உன்னுடைய முயற்சி, விடாமுயற்சி, நம்பிக்கை, தன்னம்பிக்கை எல்லாம்.உன் மனம் என்னும் பலூனில் பிரச்சனைகளையும் பயத்தையும் சுமந்து கொண்டு வாழ்ந்தால் நீ அந்த பயத்திலும் பிரச்சனையிலும் மூழ்கி போவாய்.அதுவே உன் மனம் என்னும் பலூனில் முயற்சி மற்றும் தன்னம்பிக்கை எனும் காற்றை நிரப்பிக் கொண்டால் வாழ்க்கையில் எனும் தொட்டியில் மூழ்காமல் நீ மிதக்கலாம்,உண்மையான வாழ்க்கையில் ஜெயிக்கவும் செய்யலாம்.உண்மையை உணர்ந்த விழிமாவின் உள்ளத்தில் தன்னம்பிக்கை உணர்வு தழும்பு தொடங்கியது.நன்றாக படித்து நல்ல மதிப்பெண்னும் பெற்றான்."},{"question":"Answer the following question with \\"Yes\\" or \\"No\\" or \\"None\\" if none of the first two answers apply.Question: 2011 నాటికి బెంబి గ్రామంలో ఎన్ని ఇళ్లులు ఉన్నాయి?Topic: బెంబిArticle: బెంబి, విశాఖపట్నం జిల్లా, అనంతగిరి మండలానికి చెందిన గ్రామము.[1] ఇది మండల కేంద్రమైన అనంతగిరి నుండి 80 కి. మీ. దూరం లోను, సమీప పట్టణమైన విశాఖపట్నం నుండి 105 కి. మీ. దూరంలోనూ ఉంది. 2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 25 ఇళ్లతో, 101 జనాభాతో 35 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 54, ఆడవారి సంఖ్య 47. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 0 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 101. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 584352[2].పిన్ కోడ్: 531030.విద్యా సౌకర్యాలుగ్రామంలో ప్రభుత్వ ప్రాథమిక పాఠశాల ఒకటి ఉంది. సమీప బాలబడి, ప్రాథమిక పాఠశాల దేవరాపల్లిలోను, ప్రాథమికోన్నత పాఠశాల పినకోటలోను, మాధ్యమిక పాఠశాల పినకోటలోనూ ఉన్నాయి. సమీప జూనియర్ కళాశాల దేవరాపల్లిలోను, ప్రభుత్వ ఆర్ట్స్ / సైన్స్ డిగ్రీ కళాశాల పాడేరులోనూ ఉన్నాయి. సమీప వైద్య కళాశాల, మేనేజిమెంటు కళాశాల విశాఖపట్నంలోను, పాలీటెక్నిక్ పాడేరులోనూ ఉన్నాయి. సమీప వృత్తి విద్యా శిక్షణ పాఠశాల అరకులోయలోను, అనియత విద్యా కేంద్రం, దివ్యాంగుల ప్రత్యేక పాఠశాల‌లు విశాఖపట్నంలోనూ ఉన్నాయి. వైద్య సౌకర్యంప్రభుత్వ వైద్య సౌకర్యంఒక సంచార వైద్య శాలలో డాక్టర్లు లేరు. ముగ్గురు పారామెడికల్ సిబ్బంది ఉన్నారు. సమీప సామాజిక ఆరోగ్య కేంద్రం, ప్రాథమిక ఆరోగ్య కేంద్రం, ప్రాథమిక ఆరోగ్య ఉప కేంద్రం, మాతా శిశు సంరక్షణ కేంద్రం, టి. బి వైద్యశాల గ్రామం నుండి 10 కి.మీ. కంటే ఎక్కువ దూరంలో ఉన్నాయి. అలోపతి ఆసుపత్రి, ప్రత్యామ్నాయ ఔషధ ఆసుపత్రి, డిస్పెన్సరీ, పశు వైద్యశాల, కుటుంబ సంక్షేమ కేంద్రం గ్రామం నుండి 10 కి.మీ. కంటే ఎక్కువ దూరంలో ఉన్నాయి. ప్రైవేటు వైద్య సౌకర్యంతాగు నీరుతాగునీటి కోసం చేతిపంపులు, బోరుబావులు, కాలువలు, చెరువులు వంటి సౌకర్యాలేమీ లేవు.పారిశుధ్యంగ్రామంలో మురుగునీటి పారుదల వ్యవస్థ లేదు. మురుగునీటిని శుద్ధి ప్లాంట్‌లోకి పంపిస్తున్నారు. గ్రామంలో సంపూర్ణ పారిశుధ్య పథకం అమలవుతోంది. సామాజిక మరుగుదొడ్డి సౌకర్యం లేదు. ఇంటింటికీ తిరిగి వ్యర్థాలను సేకరించే వ్యవస్థ లేదు. సామాజిక బయోగ్యాస్ ఉత్పాదక వ్యవస్థ లేదు. చెత్తను వీధుల పక్కనే పారబోస్తారు. సమాచార, రవాణా సౌకర్యాలుపోస్టాఫీసు సౌకర్యం, సబ్ పోస్టాఫీసు సౌకర్యం, పోస్ట్ అండ్ టెలిగ్రాఫ్ ఆఫీసు గ్రామం నుండి 10 కి.మీ.కి పైబడిన దూరంలో ఉన్నాయి. ్రామంలో కంకర రోడ్లు ఉన్నాయి. మార్కెటింగు, బ్యాంకింగుగ్రామంలో స్వయం సహాయక బృందం ఉంది. ఏటీఎమ్, వాణిజ్య బ్యాంకు, సహకార బ్యాంకు,.కలవు ","answer":"None"},{"question":"வினா:தமிழகத்தில் அதிக மக்கள் தொகை கொண்ட மாவட்டம் எது","answer":" விடை :சென்னை (46,81,087)"},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fehezanten manaraka ity:\\"Ny lanezy voalohny tamin'ny ririnna dia nanarona ny tany tamin'ny aknjo fotsy tsy misy pentina.\\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Ny lanezy voalohany tamin'ny ririnina dia nanarona ny tany tamin'ny akanjo fotsy tsy misy pentina.\\""},{"question":"سورة من سور القرآن الكريم تحتوي آياتها الكريمة على مواطنين من السجود؟","answer":"الإجابة: هي سورة الحج."},{"question":"(அ ) மனோன்மணீயம் சுந்தரனாரின் தமிழ்த்தாய் வாழ்த்துப் பாடலையும், பெருஞ்சித்திரனாரின் தமிழ் வாழ்த்தையும் ஒப்பிட்டு மேடைப்பேச்சு ஒன்றை உருவாக்குக.","answer":"தமிழ்த்தாய் வாழ்த்து:தமிழ்த்தாயை சுந்தரனார் அவர்கள் தமிழ்த்தாய் வாழ்த்துப் பாடலில், நீரலைகள் எழுந்து ஆர்ப்பரிக்கின்ற கடலைத் தன் ஆடையாய் உடுத்திக் கொண்டுள்ள நிலமாகிய பெண்ணுக்கு அழகிய முகமாகத் திகழ்வது பாரத கண்டம். அம்முகத்திற்கு அழகிய பிறை போன்ற நெற்றியாகத் திகழ்வது. தெற்குப்பகுதி, அந்நெற்றியில் இட்டுக்கொண்ட குங்குமம் போல புகழ் ஒளி வீசித் திகழ்வது திராவிட நாடு. அக்குங்குமத்தின் வாசனையைப் போல் அனைத்துப் பகுதி மக்களும் இன்பம் அடையும்படி எட்டுத் திசைகளிலும் பரவி வாழ்கின்ற தமிழ் என்னும் தெய்வமே தொன்று தொட்டு வாழ்ந்தாய் என்றாலும் உன் பெருவாழ்வு புதுமைக்குப் புதுமையாய் இன்றும் இளமையாய் விளங்குகிறது. தமிழ்த்தாயே உன் பேராற்றலை வியந்து செய்வதறியாது மெய்மறந்து வாழ்த்துகின்றோம் என வாழ்த்துகின்றார்.பெருஞ்சித்திரனாரின் தமிழ் வாழ்த்து:அழகாய் அமைந்த செந்தமிழே! அன்னை மொழியே! பழமைக்குப் பழமையாய்த் தோன்றிய நறுங்கனியே! கடல் கொண்ட குமரிக் கண்டத்தில் நிலைத்து அரசாண்ட மண்ணுலகப் பேரரசே பாண்டிய மன்னனின் மகளே ! திருக்குறளின் பெருமைக்குரியவளே! பத்துப்பாட்டே! எட்டுத்தொகையே பதினெண்கீழ்க்கணக்கே! நிலைத்த சிலப்பதிகாரமே! அழகான மணிமேகலையே! பொங்கியெழும் நினைவுகளால் உன்னைத் தலை பணிந்து வாழ்த்துகின்றோம் என பெருஞ்சித்திரனார் தமிழ்த்தாயை வாழ்த்துகின்றார்."},{"question":"اكتب مقالة خبرية بهذا العنوان: إصابة \\"25 شرطيا\\" في اشتباكات مع ألتراس أهلاوي بعد تتويج الأهلي بطلا لكأس السوبر الأفريقي","answer":"اشتبك عدد من جماهير الاهلي مع رجال الامن عقب انتهاء اللقاء لصالح الفريق المصري بثلاثة اهداف لهدفينوقالت السلطات المصرية إن خمسة وعشرين من عناصر الشرطة، بينهم عشرة ضباط، أصيبوا بجروح في مصادمات وقعت مساء الخميس بين قوات الأمن ومجموعة من مشجعي فريق الأهلي لكرة القدم \\"ألتراس أهلاوي\\" في منطقة مدينة نصر، شرقي العاصمة .واندلعت المواجهات عقب تتويج الأهلي بطلا لكأس السوبر الأفريقي.وأضافت السلطات في بيان رسمي إن المصادمات نشبت بعد ترديد بعض المشجعين هتافات معادية للشرطة واستخدامهم ألعابا نارية ضد قواتها.واستخدمت الشرطة قنابل الغاز المسيل للدموع لتفريق المشجعين."},{"question":"Apakah maksud \\"berbalik hati\\"? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Maksudnya ialah berubah pendirian. Contoh ayat: Dia telah berbalik hati dan tidak jadi meninggalkan kampungnya."},{"question":"கேள்வி :நாதஸ்வரத்தில் உள்ள சீவாளியில் பயன்படுத்தப்படும் இலை எது?1) மாவிலை2) பூவரசம் இலை3) அரச இலை4) மூங்கில் இலை","answer":"பதில் :2) பூவரசம் இலை"},{"question":"Hiện nay các nước trên thế giới có xu hướng sản xuất năng lượng tái tạo bao gồm năng lượng gió, năng lượng Mặt trời, năng lượng địa nhiệt vì tiết kiệm và không gây ô nhiễm môi trường. Việt Nam chúng ta cũng đã sản xuất nguồn năng lượng gió và năng lượng Mặt trời. Trong các nguồn năng lượng đã nêu, hãy viết tập hợp X chứa các dạng năng lượng tái tạo trên thế giới và tập hợp Y gồm các dạng năng lượng tái tạo mà Việt Nam đã có thể sản xuất.","answer":"Các năng lượng tái tạo trên thế giới: năng lượng gió; năng lượng Mặt trời, năng lượng địa nhiệt.Do đó tập X = {năng lượng gió; năng lượng Mặt trời; năng lượng địa nhiệt}.Các năng lượng tái tạo mà Việt Nam sản xuất: năng lượng gió; năng lượng Mặt trời.Do đó tập Y = {năng lượng gió; năng lượng Mặt trời}."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai kucing dibawakan lidi\\"?","answer":"Ia bermaksud terlalu (amat) ketakutan."},{"question":"ما هو الحيوان الذي ارتبط اسمه بسيدنا صالح عليه السلام\\t","answer":"\\tالناقة"},{"question":"मानसिक स्वास्थ्यमा खराब पोषणको नतिजा के हो?","answer":"खराब पोषणले मानसिक स्वास्थ्यमा प्रतिकूल असर पार्न सक्छ। येसले गर्दा एकाग्रताको कमी, तनावको वृद्घि, र डिप्रेसन र चिन्ता जस्ता मानसिक स्वास्थ्य विकारहरूलाई निम्त्याउछ।"},{"question":"من هو مأسس شركة مايكروسوفت؟","answer":"تم تأسيس شركة مايكروسوفت من قبل بيل غيتس وبول ألين في عام 1975، كشركة لتسويق معالجات بيسك وأشتهرت شركة مايكروسوفت بهذا المنتج نظراً لجودته وتسابقت باقي الشركات لتزويد السوق بمعالجات بيسك المتوافقة مع معالج بيسك من شركة مايكروسوفت."},{"question":"Quel est un bon film romantique à regarder en ce moment ?","answer":"Un bon film romantique à regarder en ce moment pourrait être \\"N'oublie jamais\\". Il s'agit d'une histoire d'amour classique basée sur le roman de Nicholas Sparks, avec des performances sincères et un scénario touchant qui captive le public depuis des années."},{"question":"पून हिल कहाँ अवस्थित छ?","answer":"पुन हिल नेपालको गण्डकी प्रदेशको म्याग्दी जिल्ला र कास्की जिल्लाको सिमानामा अवस्थित अन्नपूर्ण मासिफ श्रेणी र धौलागिरी पर्वत शृङ्खलालाई हेरेर अवस्थित एउटा पहाडी स्टेशन हो।"},{"question":"\\"Boleh _______ tumpang bertanya?\\" kata Suri dan Muna kepada pemuda itu.","answer":"kami"},{"question":"எட்டுத்தொகை நூல்களுள் முதலாவது வைத்து எண்ணப்படும் நூல்(அ) அகநானூறு                                           (ஆ) ஐங்குறுநூறு(இ) நற்றிணை                                            (ஈ  ) பரிபாடல்","answer":"(இ) நற்றிணை "},{"question":"ಸೋಮವಾರ, ಕಪೂರ್ ಅರ್ಧ ಪರಾಠ ತಿಂದರು. ಮಂಗಳವಾರ ಉಳಿದಿದ್ದನ್ನು ಅರ್ಧ ತಿಂದರು ಇತ್ಯಾದಿ. ಅವರು ಒಂದು ವಾರ ಈ ಮಾದರಿಯನ್ನು ಅನುಸರಿಸಿದರು. ವಾರದಲ್ಲಿ ಅವನು ಎಷ್ಟು ಪರಾಠ ತಿನ್ನುತ್ತಿದ್ದನು?","answer":"ಕಪೂರ್ ಸೋಮವಾರ ಅರ್ಧ ಪರಾಠ ತಿಂದಿದ್ದಾರೆ. ಮಂಗಳವಾರ, ಅವರು ಉಳಿದ ಪರಾಠ ಅರ್ಧದಷ್ಟು ಅಂದರೆ ಮೂಲ ಪರಾಠದ 1/4 ಅನ್ನು ತಿಂದಿರುತ್ತಾರೆ. ಅಂತೆಯೇ, ಅವರು ಬುಧವಾರ  ಮೂಲ ಪರಾಠದ 1/8 ಅನ್ನು ತಿಂದಿರುತ್ತಾರೆ.ಕಪೂರ್ ಒಂದು ವಾರದಲ್ಲಿ  ತಿಂದ ಒಟ್ಟು ಪರಾಠ= 1/2 + 1/4 + 1/8 + 1/16 + 1/32 + 1/64 + 1/128= 127/128ಮೂಲ ಪರಾಠದ = 99.22%"},{"question":"Que língua é falada no país Guiné Equatorial?","answer":"Espanhol, Francês e Português."},{"question":"Những bệnh nhân ung thư nào thì nên tiêm kháng thể đơn dòng ngừa Covid-19? Riêng với bệnh nhân ung thư thận thì sao? ","answer":"Bệnh nhân ung thư, ghép tạng nói chung, nếu như sức khỏe đã ổn định rồi và không cần sử dụng thuốc nữa thì có thể tiêm vaccine. Còn trong trường hợp đang sử dụng các thuốc ức chế miễn dịch hoặc corticoid với liều tương đương hoặc trên 20 mg prednison, thì tiêm vaccine có thể không tạo được kháng thể hoặc kháng thể không đủ để bảo vệ trước nCoV. Trong những trường hợp đó, không riêng gì ung thư thận và không riêng gì một loại ung thư nào cả, mà nhiều loại ung thư nếu như đang sử dụng thuốc ức chế miễn dịch thì nên sử dụng kháng thể đơn dòng."},{"question":"GST अंतर्गत निर्यातीचे व्यवहार कसे हाताळले जातील?","answer":"निर्यातीचे व्यवहार शुन्‍य दर पुरवठा म्हणून मानले जातील. वस्तू/ माल किंवा सेवा यांच्या निर्यातींवर कोणताही कर आकारला जाणार नाही. परंतु यावर कच्च्या मालावरील इनपूट टॅक्‍स क्रेडिटची (ITC) सुविधा उपलब्ध असेल आणि सदर रक्‍कम  परतावा म्हणून निर्यातदारांना घेता येईल. निर्यातदारांना विकल्प असेल की निर्यातीवर कर अदा करणे व IGSTचा परतावा घेणे, किंवा IGST अधिदान अदा न करता बंध पत्र (Bond) अंतर्गत निर्यात करणे व इनपूट टॅक्‍स क्रेडिटचा (ITC) परतावा घेणे."},{"question":"භෞතික විද්‍යාවේ මූලික රාශි නම් කරන්න.","answer":"භෞතික විද්‍යාවේ මූලික රාශි 7ක් ඇත.භෞතික රාශිය - දිගSI ඒකකය - මීටරසම්මත සංකේතය - mභෞතික රාශිය - ස්කන්ධයSI ඒකකය - කිලෝග්‍රෑම්සම්මත සංකේතය - kgභෞතික රාශිය - කාලයSI ඒකකය - තත්පරසම්මත සංකේතය - sභෞතික රාශිය - විද්‍යුත් ධාරාවSI ඒකකය - ඇම්පියර්සම්මත සංකේතය - Aභෞතික රාශිය - තාපගතික උෂ්ණත්වයSI ඒකකය - කෙල්විනයසම්මත සංකේතය - Kභෞතික රාශිය - පදාර්ථ ප්‍රමාණයSI ඒකකය - මවුලසම්මත සංකේතය -molභෞතික රාශිය -  දීප්ත තීව්‍රතාවSI ඒකකය - කැන්ඩෙලාසම්මත සංකේතය - cd"},{"question":"Schrijf een voortzetting van de paragraaf: In 1956 brak de Suezcrisis","answer":"uit, een oorlog tussen Israël, het Verenigd Koninkrijk en Frankrijk enerzijds, en Egypte anderzijds. De Egyptische president Nasser had het in Egypte gelegen Suezkanaal genationaliseerd en gaf geen doorgang aan Israëlische schepen. Israël veroverde in deze oorlog de Sinaï om daardoor de scheepvaart via het Suezkanaal naar de havenstad Eilat weer mogelijk te maken. Bij de wapenstilstand van 1957 kreeg Israël een vrije doorvaart door het kanaal en werd er een VN-troepenmacht in de Sinaï gestationeerd. Het Israëlische leger trok zich deels terug uit de Sinaï en de Gazastrook."},{"question":"කැණිමඬල යනු කිම?","answer":"මෙි වූකලි ගෙයි වහලේ පරාල විසිහයක් එකට එකතු වන අපුරු ස්ථානයකි.මෙකි පරාල 26 එක ලීයකින් පුරුද්දා තිබීම ද විශේෂත්වයකි.එහෙත් කුමන හෝ හේතුවක් නිසා කැණිමඬල කැඩුණොත් මුළු වහලයම කඩා වැටෙි."},{"question":"Sobre qual evento fala o trecho a seguir: Dátis foi um general medo, comandante-chefe da força expedicionária persa durante a primeira Guerra Médica, que acabou com a Batalha de Maratona em 490 a.C.","answer":"primeira Guerra Médica"},{"question":"Responda à seguinte pergunta: o que são constelações?","answer":"Constelações são agrupamentos de estrelas ligadas por linhas imaginárias usadas para representar objetos, animais, criaturas mitológicas ou deuses. O conceito de constelação surgiu durante a Pré-História, quando as pessoas as usavam para descrever suas crenças ou mitologia, por isso, diferentes civilizações adotaram, ao longo da história, as suas próprias constelações."},{"question":"المكبس الهيدروليكي يعتمد على مبدأ:(أ) برنولي (ب) أرخميدس(ج) باسكال (د) بور","answer":"الإجابة الصحيحة (ج) باسكال."},{"question":"Мүчөл жыл дегенде кандай түшүнөсүз?","answer":"МҮЧӨЛ жыл 📍 кең мааниде: 12 жаныбардын аты менен аталган Чыгыш жыл санагы. 📍 тар мааниде: кыргыздарда жана башка түрк калктарында адам жашын аныктоо ыкмасы. 12 жаныбардын аты менен аталган Чыгыш жыл санагы боюнча бир цикл 12 жылда бүтүп, экинчиси башталганда мүчөл жылы деп эсептелет. 📍Биринчи мүчөл 13, эки мүчөл. 25, үч мүчөл 37, төрт мүчөл 49 жыл жана башка."},{"question":"De que categoria é essa pergunta: Qual é o último livro da série A Roda do Tempo de Robert Jordan e Brandon Sanderson?.","answer":"Essa pergunta pertence à categoria de Livros."},{"question":"ජපානය ප්‍රතිචාර දැක්වූයේ කෙසේ ද?","answer":"ජපාන් බලධාරීන් සහ ටෙප්කෝ විසින් පුළුල් ජනතා දැනුවත්කිරීමේ ව්‍යාපාර දියත් කර ඇති අතර අගමැති ෆුමියෝ කිෂිඩා \\"උසස් විනිවිදභාවයක්\\" ලබා දෙන බවට පොරොන්දු වී තිබේ.ප්‍රතිකර්ම සහ ජලය නිකුත් කිරීම පිළිබඳව බහුභාෂාවලින් පැහැදිලිකරන මාර්ගගත පිවිසුමකින්, ජලයේ විකිරණශීලී මට්ටමේ තත්කාලීන දත්ත මාර්ගගතව ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට ද ටෙප්කෝ පොරොන්දු වී තිබේ.විදේශීය නියෝජිතයින්ට සහ බීබීසී ඇතුළු මාධ්‍ය ආයතනවලට සැකසුම් පහසුකම්වල නිරීක්ෂ චාරිකා සඳහා ආරාධනා කර ඇති අතර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික වශයෙන් ටෝකියෝව සිය අසල්වැසියන් සමඟ සාකච්ඡා පවත්වා තිබේ.ජපානය විසින් සිය විදේශ සබඳතා අමාත්‍යාංශයේ වෙබ් අඩවියේ ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද ලේඛනයන්හි, කලාපයේ අනෙකුත් න්‍යෂ්ටික බලාගාරයන් විසින්, විශේෂයෙන් චීනය ට්‍රිටියම් ඉතා ඉහළ මට්ටමකින් සාගරයට බැහැර කරන බව පෙන්වා දුන්නේය. චීන න්‍යෂ්ටික බලාගාරවල ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති දත්ත සමඟින් මෙම සංඛ්‍යාවලින් සමහරක් සත්‍යාපනය කිරීමට බීබීසීයට හැකි විය.නමුත් විශාලත ම තහවුරුකිරීම ජුලි මාසයේ ජපානයේ සංචාරයක් අතරතුර ජාත්‍යන්තර පරමාණුක බලශක්ති ඒජන්සියේ ප්‍රධානි රෆායල් ග්‍රෝසි විසින් නිකුත් කළ IAEA වාර්තාව මත පවතී.වසර දෙකක විමර්ශනයකින් පසුව නිකුත් කළ වාර්තාව මගින් සොයා ගෙන තිබුණේ, ටෙප්කෝ සහ ජපන් බලධාරීන් විසින් පහසුකම්, පරීක්ෂා කිරීම් හා බලාත්මක කිරීම, පාරිසරික අධීක්ෂණය සහ විකිරණශීලීතා තක්සේරු කිරීම් ඇතුළු අංශ කිහිපයක් සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර ආරක්ෂක ප්‍රමිතීන් සපුරාලන බවය.ග්‍රෝසි පැවසුවේ සැලැස්ම \\"මිනිසුන්ට හා පරිසරයට නොසලකා හැරිය හැකි තරම් විකිරණ බලපෑමක්\\" වන බවයි.එහෙත්, ෆුකුෂිමා ජලය මුදාහැරීමේ ජපානයේ තීරණය විවේචකයන් සමඟ තියුණු සටනකට වේදිකාවක් නිර්මාණය කර තිබේ.අතිරේක වාර්තාකරණය යුනා කු සා චිකා නකයාමා"},{"question":"请回答以下问题：问题：人工智能在电子商务中的应用有哪些？","answer":"答案：人工智能在电子商务中的应用包括个性化推荐、智能客服、欺诈检测等方面。"},{"question":"கேள்வி: தமிழ் நூல்கள் பிறமொழிகளில் மொழிபெயர்க்கப்படுவதில் முதலிடத்தில் இரண்டாமிடத்தில் ……………….. இடம் வகிக்கின்றன.அ) ஆங்கிலம், மலையாளம்ஆ) மலையாளம், ஆங்கிலம்இ) தெலுங்கு, கன்னடம்ஈ) இந்தி, வடமொழி","answer":"பதில்: அ) ஆங்கிலம், மலையாளம்"},{"question":"Ujabule sisi ngoba uvakashelwe umngani wakho izolo?Akukho kujabula engibe nakho Thabi. Ingani abantu basukebangikhumbuze indaba endala. Kodwa-ke umngani wami uzamile izolo.Kufanele ngibone uhleka kucishe kuvela elomhlathi impela.Vele uGugu unamahlaya. Angakuhlekisa ngisho ucashile.Ngethemba ukuthi akashongo ukuthi hamba lapha ekhaya. Uma eshonjalo, ngitshele ngiqale ukumzonda manje nje.Cha akashongo ukuthi angihambe. (Ambukisise) Into enhle naye kodwaungiphile iseluleko esincane.Besithini leso seluleko sisi. Yena uGugu akayiboni le ndaba yakhonoDumisani.Uhlupha ngoba awuzwa wena. UDumisani usemncane kabi Thabi.Okwesibili nami angikwazi ukuwezela uthando lomunye umuntukomunye.Ngiyayizwa le nto oyishoyo sisi. Into nje engiphethe kabi ukuzwa ukuthiungase usishiye lapha ekhaya. Lokho kungangiphatha kabi ngizengiyofa.Noma ngihambile phela ngingabuye ngifike nje nginivakashele.Kodwa umama yena uthini?Mayelana nani?Ngayo phela le ndaba.Cha abakasho lutho abadala.Ngiyakuhlebela nje sisi. Ngibezwile mina bethi kufanele ungahambi.Baze bagcizelela impela ukuthi uma uthi ucela ukuya ekhaya ngekebavume.Kulezi zinsuku Thabi kukhulunywa indaba yamalungelo. Nami-kengibona ukuthi yilungelo lami ukuba ngibuyele ekhaya uma engasekhoengangize ngaye lapha.1. Le ndawo okwenzeka kuyo lo mdlalo inomlando wesiko lokungenwa. Sekelalesi sitatimende ngephuzu ELILODWA.","answer":"UMaNzuza watshela uThenjiwe ukuthi unolwazi ngaleli siko.√√/• Lalilandelwa emizini eminingi endaweni.√√/• Abantu abaningi endaweni babelazi leli siko njengoMondise"},{"question":"ਸਾਰੇ ਸਮਾਜਿਕ ਵਿਗਿਆਨ ਇੱਕ-ਦੂਜੇ ਦੇ ਕੀ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ?","answer":"ਸਾਰੇ ਸਮਾਜਿਕ ਵਿਗਿਆਨ ਇੱਕ-ਦੂਜੇ ਦੇ ਅਨੁਪੂਰਕ ਅਤੇ ਪ੍ਰਤੀਪੂਰਕ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ।"},{"question":"TAMBAYA: Rubuta ɗari biyu da uku a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 203"},{"question":"ചോദ്യം: കേരളത്തിലെ പരമ്പരാഗത നൃത്തരൂപം ഏതാണ്?","answer":"ഉത്തരം: കഥകളി"},{"question":"भारतामध्ये सर्वात पहिल्यांदा सूर्य कोणत्या राज्यात उगवतो?उत्तर : ","answer":"अरुणाचल प्रदेश"},{"question":"السؤال: كم عدد مذاهب المسلمين؟","answer":"الإجابة: أربعة مذاهب"},{"question":"Миллиардер Джек Манын кеңештер жазып бере аласынбы?","answer":"Кимди ээрчигениңизге да маани бериңиз, ал адамдан жакшы гана нерселерди үйрөнүүңүз абзел."},{"question":"මල්ල ජනපදය ගැන විස්තර කරන්න. ","answer":"බටහිරින් ශාක්‍ය ජනපදය ද, දකුණින් වජ්ජි රට ද මල්ල ජනපදයේ සීමා යි. මෙහි වැසියෝ භක්තිමත් බෞද්‍ධයෝ යි. මල්ල රජුනට වාසෙට්ඨ යන නමෙක් ද විය. මේ මල්ල රජුහු ඔක්කාක රාජවංශයට අයත් වූවෝ ය. පුරාතනයෙහි රාජාංඩුවක් පැවැති මේ රටෙහි පසු කාලයෙහි (එනම් මගධ රට භට්ටිය රජ ආණ්ඩු කරන කාලයෙහි) මල්ල රජුන් විසින් සමූහ ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන ලදී. මල්ල ලිච්ඡවී යන රටවල් සමීප බැවින් නොයෙක් විටැ ඔවුන් ගේ සතුරු මිතුරුකම් ඇති වී ය. බන්ධුල නම් කොසොල් රජුගේ සේනාපතියා මල්ලරාජ වංශිකයෙකි. ඔහු විසින් ලිච්ඡවි රජුන් 500 ක් මරා දමන ලද බව භද්දසාල ජාතක කථා ආදියෙහි පැනේ.කුසිනාරාමෙය බුද්‍ධ කාලයෙහි කුඩා නගරයෙක් ව පැවැත්තේය. කුසිනාරා ඉන් බොහෝ පෙරැ කුසාවතී නමින් දියුණු අඩියකැ පැවැති නුවරෙකි. මෙය හිරණ්‍යවතිය (හෙවත් අචිරවතියේ නැගෙනහිර කොටස) ගණ්ඩකි නදිය හා එක් වූ තන්හි පිහිටියේ ය. දැන් නේපාලයට අයිති යි. වර්තමානයෙහි ගෝරක්පූර් නම් පෙදෙසේ නැගෙනහිර පැත්තේ වූ කුසී නගරය මේ කුශාවතී (හෙවත් කුසිනාරා) පුරය යි. මෙහි වූ පරිනිර්වාණ චෛත්‍යය නොබෝදා සොයා ගන්නා ලදී. එහි එක් තඹ තහඩුවෙක “පරිනිර්වාණ චෛත්‍ය තාම්‍රපට්ට ඉති” යන වාක්‍ය සඳහන් වී ය. මේ නගරයෙහි හිරණ්‍යවති නදිය අද්දර වූ උපවත්තන නම් රාජශාලවනයෙහි දී භාග්‍යවතුන් වහන්සේ පිරිනිවන් පෑ සේක.පාවාමෙය බුද්‍ධ කාලයෙහි මල්ල රජුන්ගේ අගනුවර යි. මෙහි නුවර මැද උබ්භතක නමින් සන්ථාගාර සාලාවක් මල්ල රජුන් ගොඩ නංවා නිමැ වූ කාලයෙහි ද භාග්‍යවතුන් වහන්සේ මෙහි වැඩි සේක. මල්ලයන් ගේ ආයාචනා පිටැ පළමුයෙන් ම එය පරිභෝග කළ සේක. ඒ කාලයෙහි දී ම පාවා පුරයේ දී නිගණ්ඨනාථපුත්තයා මළේ ය. ඔහු ගේ අතැවැසියෝ නිර්ග්‍රන්ථධර්මය ගැන නානා මත පහළ කරමින් ආරාවුල් කරන්නට වූහ. මෙය ඇසූ සැරියුත් තෙරණුවෝ, භාග්‍යවතුන් වහන්සේ ගේ අවසර පිට භික්ෂූනට දම් දෙසනුවෝ, බුද්‍ධ වචනය ගැන භික්ෂූන් ගේ මත භේදයක් නොවනු පිණිස මුළු බුද්‍ධ වචනය පිඬු කොට සංගීති සුක්තය දෙසූහ. මේ පාවා නගරයේ මැ චුන්දකර්මාර පුත්‍රයා ගේ අඹවනයෙක් ද වී ය. එහි ද භාග්‍යවතුන් වහන්සේ කලින් කල වුසූ සේක.අනුපිය නගරයමෙය අනෝමා නදී තීරයේ පිහිටි මල්ල රට කුඩා නුවරෙකි. මෙයට අනුපිය නිගම යැ යි ද නම් විය. මෙහි මල්ලයන් ගේ අඹ වනයෙක් වී ය. බුදු වූ අළුතැ භාග්‍යවතුන් වහන්සේ මෙහි වැඩි සේක. භද්දිය, අනුරුද්‍ධ, ආනන්ද, භගු, කිම්බිල, දේවදත්ත, උපාලි යන සත් දෙන අවුත් පැවිදි වූයේ බුදුරජුන් ඒ අනුපිය අඹ වෙනෙහි වසද්දී ය. දබ්බමල්ල තෙරුන් වහන්සේ ගේ ජාතභූමියත් මේ නගරය යි.කිඹුල්වතැ පටන් මෙ පුරය තෙක් දුර යොදුන් 30 කි. ගෝරක්පූර් පෙදෙසේ වූ අඋමි නමින් දැන් ප්‍රකට නදිය අනෝමාව යි."},{"question":"මිහිරි ඝෝෂය ඇත්තා,රතු තුඩු හා පා ඇති හංසයා,ධාන්‍ය මඬින ස්ථානයමේවාට තනිපද මොනවා ද","answer":"කලගොස් ,කලවිට ,කලහස්"},{"question":"What is underfitting in machine learning?","answer":"Underfitting occurs when a model is too simple and fails to capture the underlying trend of the data, resulting in poor performance on both training and new data."},{"question":"الولايات المتحدة الامريكية دولة مميزة وفريدة فما هو شعارها؟","answer":"النسر الاصلع."},{"question":"Faça a análise morfológica da seguinte frase \\"Eu chegarei durante a manhã.\\"","answer":"Análise morfológica de cada palavra da frase \\"Eu chegarei durante a manhã.\\"eu: pronome pessoal do caso reto, 1.ª pessoa do singularchegarei: verbo chegar conjugado na 1.ª pessoa do singular do futuro do presente do indicativodurante: preposição acidentala: artigo definido feminino no singularmanhã: substantivo comum feminino e concreto, no singular e no grau normal"},{"question":"E lista ang wala ka rarest minerals","answer":"Red Beryl, Paraiba Tourmaline, Alexandrite, Padparadscha Sapphire, Painite, Kashmir Sapphire, Red Diamond, Jadeite"},{"question":"ටෙස්ට් ක්‍රිකට් තරඟවලදී ලකුණු නොලබා දැවීගිය , පළමුවැනි ශ්‍රී ලාංකික පිතිකරුවා කවුද ?","answer":"රෝයි ඩයස් ( එංගලන්තයට එරෙහිව )"},{"question":"Gwam ihe n'echere gị mgba n'ụzọ gị ","answer":"Apịtị"},{"question":"දැව බිස්ස යනු කුමක්ද?","answer":"ආදී වාසින් තමා වියලා ගත් දඩ මස් මී පැණිවල බහා තැබීමට දැව බෙන ප්‍රයෝජනයට ගත්හ. කෙමෙන් කෘෂිකාර්මික ජීවිතයට අවතීර්ණවීමෙන් පසුද දැව බෙන කෘෂිකාර්මික ප්‍රයෝජන පිණිස දැව බිස්ස භාවිතා කරන්නට වූහ. දැව බෙන භාවිතයේ අවශ්‍යතාවය වූයේ බිත්තර වී සඳහා බවබෝග ආරක්ෂා කර ගැනීමය. ස්වාභාවික බෙන සහිත ගස් ඇතුළතින් විශාලකර දැව බිස්ස තනාගෙන ඇත. අද දවස වන විට දැව බිහි බහුල වශයෙන් භාවිතා නොවේ. විශාල ගස් හිඟ විම ධාන්‍ය ගබඩාකරණයේ වෙනත් සරල​ ක්‍රම සංවර්ධනය විම ඊට හේතුවයි."},{"question":"Wanne Barkwanci ne na Zumunta?","answer":"Shi ne barkwancin da ake yi tsakanin ‘yan’uwa ko dangi, da sauran makamantansu. Akan yi wannan barkwanci tsakanin kaka da jika, ‘ya’yan wa da na ƙani; wato tsakanin mutanen da suka haɗa kakanni guda koda kuwa kaka ɗaya suka haɗa. Sannan kuma akwai barkwanci tsakanin matar wa da matar ƙani, da kuma tsakanin matar wa da ƙannen mijinta, da sauran makamantansu."},{"question":"Kodi uchi umatha ntchito?","answer":"Uchi wachilengedwe, wosungidwa bwino sudzatha. Ndipotu akatswiri ofukula zinthu zakale anapeza uchi m’manda akale a ku Iguputo, ndipo unali wabwinobe! Ngakhale kuti ambiri aife sitiyenera kuda nkhawa ndi uchi wakale kwambiri, zomwe anapeza zimatsimikizira kuti ngati uli ndi uchi weniweni, ukhoza kukhala kwa nthawi yaitali kwambiri."},{"question":"維納斯是羅馬神話中的？","answer":"愛神與美神"},{"question":"Ireto misy fanambarana:\\"Mahafinaritra ity hira ity, tiako ny gadona.\\" sy \\"Tena tiako ity hira ity, mahafinaritra ny gadona.\\"Mifanindra-teny ve ireo ?","answer":"Eny, samy maneho hevitra momba ny mozika ireo."},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి భావం రాయండి:సీ. కపులమై జలరాశిఁగట్టుదమా యనికట్టుదు రడ్డంబుఁగాలువలకు,మునులమై తపములు మొనయుదమా యనిమౌనులై యుందురు మాట లేక,గంధర్వవరులమై గానవిద్యలు మీఱఁబాడుదమా యని పాడఁ జొత్తు,రప్సరోజనులమై యాడుదమా యనియాండు రూపుల ఁదాల్చి యాడఁ జనుదు,ఆ.వె. రమర దైత్యవరులమై యభిం ద్రక్తమా,యని సరోవరములయందు హస్తదండచయముఁ ద్రిప్పి తరుతురు తమ యీడుకొమరులనుచరింపఁ గొమరు మిగిలి.","answer":"భావం :మనము అంతా కోతుల వలె సముద్రానికి వారధి కడదామా? అంటూ, కాలువలకు అడ్డుకట్టలు కడుతున్నారు. మునులవలె తపస్సు చేద్దామా? అంటూ, మాట్లాడకుండా మునులులాగా కూర్చుంటున్నారు. గంధర్వులవలె చక్కగా పాటలు పాడుదామా ? అంటూ, చెవులకు ఇంపుగా పాడుతున్నారు. మనం అంతా అప్సరసల వలె నాట్యం చేద్దామా? అంటూ, ఆడువేషాలు వేసుకొని నాట్యం చేస్తున్నారు. “మేము దేవతలం, మీరు రాక్షసులు, మనం కలిసి సముద్రాన్ని మథిద్దామా?” అంటూ, సరస్సులలో నీళ్ళను చేతులతో చిలుకుతున్నారు. ఈ విధంగా తమ ఈడు పిల్లలతో కలిసి బలరామకృష్ణులు ఆటలాడు తున్నారు."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Эпос Манасчы серияларын жараткан, СССР мамлекеттик сыйлыгынын лауреаты (1971) сүрөтчү айыма) З. П. Петрова б) Л. А. Ильинав) К. Т. Смирнова г) М. А. Боярская","answer":"б) Л. А. Ильина"},{"question":"Paunenge uchivaka sherufu yakagara yakasvibiswa kubva kuIkea, sarudza chimwe nechimwe chezvinotevera sechinobatsira kana kuti chisingabatsiri pabasa racho: dowel remapuranga, pendi yependi yemvura, windowpane, rubber mallet, multitool, screwdriver.","answer":"Dowel yemapuranga: inobatsira, pendi yependi yemvura: haibatsiri, hwindo: haibatsiri, rabha mallet: inobatsira, multitool: inobatsira, screwdriver: inobatsira."},{"question":"හේමකද කියන්නෙ මොකක්ද ?","answer":"රන් කද( දළදා සමිඳුන්ට දන් ගෙනයන රන් දන් කද.)"},{"question":"Na mitologia Romana quem é Ceres?","answer":"Na mitologia romana, Ceres é a deusa da agricultura, dos grãos e da fertilidade. Ela é equivalente à deusa grega Deméter. Ceres era reverenciada como uma divindade que governava sobre a terra fértil, o cultivo de alimentos e a colheita. Ela era frequentemente associada à abundância e ao ciclo das estações, desempenhando um papel fundamental na vida agrícola e no sustento da população romana."},{"question":"Me dê um exemplo de trivia nessa categoria: geografia","answer":"Qual é o quinto maior rio dos EUA? Rio Colorado"},{"question":"English is a West Germanic language in the Indo-European language family, with its earliest forms spoken by the inhabitants of early medieval England.[3][4][5] It is named after the Angles, one of the ancient Germanic peoples that migrated to the island of Great Britain. Existing on a dialect continuum with Scots and then most closely related to the Low Saxon and Frisian languages, Modern English is genealogically Germanic.தமிழாக்கம் தருக:","answer":"ஆங்கிலம் என்பது இந்தோ-ஐரோப்பிய மொழி குடும்பத்தில் உள்ள ஒரு மேற்கு ஜெர்மானிய மொழியாகும், ஆரம்பகால இடைக்கால இங்கிலாந்தில் வசிப்பவர்களால் அதன் ஆரம்ப வடிவங்கள் பேசப்படுகின்றன.[3][4][5] கிரேட் பிரிட்டன் தீவுக்கு குடிபெயர்ந்த பண்டைய ஜெர்மானிய மக்களில் ஒருவரான ஆங்கிள்ஸ் பெயரிடப்பட்டது. ஸ்காட்ஸுடன் ஒரு பேச்சுவழக்கு தொடர்ச்சியில் உள்ளது, பின்னர் லோ சாக்சன் மற்றும் ஃபிரிசியன் மொழிகளுடன் மிக நெருக்கமாக தொடர்புடையது, நவீன ஆங்கிலம் மரபு ரீதியாக ஜெர்மானியமானது."},{"question":"හෙට්ටි වචනේ ඇවිත් තියෙන්නේසෙට්ඨි වලින්දචෙට්ටි වලින්ද?","answer":"චෙට්ඨි >සෙට්ටි>හෙට්ට් >සිටුසිටුවරු යනු ව්‍යාපාරික (වෙළෙන්දෝ )පිරිසක් , ලංකාවේ රත්‍රං රිදී ආදී ආභරණ කර්මාන්තයේ වගේම වෙළදාමේ යෙදුන බව පෙනේ, හෙට්ට් වීදිය,හෙට්ටිපොළ හෙට්ට් ගම හෙට්ට් වත්ත වැනි ගම් ඔවුන් මුල් කොට හැදී ඇති,හෙට්ටිආරච්චි සූරිය හෙට්ට් , ආදී වාසගම් ද දැකිය හැක මේ ජනකොටස පොලියට දීම උගස් ගැනීමාදියෙහි නිරත වර්තමාන බැංකු කාර්යයද මේ අය අතින් කෙරුන බව පෙනේ ඉන්දීය සම්භවයක් ඇත්තෝ වෙති"},{"question":"Wanne ne Sunaye Ɗaiɗaiku?","answer":"Sunaye Ɗaiɗaiku: Su ne sunayen abubuwan da za a iya ƙirga su komai yawansu. Misali, mutum, gida, gona, akuya, da sauransu. Waɗannan rukunin sunaye su ke ɗaukar jam’i. Wato ana iya mayar da su na da yawa. Misali, mutum ɗaya kenan, amma daga biyu zuwa fiye da biyu sai a ce mutane, hakama gida zai koma gidaje, gona kuma gonaki, da sauransu."},{"question":"ਪੌਦਿਆਂ ਵਿੱਚ ਅਲਿੰਗੀ ਪ੍ਰਜਣਨ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਢੰਗਾਂ ਦੇ ਨਾਂ ਲਿਖੋ ।","answer":"ਪੌਦਿਆਂ ਵਿੱਚ ਅਲਿੰਗੀ ਪ੍ਰਜਣਨ-ਅਲਿੰਗੀ ਪ੍ਰਜਣਨ ਅਜਿਹੀ ਵਿਧੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿਚ ਨਵੇਂ ਪੌਦੇ ਉਗਾਉਣ ਲਈ ਬੀਜਾਂ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ । ਇੱਕ ਹੀ ਜਣਕ ਤੋਂ ਨਵਾਂ ਪੰਦਾ ਤਿਆਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ | ਅਲਿੰਗੀ ਪ੍ਰਜਣਨ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਢੰਗਾਂ ਨਾਲ ਹੁੰਦਾ ਹੈ-    ਦੋ-ਖੰਡਨ ਵਿਧੀ    ਕਲੀਆਂ ਰਾਹੀਂ    ਵਿਖੰਡਨ    ਬੀਜਾਣੂਆਂ ਰਾਹੀਂ    ਪੁਨਰਜਣਨ ।"},{"question":"Shirkadaha muqdisho?","answer":"SHIRKA MUQDISHO - DURBA CADDAALAD DARRADA MA ILA ARAGTAAN?Maanta (12/07/2023) waxaa uu Muqdisho shir uga furmay Madaxweyne Hassan Sheikh Mohamud iyo Madax kale oo isugu jirta kuwo hore xilal sare dalka uga soo qabtay iyo kuwo musharrixiin ahaa oo iyagana lagu tixgaliyey musharraxnimadaas hore uun iyo tunweynaanta beelahooda.Markii aan eegay shirka iyo sida loo fadhiyo waxaa igu oo dhacday su'aasha ah \\"TOLOW MA LABADII XISBI AYAA SHIRAYA?\\"Kaligey ayaan isu jawaabay oo waxaan iri \\"Mayee, soo taas ay fadhiyaan 4 shaqsi oo aan xisbiyadaas ka soo jeedin\\"Mar kale ayuu dareenkeyga indho caddaaladeed ku eegay shirka, wuxuuna is waydiiyey \\"33 sano kaddib caddaalad darro malaga maarmi waayey?\\"Shirka haba lagu kala badnaadee beelaha afarta ah ee kale dad uun baa ka fadhiya marka laga reebo Beelaha #Jareerweyne iyo #Banaadiri. Waxaan is iri \\"Armeysan laheyn madax hore oo sidaas looga tagay\\" Dalxa iyo Jeylaani waxay soo qabteen xilalka #Xildhibaanimo, #Wasiirnimo, #Guddoonka_Baarlamaanka iyo #Kusime_Madaxweyne. Bal ka warran haddii xilalkaas ay ku muteysan waayeen in ay miiska ku soo fadhiistaan oo taladooda la dhageysto iyada oo uu miiska fadhiyo qof musharrax uun mooyee aan xil kale oo sare soo marin. Waxaan Madaxweyne Xasan Sheekh u soo jeedinayaa in talada qaranka caddaalad lagu saleeyo, dadka oo dhanna matalaayoosha la ixtiraamo.Madaxweyne \\"#Jareerweyne iyo #Banaadiri madaxdoodii hore miiska ha la keeno\\""},{"question":"Wat is de naam van de buisvormige pastasoort die op penne lijkt, maar iets groter is en aan de uiteinden recht afgesneden. De buisjes zijn geribbeld en hun naam is afkomstig van het Italiaans woord voor getand of gestreept.","answer":"Het antwoord is Rigatoni."},{"question":"මාර්ග බයිසිකලයක් සහ මවුන්ටන් බයිසිකලයක් අතර වෙනස කුමක්ද?","answer":"මාර්ග බයිසිකල් ඉදිකර ඇත්තේ තාර සහ සිමෙන්ති මතුපිට පැදවීමට සහ සිහින් ටයර් සහිත වන අතර මවුන්ටන් පාපැදි ගොඩනගා ඇත්තේ කුණු මත ධාවනය කිරීමට සහ පුළුල් ටයර් සහිතය. පාරේ බයිසිකල් වල වැඩි වායුගතික හැන්ඩ්ල් බාර් ඇති අතර මවුන්ටන් බයිසිකල් හැන්ඩ්ල් බාර් පාරෙන් ඉවතට පැනීමේදී අඩු ප්‍රතිචාර දක්වන සුක්කානම සඳහා ඉදිකර ඇත."},{"question":"No contexto da linguagem de programação Go, explique brevemente o termo \\"struct\\" (estrutura).","answer":"Uma struct é uma estrutura de dados composta que agrupa um conjunto de campos com diferentes tipos de dados sob um único nome. Elas são usadas para modelar dados complexos."},{"question":"Sivilce iyileşirken kaşınır mı?","answer":"Tedavi sürecinde kızarıklık, kaşıntı, pullanma ve kurumanın yaşanması tedavinin yanlış olduğu anlamına gelmez. Bazı hassas ciltlerdeki aşırı tepki doktora tekrar başvurulduğunda alınacak önlemlerle düzelir."},{"question":"කහ ක්ෂේත්‍රය සකස් කිරීම සහ සිටුවීම ගැන විස්තරයක් කරන්න. ","answer":"කහ ක්ෂේත්‍රයේ සි‍ටුවීමේදී බිම හොදින් කොටා පස පෙරලා, කැට පොඩි කර යුතුය. ඉන්පසු පලල අඩි  4ක් වන අයුරින් අගල් 9ක් උසට පාත්ති සකස් කර ගත යුතුය. නිදේශිත දිග අඩි 10ක් වන නමුත් එය පවතින ඉඩ අනුව වෙනස් වේ.අඩි 4 ක් පළල අඩි 10ක් දිග පාත්තියක් සදහා හොදින් දිරු ගොම පොහොර හෝ කොම්පෝස්ට් කිලෝ ග්‍රෑම් 5ක් සහ ට්‍රිපල්  සුපර් පොස්පේට් (TSP) ග්‍රෑම් 50ක් යොදා හොදින් මිශ්‍ර කර ගත යුතුය. පාත්ති අතර අඩියක පමණ කාණුවක් තිබීම ප්‍රමාණවත්වේ. බීජ රයිසෝම පාත්ති වල සි‍ටුවීමේදී පැල අතර හා පේළි අතර අඩියක පමණ පරතරයකින් සි‍ටුවීම සිදු කලයුතු අතර බීජ අල අගල් 2, 3 ක් පමණ පසට යට කල යුතුය.බීජ අල සි‍ටවා  පිදුරු, දහයියා, ග්ලිසීරියා හෝ වෙනත් වියළි කොල වර්ග යොදා ගනිමින් පාත්ති වසුන් කල යුතුය. වසුන් කිරීම නිසා පසෙහි තෙතමනය ආරක්ෂා වීම, බීජ ප්‍රරෝහනය සදහා යෝග්‍ය  උෂ්ණත්වයක් ඇති වීම, වල් පැල මර්දනය වීම සිදුවේ.පොහොර නිර්දේශයඅඩි 4*10 පාත්තියක් සදහා ……..මූලික පොහොර ලෙස ……ගොම පොහොර හෝ කොම්පෝස්ට් = කිලෝග්‍රෑම් 5         ට්‍රිපල්  සුපර් පොස්පේට් (TSP) = ග්රෑම් 50සිටවා දින 45 ට පසු            යූරියා  ග්‍රෑම්  = 32.5            M.O.P.   ග්‍රෑම් =  50සිටවා දින 90 ට පසු            යූරියා  ග්‍රෑම්  = 32.5            M.O.P.   ග්‍රෑම් = 50පොහොර යෙදීමට පෙර වල් නෙලීම සිදු කළ යුතු අතර පසෙහි ප්‍රමාණවත් තෙතමනයක් තිබිය යුතුය. ඉන් පසු වසුන් කල යුතුයි.වල් නෙලීමකහ වගා කිරීමෙන් මාසයකට පසු වල් නෙලීම සිදු කළ යුතුය. දෙවන වල් නෙලීම රෝපණයෙන් මාස තුනකට පසුව සිදු කරන අතර තෙතමනය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා කහ වගා කිරීමේදී මුල් මාස 3 න තුලදී හොදින් වල් නෙලීම කල යුතුය. ඉන් පසු කහ ශාකය වර්ධනයත්  සමග වල් පැලැටි ක්‍රමයන් අඩු විම සිදුවේ. කාණු ගොඩ කිරීමද ඒ සමග කලයුතුය."},{"question":"السؤال: أين موطن آية الكرسي؟       ","answer":" الجواب: في سورة البقرة."},{"question":" भारतातील सर्वात महत्वाची माती कोणती आहे?(A) काळा(B) गाळयुक्त(C) लाल माती(D) यांपैकी नाही=> ","answer":"(B) गाळयुक्त"},{"question":"A wacce shekara aka yi yakin Ahzab","answer":"(a) Shekara ta uku bayan hijira (b) Shekara ta hudu bayan hijira (c) Shekara ta biyar bayan hijira"},{"question":"اكمل الفقرة التالية:جدل قديمفي هذا السياق، تقول الباحثة الفرنسية والخبيرة في الحريات الدينية ريم علوان إن الجدل حول الحجاب في فرنسا \\"ليس أمرا جديدا، ومن المثير للاهتمام أن نرى المزيد من المسلمات يُتهمن بعدم القدرة على الاندماج، وعدم المشاركة في المجتمع، لكن هذا غير صحيح؛ فكلما زادت مشاركتهن في المجتمع والحياة الديمقراطية، تفاقمت المشكلة أكثر\\".وشاركت زماحي في الانتخابات المحلية الفرنسية بشكل","answer":"فعّال ونشط، وهو ما يعكس تفاعل المسلمات في المجتمع الفرنسي. وتضيف علوان أن الجدل حول الحجاب يندرج في سياق أوسع للحريات الدينية والمدى الذي يمكن للأفراد في المجتمعات المتنوعة أن يعبروا فيه عن هويتهم الدينية.تعكس مشاركة المسلمات في الحياة الديمقراطية والعمل السياسي إرادتهن في المساهمة في تشكيل المجتمع الذي يعيشون فيه. وعلى الرغم من التحديات والجدل المحيط بقضايا الحجاب، يظهر ذلك أيضًا كفرصة لفتح حوار أوسع حول التعايش والتفاهم بين مكونات المجتمع الفرنسي المتنوع."},{"question":"Teoman'ın soyadı nedir ve Teoman'ın çocuğu var mıdır?","answer":"Teoman'ın soyadı Yakupoğlu'dur ve 2013 yıldan Ayşe Kaya'dan Zeyno Şazi isminde bir kızı dünyaya geldi."},{"question":"Kedụ ụfọdụ omenala ndị Igbo ị maara?","answer":"Ekele:Ekele bụ otu njirimara ndị Igbo nke ha ji egosipụta ịhụnanya nakwa ihu ọma mmadụ nwere ebe mmadụ ibe ya nọ. Ha nwere ụdị ekele dị icheiche:-\\tEkele e ji egosipụta oge: ịbọọla chi, ka chi fo, ka chi bọọ, dg.-\\tEkele ọrụ: Daalụ ọrụ, jisie ike, ịgbalịala, dg.-\\tEkele ndị ọzọ: ndeewo, daalụ, imeela, dg.Ọjị na emume ọjị (ịchọ ọjị, ịgọ ọjị, ịwa ọjị, ịta ọjị, dg):Kemgbe gboo, ịnabata ọbịa bụ ihe ndị mmadụ na-eme, ọkachasị ndị Igbo. E nwere ụfọdụ ihe dị icheiche a na-eme iji nabata ọbịa, mana nke kacha pụta ihe bụ ọjị. Ọjị bụ mkpụrụosisi nke osisi a kpọrọ ọjị na-amịpụta. Ọ bụkwa mkpụrụosisi pekarịchara na mpe mana ndị Igbo na-akwanyere ya ugwu n’ebe ọ dị ukwuu ma na-enyekwa ya nsọpụrụ pụrụ iche. Ha na-eji ya anabata ndị ọbịa, ma werekwa ya egosipụta obi ọcha na ịkwụwa aka ọtọ. Ihe ọzọ ndị Igbo ji ọjị eme gụnyere:-\\tịgọ ọfọ-\\tịṅụ iyi-\\tịgba ndụ-\\tikpe ekpere maọbụ ikpe, dg.Ọmụgwọ / Ọṅụ nwa:Ọmụgwọ bụ ihe a na-emere nwaanyị mụchara nwa n’ụlọ di ya. Mgbe nwaanyị mụrụ nwa na-eme ọmụgwọ, anaghị ekwe ya rụọ ọrụ ndị dị n’ụlọ. Ọ bụ nne ya maọbụ nne di ya ga-agara ya ihe ọbụla bụ ozi dapụtara n’ụlọ, site n’iku nwa ruo na ịsa nwa ọhụụ ahụ, ịsa akwa nwa ọhụụ, nakwa isi nri na mmiri ọkụ. Ọmụgwọ na-enye nwaanyị mụrụ nwa ohere izu ike nke ọma. Onyinye ndị Igbo na-enye nwaanyị mụrụ nwa ọhụụ gụnyere:-\\tNcha-\\tEgo-\\tJi-\\tEfe nwa-\\tỌkụkọ, dg.Ibi ugwu:Ibi ugwu bụkwa omenala ọzọ zuru Igbo ọnụ. Ọ bụ nwa nwoke ọbụla a mụrụ n’ala Igbo ka a na-ebi ugwu ma abalị asatọ gachaa. N’ụwa ugbua, ọtụtụ ndị na-ebizi nwaanyị ugwu, mana nke a bụ omume jọgburu onwe ya n’ihi na ọ bụ naanị ụmụ nwoke ka a na-ebi ugwu.Ịgụ aha:Ịgụ aha bụkwa omenala ọzọ dịkarịsịrị mkpa n’ala Igbo. Ọ bụ ụbọchị nne na nna mụrụ nwa na-akpọ ndị ọgọ, ndị enyi nakwa ikwu na ibe oriri maka nwa ọhụụ ha. N’ala Igbo, ọtụtụ ihe ka a na-eleba anya tupu agụọ nwa ọhụụ aha. Ha gụnyere:-\\tSite n’ọnọdụ ezinaụlọ: Ọbịanuju, Ọbịagaeriakụ, Ositadịmma, dg.-\\tSite n’ihe mere tupu a mụọ nwa: Ọzọemena, Ikechukwu, Chukwuemeka, Chidịebere, Mmesoọmachukwu, dg.-\\tSite n’ahịa Igbo a mụrụ nwa: Eke; Ekemma, Nweke, Okereke, Mgbeke. Orie; Mgborie, Oriemma, Okorie, Nworie. Afọ; Agbafọ, Mgbafọ, Nwafọ, Okafọ. Nkwọ; Nwankwọ, Okonkwọ, Mgbankwọ, dg.Ịlụ nwaanyị: Nke a bụ otu omenala nke a tụrụ anya na nwoke ọbụla tozuru oke na-eme. Na nke a, nwoke ahụ tozuru oke ga-achọta otu nwa ada ọ chọrọ ịlụ ma kpọrọ ndị ezinaụlọ ya gaa n’ụlọ nwa ada a. Ya bụrụ na nwa ada a kwere nwoke ahụ di, nwoke a ga-alaghachi n’ụlọ ya ma kwadozie ihe ndị fọdụrụnụ. Usoro e si alụ nwaanyị na mpaghara ala Igbo ụfọdụ gụnyere:-\\tỊjụ ase.-\\tỊkụ aka n’ụzọ.-\\tIme ihe nwaanyị.-\\tỊkwụ ụgwọ isi nwaanyị.-\\tỊgba nkwụ.Ịmụ nka:A hụtara ndị Igbo dịka ndị dị ike ọrụ. Ya mere, dịka nwa nwoke ọbụla a mụrụ n’ezinaụlọ na-etozu ihe e ji nwoke eme, nne na nna ya na-ezipụ ya ka ọ gaa mụọ akaọrụ na nka dị icheiche. Ọ nwekwara ike gaa ịgba odibo na ụlọahịa otu onye ama ama n’obodo iji mụta ịtụ mgbereahịa n’ihe ọbụla nna ya ukwu na-ere. Mgbe nwata a mụchaa nka dị etu a maọbụ gbachaa odibo, nna ya ukwu ga-edu ya ma mepeere ya ụlọahịa nke aka ya.Ili ozu:Olili ozu bụkwa omenala ọzọ e ji mara ndị Igbo. Otu ihe dị mkpa anyị chọrọ ịrụtụ aka n’omenala ili ozu a bụ na onye Igbo ọbụla kwenyere na ọ bụ n’ala ụlọ nna ya ka a ga-eli ya. Ndị Igbo anaghị eli ozu na mba, ha kwenyere na mmụọ onye ahụ agaghị ezu ike n’ihi na e liri ya na mba. Ya mere, mgbe ọbụla onye Igbo nwụrụ, a na-eburu ozu ya laghachị n’obodo ha ma lie ya n’ama nna ya.Emume iri ji ọhụụ:Iri ji ọhụụ so n’otu emume ndị Igbo na-eme iji kelee agbara nwe ala maka ime ka ihe a kọrọ n’ala ruo nke ọma, ya na maka owuwe ihe ubi nke mara, ma rịọkwaa ya ka ọ mee ka ala ha ruo nke ọma mgbe ọzọ ha kọọ ihe n’ala. Mmemme iri ji ọhụụ na-adabakarị n’ọnwa nke asatọ maọbụ n’ọnwa nke itolu n’afọ. Ebumnobi ndị Igbo ji eme emume iri ji ọhụụ gụnyere:-\\tMgbe ndị Igbo ji ekele agbara nwe ala. -\\tMgbe ha ji ekele chi nyere ha ji.-\\tMgbe ndị obodo ji ezu ike ọrụ ha rụrụ.-\\tMgbe eze obodo ji enye ọha obodo ikikere ịga gwuru ji ha n’ọrụ, dg."},{"question":"شنو هي السوره اللي تعاودت فيها البسمله جوج ديال المرات ؟","answer":"سوره النمل هي السوره اللي فيها البسمله جوج ديال المرات بحيث كاينه فالبدايه ديالها وكذلك في الوسط ديالها في الايه 30 بحيث يقول الله سبحانه وتعالى: (إِنَّهُ مِنْ سُلَيْمَانَ وَإِنَّهُ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ).  و هي سوره مكيه العدد ديال الايات ديالها 93, الترتيب ديالها في المصحف 27. كاينه فالجزء 19 نزلات من بعد سوره الشعراء وبدات بحروف مقطعه اللي هي 'طس'. سوره فيها سجده التلاوه فالايه 26 وكتحكي قصه النبي سليمان عليه السلام وملكه سبا"},{"question":"Apakah maksud 'pekak badak'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud pura-pura tidak mendengar. Contoh ayat: Sukar menasihati Si Kasim kerana dia pekak badak."},{"question":"Аноним - сөзүнүн мааниси кандай ?","answer":"Аноним —жашыруун. "},{"question":"Escribe un resumen del libro \\"El principito\\" :","answer":"\\"El Principito\\" es una novela corta escrita por Antoine de Saint-Exupéry. La historia se centra en un joven príncipe extraterrestre qué viaja de planeta en planeta, encontrando personajes peculiares y reflexionando sobre la naturaleza humana y el significado de la vida.La trama sigue a un piloto varado en el desierto del Sahara, quien se encuentra con un pequeño príncipe qué viene de otro planeta. A medida que el príncipe le relata sus experiencias y encuentros en otros planetas, se exploran temas como la amistad, el amor, la soledad, el sentido de la vida y la importancia de ver más allá de las apariencias. "},{"question":"เขียนข้อความต่อจากย่อหน้าต่อไปนี้ - วอลเลย์บอลชายชิงแชมป์เอเชีย รุ่นอายุไม่เกิน 23 ปี 2015 จัดขึ้น ณ เนปยีดอ ประเทศพม่า ระหว่างวันที่ 12–20 พฤษภาคม พ.ศ. 2558 เพื่อคัดเลือกตัวแทนทวีปเอเชีย 2 ทีม เพื่อเข้าร่วมแข่งขันวอลเลย์บอลชายชิงแชมป์โลก รุ่นอายุไม่เกิน 23 ปี 2015","answer":"ณ ดูไบ สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์"},{"question":"Als ik in 2020 geen verlof meer op neem, wat gebeurt er met die uren die ik heb staan?","answer":"IKB-uren die u niet heeft opgenomen als verlof en niet heeft laten uitbetalen, worden eind december toegevoegd aan uw IKB-spaarverlof. Uw IKB-spaarverlof kan niet vervallen"},{"question":"Quel est le nom du meilleur ami d'Astérix dans la bande dessinée \\"Astérix et Obélix\\" ?","answer":"Le nom du meilleur ami d'Astérix est Obélix. "},{"question":"Ijamba ina jo ile awọn akẹkọọ pẹlu ẹru nileewe girama Ọffa","answer":"Awọn ẹru ti ko niye nijamba ina kan to ṣẹlẹ nirọlẹ ọjọ Ẹti, Furaidee, ọsẹ yii, jo nileewe girama tilu Ọffa, OGS.ALAROYE fidi rẹ mulẹ pe ibugbe awọn akẹkọọ-binrin ni ina naa ti ṣẹ yọ, to si jo yara mẹfa gburugburu lara awọn yara ogun to wa nile alaja kan naa.Alukoro ileeṣẹ panapana ni Kwara, Ọgbẹni Hassan Hakeem Adekunle, ninu atẹjade kan, ṣalaye pe nnkan bii aago mẹrin aabọ irọlẹ ni awọn gba ipe pajawiri latọdọ ẹnikan torukọ rẹ n jẹ Taiye.Adekunle ni bawọn oṣiṣẹ panapana ṣe tete debẹ mu ki wọn ri ina naa pa lasiko, bi bẹẹ kọ, ko ba jo gbogbo awọn ogun yara naa patapata.O niwadii awọn fi han pe aikiyesara ẹnikan to n jo nnkan lo mu ki ina naa ran gba ibugbe awọn akẹkọọ to jona naa.Ileeṣẹ panapana waa rọ araalu lati maa ṣọra fun ohun to le fa ijamba ina, paapaa lasiko ọgbẹlẹ yii."},{"question":"ආධාරකයේ අරය r සහ ලම්බ උස h වූ ඍජු වෘත්ත කේතුවක පරිමාව (V) සඳහා සමීකරණයක් ලියා දක්වන්න.","answer":"ආධාරකයේ අරය r සහ ලම්බ උස h වූ එම ඍජු වෘත්ත කේතුවේ පරිමාව පහත සමීකරණයෙන් දැක්විය හැකිය.V = (1/3)*pi*(r^2)*h"},{"question":"Туулган күнгө карата куттуктоо жазып бере аласыңбы  ?","answer":"Мен сураган мыкты кыз болгонум үчүн рахмат! Сиз күн сайын жумшаган аракет, сизге көбүрөөк суктангым келет! Туулган күнүң менен, шириним."},{"question":"شنو هي اول دوله احتفلات بعيد العمال؟","answer":"أمريكا"},{"question":"皇室において、男の子は親王（しんのう）といいますが、女の子は何というでしょう？","answer":"内親王です。"},{"question":"Ano ang pinakamalakas na bagyong tumama sa Pilipinas noong 2012?","answer":"Ang Bagyong Pablo o Typhoon Bopha ang pinakamalakas at pinakamapinsalang bagyong tumama sa Pilipinas noong 2012. Umabot ng 185 kilometro kada oras ang bilis ng hangin ng bagyo. Tinamaan nito ang Mindanao, partikular na ang Davao Oriental at Davao de Oro, noong Disyembre 4-5, 2012. Umabot sa 1,901 na katao ang namatay at umabot ng 1.16B PHP ang napinsala dahil sa bagyo. "},{"question":"Apakah resipi untuk ayam percik putih (Terrenganu)? Tunjukkan langkah-langkah terperinci.","answer":"Bahan: 1 ekor ayam, 2 cawan santan pekat, 10 ulas bawang merah, 3 ulas bawang putih, 1 inci halia, 1 cm kunyit, 1 batang serai, 3 sudu besar cili kisar / cili boh, 1 sudu besar tepung beras/jagung (untuk memekatkan kuah), 1 keping asam gelugor, 1 sudu kecil garam, 1 sudu besar gulaCara penyediaan:1. Kisar bawang merah, bawang putih, kunyit, halia, serai, cili kering, garam dan gula dengan sedikit air.2. Potong ayam kepada empat bahagian atau lebih kecil. Bersihkan, kelar dan tuskan.3 Gaulkan ayam dengan bahan kisar dan perapkan selama sekurang-kurangnya setengah jam.Cara memasak:1.  Masukkan ayam bersama perapan ke dalam periuk. Tambah secawan air, kacau, tutup periuk dan rebus dengan api sederhana.2. Bila ayam masak, keluarkan ayam dari periuk untuk dipanggang.3. Masukkan santan, cili kisar, asam keping dan tepung beras ke dalam periuk berisi perapan tadi dan masak sehingga kuah pekat. Sentiasa kacau semasa kuah percik dimasak untuk mengelakkan santan berketul. Perasakan dengan garam dan gula sebelum diangkat. Keluarkan asam keping kalau dah cukup rasa masam.4. Panggang ayam di atas bara api, dalam oven atau menggunakan pemanggang ajaib. Bila ayam dahkeperangan, lumurkan kuah percik pada ayam dan teruskan memanggang hingga garing. Terbalikkanayam dan ulangi proses melumur kuah dan memanggang beberapa kali sehingga kuah melekat padaayam dan ia masak sekata.5. Angkat dan hidangkan."},{"question":"O que é o exército de terracota?","answer":"O exército de terracota é um conjunto de esculturas que representam os exercítos do primeiro imperador chinês Qin Shi Huang. Essas esculturas formam uma arte funerária que foram enterradas com Qin após sua morte no ano de 210 a.C. e tinham o objetivo de protegê-lo na vida após a morte. O exército de terracota foi descoberto por agricultores em 1974 na cidade chinesa de Xi’an e estima-se que ele é composto por mais de oito mil soldados, 130 carruagens, 520 cavalos e 150 soldados de cavalaria. Atualmente, o exército de terracota é considerado patrimônio mundial da UNESCO e é uma atração turística popular na China."},{"question":"Imini yonke badamane bekhwelela imiphako uma sebelambile. Babuyebaphume balunguze ngamafasitela lapho sishosholoza sishiya izihlahlanemfuyo ngemuva.Bathe bangehla baphuthuma ebhasini. Le nsizwa ezibiza ngoWanda idamaneimchazela konke amele akwenze. Kazi ubeyoba yini ngaphandle kwakhe!Banele bangene bonke ebhasini libe lihosha njalo linqamula izinkalo.Nokushisa manje sekuthe bhe. Kuthi noma kufika ubuthongo uthole ukuthiakekho okunakile.1. Chaza ukuthi kungani isenzo somlingiswa onguBen/Wandasokuthola intombi esebenzisa uhlelo lwamapen pals singaphephileesikhathini samanje.","answer":"Iphuzu ELILODWA kwalandelayo: Kulesi sikhathi samanje sebubuningi ubugebengu, kulula njeukuthi umuntu asebenzise isithombe somunye umuntu kantiufuna ukumgebenga.  Abanye abantu besifazane basebenzisana nezigebengu,kungenzeka umuntu azenze ofuna umaqondana kantiubheka abesilisa abanemali azobagebenga nozakwabo. (Nokunye okunembayo okuyoshiwo ngumfundi.) "},{"question":"Inona ireo zava-misy ao amin'ny valam-bibin'ny Tsimbazaza?","answer":"Ny valam-biby dia valan-javaboary miaro sy mitahiry ny zavamaniry sy biby eto an-toerana. Ahitana bibidia sy biby mahazatra kokoa toy ny rameva na lambo ny ao. Anisan' ny biby mahasarika mpitsidika ao amin' ity toerana ity ny karazana gidro (Lemuridae).Karazam-borona miisa 53 no hita ao, tranom-borondrano lehibe misy karazam-borona valo toy ny vano (Ardea cinerea firasa), misy koa ny akanin-takatra (Scopus umbretta), sns. Ankoay mpivady roa (Haliaeetus vociferoides) no ao anaty vata fonenam-borona manana hahavo 2 m sy sakany 4 m ka tsy afaka manidina.Ao amin' io valan-javaboary io dia zaraina araka ny karazany ny biby amam-borona satria misy biby na vorona tsy mahatanty tabataba ary misy hafa mivoaka amin' ny alina fotsiny."},{"question":"வினா:பொருத்தமான இடங்களில் அடைமொழியிட்டு, சொற்றொடரை விரிவாக்குக: புத்தகம் படிக்கலாம் (நல்ல, ஆழ்ந்து, நாளும், தேர்ந்து, மகிழ்ந்து, உணர்ந்து)","answer":"விடை:அ) நல்ல புத்தகங்கள் படிக்கலாம்.ஆ) நல்ல புத்தகத்தில் ஆழ்ந்த கருத்துகளைப் படிக்கலாம்.இ) நாளும் நல்ல புத்தகம் படிக்கலாம்.ஈ) நல்ல புத்தகங்களைத் தேர்ந்து எடுத்து படிக்கலாம்.உ) நல்ல புத்தகங்களை நாளும் மகிழ்ந்து, உணர்ந்து படிக்கலாம்."},{"question":"Apakah maksud 'kesturi mati kerana baunya'?","answer":"Ia bermaksud perihal orang yang ditimpa bencana atau kecelakaan kerana perbuatannya, perkataannya atau kerana menunjukkan kelebihannya."},{"question":"“Nhabvu mutambo wetimu unotambwa pakati pezvikwata zviviri zvine vatambi gumi nemumwe vachitamba nebhora.Nhabvu inotambwa nevatambi 250 miriyoni munyika dzinodarika mazana maviri pasi rose, saka ndiwo mutambo une mukurumbira uye wakatekeshera pasi rose. Nhabvu inotambwa munhandare ine makona maviri kune rimwe divi, chinangwa chemutambo ndechekunwisa zvibodzwa nekukava bhora mugomba. Ndeupi musoro wendima yapfuura?","answer":"Musoro wendima yapfuura unoti Bhora."},{"question":"Gaweo telung contoh pitakonan kuis trivia nganggo kategori sing disedhiyake ing ngisor iki.Kategori: Sejarah Indonesia (masa kerajaan-kerajaan ing nusantara).Jawaban:","answer":"1. Q: Kerajaan ing nusantara sing ninggalake bukti tulisan Yupa nalika abad ke-4 Masehi yaiku?   A: Kutai.2. Q: Sriwijaya iku kerajaan sing pusat pemerintahane ana ing Pulau apa?    A: Pulau Sumatera.3 Q: Gajah Mada iku tokoh kerajaan Majapahit sing njabat dadi apa?   A: Patih."},{"question":": निर्णय लिने र समस्या समाधानमा सकारात्मक सोचको प्रभाव अन्वेषण गर्नुहोस्।","answer":"सकारात्मक सोचले समाधान उन्मुख मानसिकतालाई बढावा दिएर निर्णय गर्ने र समस्या समाधान गर्ने क्षमतालाई बढाउँछ। चुनौतीहरूको सामना गर्दा, सकारात्मक दृष्टिकोण भएका व्यक्तिहरूले रचनात्मकता र लचिलोपनका साथ समस्याहरू समाधान गर्ने सम्भावना बढी हुन्छ, रचनात्मक समाधानहरू खोज्दै।"},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?ගොඩක් ","answer":"ටිකක්"},{"question":"Manje kuqhubeka kanjani ngecala?Ngisanikezwe ibheyili, lisazothethwa icala. Uyazi namanje angikaziukuthi ibhadi lani nje leli.Abukho ubufakazi obuhlukile obutholiwe obungakukhipha kulenkinga?Akukho okusaveziwe.Mh! Waze wasenkingeni ntombi.Lisho uliphinde ntombi.Manje uzokwenzenjani?Okwamanje angikazi kodwa ngithandaza kuNkulunkulu ukuthiumfundisi alulame njengoba esevukile nje, akwazi ukukhuluma.Nguye osezongilamulela.(Ahlahle amehlo.) Usho ukuthini uma uthi akakakwazi ukukhuluma?Hawu! Awuyazi indaba engaka? Isiyaziwa yimi ngizibuyela ejeleukuthi uMfundisi usevukile, ukuthi nje akakwazi ukukhuluma.(Esamangele) Hhayi-bo! Nini?Kwangathi akukujabulisi nje ukuphaphama kukaMfundisidadewethu?Akunjalo.Manje uthuswa yini kangaka?Ngithuswa yinjabulo. Ukuthi nje bese ngingathembi ukuthi umfundisiuyophila ngendlela engambona eyiyo esibhedlela.Njengoba bengichaza-ke ukuthi uma engase aphaphame uzochazaukuthi ngubani owamdubula, bese ngiyakhululeka.Akhona kodwa amathemba?Odokotela bathi noma yinini angase akhulume.(Ngezwi elinokudumala) Kwakuhle-ke lokho.Namanje ngisasho, kukhona okungakuphathi kahle ngalolu dabalukaMfundisi.(Esemi ngezinyawo) Hhayi! Akunjalo.Wase uma ngezinyawo ngisathi ngenza okuphuzwayo?Sekumele ngihambe, ngishiye umsebenzana ekhaya.Ngiyabonga ukuzongibona, nami ngisafuna ukuphumula, kadengagcina ukulala ubuthongo. Usuyohamba kahle ntombi.(Bavalelisane, aphume uSonto)1. Ukusinda kukaMfundisi kwakuzomlamulela kanjani uMaNsibande?","answer":"Umfundisi wayezokhuluma lonke iqiniso ngalokho okwenzeka, asho umuntuowamdubula."},{"question":"Yeey kusoo dagtay [Aayada 15aad ee suuradda al-Axqaaf]  Sababul nuzuul keeda?? وَوَصَّيْنَا الإِنسَانَ بِوَالِدَيْهِ إِحْسَانًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُ وَفِصَالُهُ ثَلاثُونَ شَهْرًا حَتَّى إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ وَعَلَى وَالِدَيَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَالِحًا تَرْضَاهُ وَأَصْلِحْ لِي فِي ذُرِّيَّتِي إِنِّي تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّي مِنَ الْمُسْلِمِينَ","answer":"Waxay kusoo degtay Abuu-Bakar Al-Siddiiq (RC).    "},{"question":"මත්ද්‍රව්‍ය හා අපරාධ පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ කාර්යාලය පිහිටා ඇත්තේ කොහෙද?","answer":"එක්සත් ජාතීන්ගේ මත්ද්‍රව්‍ය හා අපරාධ පිළිබඳ කාර්යාලයේ (UNODC) මූලස්ථානය පිහිටා ඇත්තේ ඔස්ට්‍රියාවේ වියානා නගරයේය. වියානා හි එහි ප්‍රධාන කාර්යාලයට අමතරව, UNODC ලොව පුරා ක්ෂේත්‍ර කාර්යාල 20 ක් මෙන්ම නිව් යෝර්ක් සහ බ්‍රසල්ස් හි සම්බන්ධතා කාර්යාල ද ක්‍රියාත්මක කරයි. එය ජාත්‍යන්තර සහයෝගීතාවය සහ සම්බන්ධීකරණය තුළින් මත්ද්‍රව්‍ය, අපරාධ, දූෂණය සහ ත්‍රස්තවාදය සම්බන්ධ ගෝලීය ගැටලු විසඳීම සඳහා සංවිධානය තීරණාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි."},{"question":"भारताची पहिली महिला शासिका कोण होती?उत्तर : ","answer":"भारताची पहिली महिला शासिका रजिया सुलताना होती."},{"question":"Ipade tawọn Tinubu ṣe l’Ekoo yẹn, wọn fakoko ṣofo lasan ni – Fani-Kayọde","answer":"Minisita fun igbokegbodo ọkọ ofurufu ilẹ wa nigba kan, Oloye Fẹmi Fani-Kayọde, ti sọrọ lori ipade awọn agbaagba ẹgbẹ APC nilẹ Yoruba to waye lọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ yii, niluu Ekoo pe ifakoko ṣofo lasan ni ijokoo ati ipinnu ti wọn lawọn ṣe, reluwee to ti lọ ni wọn n ṣẹwọ si.Ninu atẹjade kan to fi sori atẹ ayelujara, ni ikanni fesibuuku rẹ, Fani-Kayọde ni ko ni i pẹ mọ ti Bọla Tinubu ati awọn to ko sodi yoo fi mọ pe o lewu keeyan duro de reluwee, adanu nla ni.O tun ni awọn to ṣepade yii ati ipinnu ti wọn lawọn ṣe ki i ṣe aṣoju Yoruba, wọn o si sọ ero Yoruba jade.Fani-Kayọde sọ pe “Awọn ti wọn ṣepade l’Ekoo lọjọ Aiku, Sannde yii, ero imọtara-ẹni nikan ati ifẹ ọkan tiwọn ati tẹgbẹ oṣelu wọn ni wọn sọ jade, ki i ṣe ti Yoruba rara.“Wọn o ṣoju fun Yoruba, bii aadọrin miliọnu ọmọ Yoruba lo wa lagbaye lonii, Tinubu o ṣoju fun wọn, oun kọ lo si n dari wọn. Iwọnba awọn diẹ kan laarin ẹgbẹ APC ilẹ Yoruba atawọn to jẹ ẹmẹwa ẹ laarin awọn to n ṣejọba lo n dari.“Ti apero gbogbogboo ba waye nilẹ Yoruba lori boya ka da duro tabi ka ṣi jẹ ara Naijiria, ẹ maa ri i pe bii igba teeyan fulọọṣi igbọnsẹ danu lawọn araalu maa gba awọn eeyan wọnyi danu, wọn maa dẹni ana ninu itan ni.Tinubu kọ lo nigboro nilẹ Yoruba, awọn to fẹ ki Yoruba da duro lo lero lẹyin, awọn laraalu gba tiwọn.Ṣe ẹ ri awọn ti wọn ṣepade yii, wọn n ba wọn to fẹẹ ya kuro yii sọrọ labẹlẹ, wọn n ṣatilẹyin fun wọn labẹnu, ṣugbọn wọn o ni i sọ ọ ni gbangba, iwa abosi alakọwe lẹ ri yẹn, ṣeku-ṣẹyẹ ẹlẹnu-meji ni wọn, wọn lójo, wọn o le duro lori ẹsẹ wọn.Ninu ọkan wọn lọhun-un, o wu wọn ki Yoruba ya kuro lara Naijiria, ka da duro, ṣugbọn kaka ki wọn ṣọkan akin, ki wọn bọ sita sọ ododo ọrọ, ki wọn si jẹ kaye mọ ootọ, odikeji ni wọn n sọ sita, tori wọn fẹ ki Tinubu di aarẹ.”"},{"question":"Iza amin'ireto tarika ireto no tarika Malagasy reto no miangaly ny gadona \\"Rock\\"?- Green, Mahaleo, Lolo sy ny tariny, Kiaka.","answer":"I Green sy Kiaka no tarika mpihira miangaly ny gadona rock."},{"question":"Diniho izao fanamarihana manaraka izao: “Tokony horoahina daholo ny vahiny rehetra, mangalatra ny asantsika”. Misy resaka fankahalana ve ny fanehoan-kevitra?","answer":"Eny, misy fankahalana vahiny ny fanehoan-kevitra ary miampanga azy ireo ho nangalatra asa."},{"question":"ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු විශ්ව විද්‍යාලයීය කෞතුකාගාරය කොහෙද?","answer":"ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු විශ්ව විද්‍යාලයීය කෞතුකාගාරය පේරාදෙණිය විශ්ව විද්‍යාලයේය. පේරාදෙණිය‍ විශ්වවිද්‍යාලය ශ්‍රී ලංකාවේ පැරණිතම විශ්ව විද්‍යාලයක් වේ. මෙය 1942 වර්ෂයේ ආරම්භ කළ අතර එය ලංකා විශ්ව විද්‍යාලය ලෙස නම් කර තිබුණි. පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය පීඨ 9 කින්ද,(අලුතින් එක්කල ව්‍යවහාරික වෛද්‍ය විද්‍යා පීඨයද ඇතුලත්ව) පශ්චාත් උපාධි ආයතන 2 කින්ද, මධ්‍යස්ථාන 10කින්ද, අධ්‍යයනාංශ 71කින්ද යුක්ත වෙයි. මෙහි සිසුන් 12,000 ක් පමණ වෛද්‍ය, කෘෂි විද්‍යා, විද්‍යා, කලා, ඉංජිනේරු, දන්ත වෛද්‍ය, පශු වෛද්‍ය, සත්ව විද්‍යා සහ සම සෞඛ්‍ය යන ක්ෂේත්‍ර වල ඉගෙනුම ලබති."},{"question":"Suaal: Sheeg Ninkii Ugu Horeeyey Ee Muslimiinta Salaad Jimco Tujiyo?","answer":"Jawaab: Sacad Bin Suraara Rc."},{"question":"Бармак басты, көз кысты, дегенде кандай түшүнөсүз?","answer":"Башкаларга билгизбей, астыртан, тымызын бүтүрө салмай амал, амалкөйлүк деген мааниде айтылат.Эч кимге билгизбей, бармак басты, көз кысты кылып коюшту."},{"question":"السؤال: عرف القاعدة القانونية؟","answer":"الإجابة: قاعدة سلوك اجتماعي تتصف بالعموم والتجريد تقترن بجزاء تفرضه السلطة العامة لضمان تطبيقها."},{"question":"Qu'est-ce que le Big Bang et comment explique-t-il l'origine de l'Univers?","answer":"Le Big Bang est une théorie cosmologique qui postule que l'Univers a commencé à partir d'un état extrêmement chaud et dense il y a environ 13,8 milliards d'années. Il explique l'expansion de l'Univers, la formation des galaxies et des étoiles, ainsi que l'origine de tous les éléments chimiques. Cette théorie est largement acceptée par la communauté scientifique et est étayée par des preuves observationnelles."},{"question":"ஆவி என்ற சொல்லின் பொருள் ………….. ஆகும்.அ) உயிர்ஆ) மரம்இ) குதிரைஈ) உடல்","answer":"அ) உயிர்"},{"question":"Demans ve Alzheimer arasında ne fark var?","answer":"Demans ve Alzheimer hastalığı“Demans, bilişsel gerileme ile karakterize edilen bir dizi hastalık için bir şemsiye terimdir ve daha sonra Alzheimer hastalığı, bu şemsiye altındaki en yaygın bunama türüdür”. Dolayısıyla, ilişkili olsalar da, birbirinin yerine geçebilecek terimler değildirler."},{"question":"Inona ny biby miadam-pandeha indrindra?","answer":"Ny biby miadam-pandeha indrindra dia sokatra."},{"question":"Аммофилалар булар ...","answer":"Аммофилалар (лат. Ammophila) — жаргак канаттуу, мите ийинчил сары аарылардын бир уруусу, булардын бир нече түрлөрү белгилүү: (лат. A. salulosa) — кум аммофиласы; (лат. A. pybescens) — түктүү аммофила ж.у.с."},{"question":"Uzupełnij zdanie: Stała się jednym z symboli praskiej wiosny. Podczas igrzysk w Meksyku protestowała przeciw","answer":"wkroczeniu wojsk Układu Warszawskiego do Czechosłowacji, za co później spotkały ją w ojczyźnie szykany. W latach 1968–1987 była żoną lekkoatlety Josefa Odložila, z którym miała syna Martina i córkę Radkę."},{"question":"I Mania no renivohitry ny Filipina. Marina sa diso?","answer":"Marina. I Mania no renivohitry ny Filipina."},{"question":"Igbeyawo Ebenezer ku ọsẹ kan ni wọn yinbọn pa a n’Ibadan","answer":"Lẹyin ti wọn gba foonu ati gbogbo owo to wa lọwọ ẹ, awọn adigunjale yinbọn pa akẹkọọ Poli Ibadan kan, Ebenezer Ayẹni.O ku ọjọ mẹsan-an ti ọkunrin yii yoo ṣegbeyawo ni wọn da ẹmi ẹ legbodo, nitori ọjọ Abamẹta, Satide, ọsẹ to n bọ, ni wọn lọkunrin naa iba ṣegbeyawo.Laduugbo Ọjọọ, n’Ibadan, ni wọn ti da ọmọkunrin to lẹbun orin kikọ daadaa naa lọna l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii.Gẹgẹ b’ALAROYE ṣe gbọ, awọn ẹruuku ti sun mọ ọn daadaa ki wọn too yinbọn fun un nigbaaya lẹyin ti wọn gba gbogbo nnkan ti wọn ba lọwọ ẹ tan.Bi arẹwa ọkunrin yii ba tete rẹni tọju ẹ, boya iba ru u la, ṣugbọn niṣe lawọn dokita ileewosan UCH, n’Ibadan, faake kọri pe dandan ni ki awọn ri iwe-ẹri latọdọ awọn ọlọpaa, lati le ri aridaju pe ki i ṣe oko ole ni wọn ti yinbọn mọ ọn ki awọn too le tọju ẹ.Akẹkọọ ileewe Poli Ibadan ni wọn pe Ebenezer, ọdun yii ni iba kẹkọọ gboye jade nileewe naa nitori akẹkọọ ọlọdun keji nipele ikẹkọọ-gboye giga lo jẹ lẹka ti wọn ti n kọ nipa imọ orin kikọ.Gbogbo awọn to mọ oloogbe yii nigba aye ẹ ni wọn ṣapejuwe ẹ gẹgẹ bii eeyan to labuda ọjọ iwaju rere lara.Yatọ si bi Ọlọrun ṣe fun un lẹbun orin kikọ to bẹẹ to tun maa n kọ awọn eeyan niṣẹ ọhun, ọkunrin yii tun ti ni ileeṣẹ ipese orin to ti n gbe awo orin awọn olorin jade.Agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, DSP Adewale Ọṣifẹṣọ, pẹlu Alhaji Ṣọladoye Adewọle ti i ṣe agbẹnusọ fún ileewe Poli Ibadan fidi iṣẹlẹ yii mulẹ."},{"question":"নিম্নলিখিত বাক্যাংশটি সম্পূর্ণ করুন :দক্ষিণ কোরিয়া এপর্যন্ত ১০ বার ফিফা বিশ্বকাপে অংশগ্রহণ করেছে, যার মধ্যে সেরা সাফল্য হচ্ছে","answer":"২০০২ ফিফা বিশ্বকাপে চতুর্থ স্থান অর্জন করা, যেখানে তারা তুরস্কের কাছে ৩–২ গোলের ব্যবধানে পরাজিত হয়েছে। অন্যদিকে, এএফসি এশিয়ান কাপেও দক্ষিণ কোরিয়া অন্যতম সফল দল, যেখানে তারা ২টি (১৯৫৬ এবং ১৯৬০) শিরোপা জয়লাভ করেছে। এছাড়াও, দক্ষিণ কোরিয়া ইএএফএফ চ্যাম্পিয়নশিপের ইতিহাসের অন্যতম সফল দল, যারা এপর্যন্ত ৫ বার (২০০৩, ২০০৮, ২০১৫, ২০১৭ এবং ২০১৯) শিরোপা জয়লাভ করেছে"},{"question":"Pergunta: Qual é o filme da canção \\"You've Got a Friend in Me\\"? Resposta:","answer":"Toy Story"},{"question":"大阪府にある唯一の村は何村でしょう？","answer":"千早赤阪村 （ちはやあかさかむら）です。"},{"question":"அன்பின் ஐந்திணை பற்றியது ……………………. ஆகும்.அ) அகப்பொருள்ஆ) புறப்பொருள்இ) நுண்பொருள்ஈ) ஐவகைநிலம்","answer":"அ) அகப்பொருள்"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai ayam mengarang telur\\"?","answer":"Keelokan merah muka seseorang perempuan"},{"question":"ጥያቄ፡ የማይበላሽ ብቸኛው ምግብ ምንድን ነው? መልስ፡-","answer":"ማር - የጥንት ግብፃውያን መቃብሮችን ሲቆፍሩ አርኪኦሎጂስቶች በሺዎች ለሚቆጠሩ ዓመታት ዕድሜ ያለው እና አሁንም የሚበሉ የማር ማሰሮዎችን አግኝተዋል። እቃው እስከታሸገ ድረስ ጥሬው ማር ፈጽሞ አይበላሽም ምንም እንኳን የእውነት ጊዜው የማያልቅ ቢሆንም፣ ማር ወደ ክሪስታላይዝ ወይም ወደ ግራኑሊል ሊለወጥ ይችላል ነገር ግን አሁንም ለመጠቀም ደህንነቱ የተጠበቀ ነው።"},{"question":"问题：三星公司的研发投资规模如何？","answer":"答案：三星公司每年投入大量资金用于研发和创新，推动新产品和技术的开发。"},{"question":"\\"Bir noter (veya noter veya noter) ortak hukuk dünyasında, genellikle mülk, işlem, vekillik ve yabancı ve uluslararası işlerle ilgili dava dışı konularda kamuya hizmet etmek için yasa ile oluşturulmuş bir kamu görevlisidir\\". sorusu nedir? Konu noterlik.","answer":"Noterin görev tanımı nedir?"},{"question":"තාපදායක ප්‍රතික්‍රියාවක් සම්බන්ධයෙන් නිවැරදි  ප්‍රකාශය තෝරන්න.      1. ප්‍රතික්‍රියකවල ශක්තිය ඵලවල ශක්තියට සමානය.      2. ප්‍රතික්‍රියකවල ශක්තිය ඵලවල ශක්තියට වඩා  අඩුය.      3. ප්‍රතික්‍රියකවල ශක්තිය ඵලවල ශක්තියට වඩා  වැඩිය.      4. ප්‍රතික්‍රියාව ඇරඹීම සඳහා  ශක්තිය සැපයිය යුතුය.","answer":"3. ප්‍රතික්‍රියකවල ශක්තිය ඵලවල ශක්තියට වඩා  වැඩිය."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Con số trên chỉ chiếm một phần rất nhỏ trong tổng số hơn 21.000 ca bệnh trên toàn thế giới, nhưng vẫn khiến không ít người lo ngại rằng virus đậu mùa khỉ - hiện đang lây lan chủ yếu ở nam giới, đặc biệt là nam có quan hệ đồng giới – có thể ảnh hưởng đến các nhóm đối tượng dễ tổn thương khác như phụ nữ và trẻ em. Sự lây lan nhanh chóng của đậu mùa khỉ đã buộc WHO phải tuyên bố đợt bùng phát năm nay là \\"tình trạng khẩn cấp về sức khỏe cộng đồng trên toàn cầu\\". Bác sĩ Jay Varma – Giáo sư Khoa học sức khỏe dân số tại Weill Cornell Medicine (New York, Mỹ) cho biết: \\"Có khả năng chúng ta sẽ thấy ngày càng nhiều ca bệnh ở các nhóm đối tượng khác ngoài nam giới trưởng thành. Không có cộng đồng nào là khép kín. Tất cả đều có cầu nối với các cộng đồng khác\\". Bất kỳ ai cũng có thể nhiễm virus. Một khi có ai đó trong gia đình mắc đậu mùa khỉ, những người còn lại có thể dễ dàng lây nhiễm nếu dùng chung quần áo hoặc khăn tắm, chạm vào vết loét hoặc tiếp xúc da kề da như ôm. Trẻ em được coi là nhóm đặc biệt dễ bị tổn thương. Trung bình trẻ em nhiễm hàng chục loại virus mỗi năm, bao gồm cả các bệnh phát ban truyền nhiễm như tay chân miệng. Việc này khiến nhiều người lo ngại rằng nếu bệnh đậu mùa khỉ - nếu bắt đầu lây lan ở trẻ em – thì khó có thể ngăn chặn được. \\"Không thể tránh khỏi việc một số trẻ em bị nhiễm bệnh nhưng chưa biết và tiếp tục đi học\\", bác sĩ Varma nói. \\"Những gì chúng tôi chưa biết là khả năng những đứa trẻ sẽ lây bệnh cho bạn bè như thế nào, và nếu sự lây truyền xảy ra, liệu nó sẽ chỉ giới hạn trong một vài trường hợp hay gây ra một đợt bùng phát lớn\\". Các quan chức từ Trung tâm Kiểm soát và Phòng ngừa dịch bệnh (CDC) Mỹ tuần trước cho biết nước này đã ghi nhận 2 trẻ em mắc đậu mùa khỉ. Bác sĩ John Brooks – một chuyên gia của CDC Mỹ về đậu mùa khỉ cho biết một phụ nữ mang thai vừa sinh con ở nước này cũng đã được xác nhận mắc bệnh. Điều đáng mừng là cho đến nay chưa có trường hợp tử vong nào vì đậu mùa khỉ ở Mỹ. Và việc tập trung ngăn chặn con đường lây truyền chính của virus và điều trị cho các nhóm bị ảnh hưởng nhiều nhất – hiện là nhóm nam quan hệ tình dục đồng giới – có thể giúp hạn chế sự lây lan thêm trong cộng đồng. Tuy nhiên, Bộ trưởng Y tế và Dịch vụ Nhân sinh Mỹ Xavier Becerra hôm thứ Năm (28/7) đã nhấn mạnh tầm quan trọng của việc sẵn sàng cho một đợt bùng phát rộng hơn, bao gồm cả việc đảm bảo nguồn cung vắc xin. \\"Mọi người Mỹ nên chú ý đến bệnh đậu mùa ở khỉ\\", ông nói trong một cuộc họp với giới truyền thông. \\"Bệnh đậu mùa","answer":"khỉ không giống COVID-19, nhưng nó cũng dễ lây lan. Nó gây đau đớn. Và nó có thể nguy hiểm\\". Trước đây, ở khu vực phía Tây và Trung Phi – nơi đậu mùa khỉ được coi là bệnh đặc hữu, việc xuất hiện các ca bệnh nhi không phải là hiếm gặp. Và trong những trường hợp đó, có không ít trẻ em trở nặng, theo WHO. Trong một đợt bùng phát bệnh đậu mùa khỉ năm 2003 ở Mỹ, bắt nguồn từ các loài gặm nhấm nhập khẩu từ Ghana, bệnh nhi có nhiều khả năng phải nằm phòng chăm sóc đặc biệt hơn so với người lớn, theo một nghiên cứu được công bố trên tạp chí Bệnh truyền nhiễm lâm sàng. Nghiên cứu cho thấy, gần 1/3 trong số 37 ca bệnh là trẻ em dưới 18 tuổi. Nhưng trong một đợt bùng phát lớn khác ở Nigeria vào năm 2017, chỉ một số ít trường hợp được phát hiện ở trẻ em. Và theo một đánh giá có hệ thống từ các đợt bùng phát trong khoảng năm 1970 đến năm 2019, độ tuổi trung bình của bệnh nhân đậu mùa khỉ đã tăng từ 4 lên 21. Đợt bùng phát năm 2022 có vẻ hơi khác so với trước đây, khi virus chủ yếu lây lan khi chạm vào các nốt mủ hoặc dịch tiết trong quá trình tiếp xúc gần gũi như quan hệ tình dục. Các triệu chứng cũng khác biệt so với các tài liệu y khoa, với nhiều trường hợp xuất hiện vết loét trông giống như bệnh nhiễm trùng lây truyền qua đường tình dục thông thường, theo một nghiên cứu gần đây được công bố trên Tạp chí Y học New England. Sự thay đổi của virus khiến việc nhận biết các ca bệnh trở nên khó khăn hơn, cùng với đó là những tác động tiềm ẩn đối với trẻ em. Bác sĩ Rosamund Lewis, trưởng nhóm kỹ thuật của WHO về bệnh đậu mùa khỉ, cho biết đến nay hầu hết trẻ em mắc bệnh đậu mùa khỉ trên thế giới đều do ở chung nhà với những người bị nhiễm bệnh khác, chẳng hạn như cha mẹ hoặc người giám hộ. Nhưng một số ít dường như không có liên kết dịch tễ học, cho thấy có sự lây nhiễm từ nơi khác trong cộng đồng. Ở độ tuổi nào, \\"thông điệp cũng vẫn không thay đổi: Bất cứ ai ở cùng nhà hoặc tiếp xúc trực tiếp với người nhiễm đậu mùa khỉ đều có thể có nguy cơ mắc bệnh\\", bác sĩ Lewis nói. Một mối quan ngại khác là bệnh đậu mùa khỉ có thể lây truyền qua nhau thai trong thời kỳ mang thai, và có thể gây ra các biến chứng cho em bé, bao gồm cả thai chết lưu. Các loại thuốc và vắc xin như vắc xin đậu mùa Jynneos của Bavarian Nordic và thuốc kháng virus đậu mùa Tpoxx của Siga Technologies có thể được sử dụng cho trẻ em khi cần thiết, chẳng hạn như khi các em có nguy cơ bị phơi nhiễm cao. Hồi tháng 6, CDC Mỹ cho biết cơ quan này đang nghiên cứu cách tốt nhất để sử dụng Jynneos ở những trẻ em phơi nhiễm virus. Các quan chức y tế cũng đang tìm hiểu cách sử dụng thuốc Tpoxx ở bệnh nhi. Tuy nhiên, nguồn cung vắc xin Jynneos ở Mỹ và các quốc gia khác hiện đang rất hạn chế, và các bác sĩ đã gặp khó khăn khi kê đơn Tpoxx cho bệnh nhân vì thuốc chỉ được chấp thuận để điều trị bệnh đậu mùa. "},{"question":"在加拿大，在改變了你的車輛顏色後，你該做什麼？","answer":"6天內報告安省服務中心"},{"question":"Misy taova manokana eo amin'ny vata-tenan'ny olombelona natao handinika, hisaina, hieritreritra ary handanjalanja. Inona izany ?1. Ny atidoha2. Ny fo3. Ny avokavoka","answer":"Safidy 1- Ny atidoha no taova eo amin'ny vata-tenan'ny olombelona natao handinika, hisaina, hieritreritra ary handanjalanja."},{"question":"“అన్ని విషయాలను నిర్వహించుకోగల శక్తిమంతుడై ఉండాలేగాని, ప్రపంచములో సొంతవ్యాపారానికి మించినది మరొకటి లేదు” – వివరించండి.","answer":"సొంతవ్యాపారము నాగరికత పుట్టినప్పటి నుంచి అమలులో ఉన్నది. ఇది అతిపురాతనమైనది. చరిత్రగతిని పరిశీలిస్తే వాణిజ్యము సొంత వ్యాపారముతోనే ఆరంభమైనట్లు కనిపిస్తున్నది. అన్ని దేశాలలోనూ ఈ రకం వ్యాపారమే అధికముగా ఉన్నట్లు గోచరిస్తున్నది. ఎవరైనా వ్యాపారము ప్రారంభించదలిస్తే మొదట కొద్దిపాటి మూలధనముతో సొంతవ్యాపారము ప్రారంభించి, అనుభవము గడించి క్రమేణ అభివృద్ధి చేసుకుంటూ ఉంటారు. చిన్నకార్లను తయారుచేసే ప్రఖ్యాతిచెందిన ఫోర్డు కంపెనీ ఒకనాడు సొంతవ్యాపారముగా స్థాపితమై, తరువాత అభివృద్ధి చెందినదే. ఈ రకముగా సొంతవ్యాపార సంస్థ అత్యంత ముఖ్యమైనది.ఒక వ్యక్తి యాజమాన్యము, నియంత్రణ కలిగి ఉండే వ్యాపార సంస్థను సొంతవ్యాపార సంస్థ అంటారు. వ్యాపారానికి కావలసిన మూలధనాన్ని అతడు ఒక్కడే సమకూర్చుకొని వ్యాపారానికి కావలసినవన్నీ ఏర్పాటుచేసుకుంటాడు. వ్యాపార నిర్ణయాలు తానొక్కడే తీసుకుంటాడు. తన కుటుంబసభ్యుల సహకారముతో లేదా ఉద్యోగులను నియమించుకొని తానే స్వయముగా వ్యాపారాన్ని నిర్వహించుకుంటాడు. సంస్థకు కావలసిన నిధులను అవసరమైతే తన బంధువులు, స్నేహితులు లేదా బ్యాంకుల నుంచి అప్పులు తెస్తాడు. కొనుగోళ్ళు, అమ్మకాలు మొదలగు వ్యాపార కార్యకలాపాలన్నీ తానే స్వయముగా నిర్వహించుకుంటూ మిక్కిలి పొదుపుతో అధిక లాభాలను పొందడానికి ప్రయత్నిస్తాడు. లాభాలను తానొక్కడే అనుభవిస్తాడు, కాబట్టి ఎక్కువ లాభాల కోసము అహర్నిశలు శ్రమిస్తాడు. తన పొరపాట్ల వలన సంస్థకు నష్టము వస్తే తానే భరించాలి కాబట్టి మిక్కిలి జాగురూకతతో నిర్వహణా బాధ్యతను చేపడతాడు. ఈ విధముగా ‘అన్నీ తానే, తనకే అన్నీ’ అనే తరహాలో సొంతవ్యాపారము నడుస్తుంది.వ్యాపార రథానికి సారథిగా, వ్యాపార విజయానికి నాయకుడిగా నిలబడాలి అంటే సొంతవ్యాపారికి దూరదృష్టి, చొరవ, సరైన నిర్ణయాలు తీసుకునే శక్తి, వ్యాపార దక్షత, సామర్థ్యము, ఓర్పు, చిత్తశుద్ధి, ఆత్మవిశ్వాసము, లౌక్యము మొదలైన లక్షణాలు కలిగి ఉండవలెను.ఈ విధముగా పైవిషయాలన్నీ నిర్వహించగల శక్తిమంతుడై వ్యాపారస్తుడు ఉన్నయెడల సొంతవ్యాపారానికి మించినది మరొకటి లేదు. అతడు స్వేచ్ఛగా, హాయిగా వ్యాపారము చేసుకుంటూ తాను సాధించదలచిన వ్యాపార విజయాన్ని, సంతృప్తిని పొందుతాడు."},{"question":"Odpowiedz na pytanie. Kto otrzymał Nagrodę Nobla z Literatury w 2006 roku?","answer":"Oto odpowiedź na to pytanie.  W 2006. roku Nagrodę Nobla z dziedziny literatury otrzymał: Orhan Pamuk (Turcja). Nagrodzono pisarza, który w poszukiwaniu melancholijnej duszy swojego rodzinnego miasta odkrył nowe symbole zderzenia i przenikania się kultur."},{"question":"Descreva um acampamento na praia.","answer":"À beira de uma praia intocada, montamos nossas barracas. O som das ondas quebrando nas margens e o aroma salgado do mar criaram um cenário perfeito. Passamos os dias nadando, fazendo fogueira e observando o pôr do sol sobre as águas, enquanto as noites eram embaladas pelo som suave das ondas. Foi uma experiência de acampamento única à beira do oceano."},{"question":"Sheeg qofkii ugu horeyey ee falaar utuura allah dartii?","answer":"Waa Sacad Binu Abii Waqaas. "},{"question":"Sheeg magaalada iyo sanadkii uu dhashay halgame Maxamed Cabdulle xasan(xalane)?","answer":" Waxa uu ku dhashay magaalada Xarardheere sanadkii 1919kii."},{"question":"일회용컵이 환경에 미치는 영향에 대해 설명해줘. ","answer":"플라스틱 쓰레기들은 소각, 매립, 재활용 처리 되지만 소각하거나 매립 시 심각한 토양 오염의 요인이 됩니다. 만약 재활용 안 된 일회용 컵이 땅에 버려진다면 일회용품은 잘 썩지 않아서 땅에 묻힐 경우 토양미생물이 생기는 데 방해가 되며 토양 생태계에 큰 피해를 줍니다."},{"question":"শেনজেন চুক্তি কী বিষয়ক এবং বর্তমানে কয়টি দেশ এই চুক্তির অন্তর্ভুক্ত রয়েছে?","answer":"ইউরোপের দেশগুলোতে জল, স্থল ও আকাশপথে এক ভিসায় কিংবা ভিসা ব্যতীত জাতীয় পরিচয়পত্র দিয়ে ইউরোপ ভ্রমণ করার চুক্তি হলো শেনজেন। ১৪ জুন ১৯৮৫ লুক্সেমবার্গের শেনজেন শহরে বেলজিয়াম, ফ্রান্স, পশ্চিম জার্মানি (বর্তমান জার্মানি), লুক্সেমবার্গ এবং নেদারল্যান্ডস চুক্তিটি স্বাক্ষর করে। ১৬ মার্চ ১৯৯৫ চুক্তি কার্যকরের মাধ্যমে ভিসামুক্ত ইউরোপের যাত্রা শুরু হয়।বর্তমানে শেনজেন চুক্তিভুক্ত দেশ ২৬টি— অস্ট্রিয়া, বেলজিয়াম, চেক প্রজাতন্ত্র, ডেনমার্ক, এস্তোনিয়া, ফিনল্যান্ড, ফ্রান্স, জার্মানি, গ্রিস, হাঙ্গেরি, আইসল্যান্ড, ইতালি, লাটভিয়া, লিচটেনস্টাইন, লিথুয়ানিয়া, লুক্সেমবার্গ, মাল্টা, নেদারল্যান্ডস, নরওয়ে, পোল্যান্ড, পর্তুগাল, স্লোভাকিয়া, স্লোভেনিয়া, স্পেন, সুইডেন ও সুইজারল্যান্ড।"},{"question":"Văn bản này đề cập đến sự kiện quan trọng nào? - Hải quân Đế quốc Nhật Bản là lực lượng hải quân của Nhật Bản từ năm 1868 đến năm 1945, khi nó bị giải thể sau thất bại và đầu hàng của Nhật Bản trong Thế chiến II.","answer":"Văn bản này đề cập đến Hải quân Đế quốc Nhật Bản từ năm 1868 đến năm 1945, và nó đã bị giải thể sau thất bại và đầu hàng của Nhật Bản trong Thế chiến II."},{"question":"السؤال: أين موطن آية الكرسي؟","answer":"الجواب: في سورة البقرة"},{"question":"ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਮਾਪਿਆਂ ਤੋਂ ਵਿਛੜੇ ਸੌਰਭ ਨੂੰ ਆਧਾਰ ਕਾਰਡ ਨੇ ਮਿਲਾਇਆ।ਵਿਨੋਦ ਅਤੇ ਗੀਤਾ ਦਾ ਵਿਛੜਿਆ ਹੋਇਆ ਮੁੰਡਾ ਜੋ ਆਧਾਰ ਕਾਰਨ ਮਾਪਿਆਂ ਨੂੰ ਮੁੜ ਮਿਲ ਗਿਆ।ਉਹ ਐਤਵਾਰ ਦਾ ਦਿਨ ਸੀ, ਸਾਲ... ਸ਼ਾਇਦ 2015, ਜਦੋਂ 4 ਸਾਲ ਦਾ ਬੱਚਾ ਖੇਡਦੇ-ਖੇਡਦੇ ਗਾਇਬ ਹੋ ਗਿਆ।'ਰੋਂਦੇ-ਰੋਂਦੇ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਤੱਕ ਗਏ, ਚਾਰੇ ਪਾਸੇ ਦੇਖਿਆ, ਸਾਲ ਭਰ ਦੇ ਦੂਜੇ ਛੋਟੇ ਬੱਚੇ ਨੂੰ ਗੁਆਂਢੀ ਦੇ ਭਰੋਸੇ ਛੱਡਿਆ, ਪਰ ਮੇਰਾ ਮੁੰਡਾ ਕਿਤੇ ਨਹੀਂ ਮਿਲਿਆ... ਮੇਰੇ ਪਤੀ ਨੂੰ ਤਾਂ ਸ਼ਾਮ 6-7 ਵਜੇ ਦੇ ਕਰੀਬ ਪਤਾ ਲੱਗਿਆ ਜਦੋਂ ਉਹ ਕੰਮ ਤੋਂ ਵਾਪਿਸ ਆਇਆ', ਉਸ ਦਿਨ ਨੂੰ ਯਾਦ ਕਰਕੇ ਗੀਤਾ ਦੀਆਂ ਅੱਖਾਂ 'ਚ ਅੱਜ ਵੀ ਹੰਝੂ ਆ ਜਾਂਦੇ ਹਨ।ਹਰਿਆਣਾ ਦੇ ਸ਼ਹਿਰਾਂ ਵਿੱਚ ਲੱਭਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਵਿਨੋਦ ਦਿੱਲੀ ਤੱਕ ਸੌਰਭ ਨੂੰ ਲੱਭਣ ਗਏ।ਵਿਨੋਦ ਦੱਸਦੇ ਹਨ, \\"ਗੁਰਦੁਆਰੇ, ਮੰਦਿਰ, ਚਾਂਦਨੀ ਚੌਂਕ ਅਤੇ ਹਰ ਉਸ ਥਾਂ ਉਸ ਨੂੰ ਲੱਭਿਆ ਜਿੱਥੇ ਮੇਰੀ ਸਮਝ ਵਿੱਚ ਆਇਆ ਪਰ ਸੌਰਭ ਦਾ ਪਤਾ ਨਾ ਲੱਗਿਆ।\\"ਗੀਤਾ ਜਦੋਂ ਵੀ ਕਿਸੇ ਬੱਚੇ ਨੂੰ ਦੇਖਦੀ ਤਾਂ ਆਪਣੇ ਬੱਚੇ ਨੂੰ ਯਾਦ ਕਰਕੇ ਸਾਲਾਂ ਬਾਅਦ ਵੀ ਰੋਣ ਲੱਗ ਪੈਂਦੀ ਹੈ।ਖੁਸ਼ੀ ਦੀ ਖ਼ਬਰ ਵਾਲਾ ਫੋਨ :ਅਤੇ ਫਿਰ ਆਇਆ ਇੱਕ ਫੋਨ...ਉਹ ਫੋਨ ਆਇਆ ਸੀ ਬੱਚਿਆਂ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਸਮਾਜ ਸੇਵੀ ਸੰਸਥਾ ਸਲਾਮ ਬਾਲਕ ਟਰੱਸਟ ਵੱਲੋਂ।ਨਿਰਮਲਾ ਦੇਵੀ ਕਹਿੰਦੀ ਹੈ, ''ਸੌਰਭ ਦੇ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਦਾਖ਼ਲੇ ਲਈ ਜਦੋਂ ਆਧਾਰ ਕਾਰਡ ਬਣਵਾਇਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਸੀ ਤਾਂ ਉਸਦਾ ਫਿੰਗਰ ਪ੍ਰਿੰਟ ਪਾਣੀਪਤ ਵਿੱਚ ਤਿਆਰ ਹੋਏ ਆਧਾਰ-ਕਾਰਡ ਵਿੱਚ ਦਰਜ ਇੱਕ ਬੱਚੇ ਦੇ ਡੇਟਾ ਨਾਲ ਮੈਚ ਹੋਇਆ। ਉਸ ਕਾਰਡ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮੋਬਾਈਲ ਨੰਬਰ ਵੀ ਦਰਜ ਸੀ। ਅਸੀਂ ਉਸ 'ਤੇ ਫੋਨ ਕੀਤਾ ਤਾਂ ਪਤਾ ਲੱਗਿਆ ਕਿ ਹਾਂ ਪਰਿਵਾਰ ਦਾ ਇੱਕ ਮੁੰਡਾ ਸੌਰਭ ਕਈ ਸਾਲਾਂ ਤੋਂ ਗਾਇਬ ਹੈ।''ਨਿਰਮਲਾ ਦੇਵੀ ਕਹਿੰਦੀ ਹੈ, ''ਜਿਹੜੇ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਅਸੀਂ ਆਧਾਰ ਦੇ ਕਾਰਨ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ ਜਾਂ ਪਰਿਵਾਰ ਵਾਲਿਆਂ ਨਾਲ ਮਿਲਾਉਣ 'ਚ ਕਾਮਯਾਬ ਹੋਏ ਹਾਂ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਸੌਰਭ ਸਾਡੀ ਸੰਸਥਾ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਬੱਚਾ ਹੈ।''ਸਲਾਮ ਬਾਲਕ ਟਰਸੱਟ ਪਿਛਲੇ ਸਾਲ ਅਜਿਹੇ 7 ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ ਨਾਲ ਮੇਲ ਕਰਵਾ ਚੁੱਕਿਆ ਹੈ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਪਛਾਣ ਆਧਾਰ-ਕਾਰਡ ਡੇਟਾ ਦੇ ਕਾਰਨ ਸੰਭਵ ਹੋ ਸਕੀ ਹੈ।ਦਿੱਲੀ ਮੈਟਰੋ ਰੇਲ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਚਾਈਲਡ ਲਾਈਨ ਹੋਮ ਵਿੱਚ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਗੁਆਚੇ ਹੋਏ ਬੱਚਿਆਂ ਦਾ ਸਬੰਧ ਪੰਜਾਬ, ਹਰਿਆਣਾ, ਉੱਤਰਾਖੰਡ, ਉੱਤਰ-ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਅਤੇ ਝਾਰਖੰਡ ਨਾਲ ਸੀ।ਹੁਣ ਸੌਰਭ ਆਪਣੇ ਪਰਿਵਾਰ ਨਾਲ ਹੈ।ਸੰਸਥਾ ਦੇ ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਮੁਖੀ ਸੰਜੇ ਦੂਬੇ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ, ''ਸਾਲ 2017 ਵਿੱਚ ਸਾਡੇ ਕੋਲ ਆਏ 927 ਬੱਚਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ 678 ਨੂੰ ਅਸੀਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਨਾਲ ਮਿਲਵਾਉਣ ਵਿੱਚ ਕਾਮਯਾਬ ਰਹੇ, ਇਹ ਸਾਰੇ ਵਰਕਰਾਂ ਦੇ ਨੈੱਟਵਰਕ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਛਾਣਬੀਣ ਅਤੇ ਸਥਾਨਕ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਦੀ ਮਦਦ ਨਾਲ ਸੰਭਵ ਹੋ ਸਕਿਆ ਹੈ।''ਆਧਾਰ ਕਾਰਡ ਕਿੰਨਾ ਮਦਦਗਾਰ?ਇਸ ਵਿੱਚ ਆਧਾਰ-ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਕਿੰਨੀ ਮਦਦ ਮਿਲੀ?ਸੰਜੇ ਦੂਬੇ ਇਸ ਸਵਾਲ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿੱਚ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ, ''ਆਧਾਰ ਨਾਲ ਮਦਦ ਉਨ੍ਹਾਂ 7 ਕੇਸਾਂ ਵਿੱਚ ਮਿਲੀ ਹੈ।","answer":"ਵਿਨੋਦ ਅਤੇ ਗੀਤਾ ਲਈ ਇਹ ਪਾਣੀਪਤ ਦੀ ਜੰਗ ਤੋਂ ਘੱਟ ਨਹੀਂ ਸੀ - ਚਾਰ ਸਾਲ ਦੇ ਮੁੰਡੇ ਦਾ ਇੱਕ ਦਿਨ ਖੇਡਦੇ-ਖੇਡਦੇ ਅਚਾਨਕ ਗਾਇਬ ਹੋ ਜਾਣਾ।"},{"question":"Эки колун куушуруу дегенде кандай түшүнөсүз?","answer":"1. Кечирим суроо, сурануу, алдына түшүү, өтүнүү, өтүнүч кылуу;Эки колун куушуруп өзү келиптир, кечирели.2. Баш ийүү, багынуу.Өз эрктери менен бизге эки колун куушурушту."},{"question":"Firenena anisan'ny mandroso indrindra maneran-tany ny Etazonia. Valiny eny sa tsia","answer":"Eny, firenena anisan'ny mandroso indrindra maneran-tany ny Etazonia."},{"question":"महाराणी ताराबाई व छत्रपती शाहू यांच्यामध्ये 23 वर्ष चाललेल्या संघर्षाला काय म्हणतात ?","answer":"यादवी युध्द"},{"question":"အောက်ပါ မေးခွန်းကိုဖြေပါ။ My big Fat Greece Wedding ကဘယ်အချိန် ရိုက်ခဲ့တာလဲ။","answer":"၂၀၀၂ ခုနှစ်"},{"question":"Жер мантиясында конвекция процесси кандай иштейт?","answer":"Жер мантиясындагы конвекция температуранын жана тыгыздыктын өзгөрүшүнөн улам эриген тоо тектердин кыймылын камтыйт, тектоникалык плиталардын кыймылын козгойт."},{"question":"Xác định nội dung chính của đoạn thơ sau:Nghẹn ngào thương mẹ nhiều hơnRưng rưng từ chuyện giản đơn thường ngày","answer":"Suy ngẫm của người con về mẹ"},{"question":"கணினியின் முதன்மைப் பகுதிகளை எழுதுக.","answer":"மையச் செயல்பாட்டுப்பகுதி (CPU)கட்டுப்பாட்டகம் (Control Unit)நினைவகம் (Memory)உள்ளீ டு மற்றும் வெளியீடு (Input and output)"},{"question":"ما ارتفاع ساعة بيج بين؟","answer":"ارتفاع ساعة بيج بن 315 قدم"},{"question":"வினா :உமக்குப் பிடித்த தலைப்புகளில் வகுப்பறைப் பட்டிமன்றத்தில பங்கேற்றுப் பேசுக:தனி மனித வளர்ச்சிக்குப் பெரிதும் உதவுபவர்கள் உறவினர்களா? நண்பர்களா?","answer":"விடை :நடுவர் – சே. சாந்தி :நாம் எடுத்துக் கொண்ட தலைப்பு தனி மனித வளர்ச்சிக்குப் பெரிதும் உதவுபவர்கள் உறவினர்களா? நண்பர்களா? ஒரு மனிதன் பிறந்து வளர்ந்து வாழும் காலத்தில் என்று எடுத்துக்கொண்டால் உறவினர்களும் தேவை, நண்பர்களும் தேவை. நண்பர்கள் இல்லாத வாழ்க்கையும் உறவினர்கள் இல்லாத உறவும் ஒரு போதும் எதற்கும் பயன்படாது. ஒவ்வொரு மனிதனின் வாழ்க்கையில் உறவினர்களும் நண்பர்களும் இருந்தால்தான் வாழ்க்கையாகும். இப்போது உறவினர்கள் என்ற குழுவிலிருந்து வந்து பேசுமாறு அழைக்கிறேன்.உறவினர்கள் – வித்யா :நம்முடைய வாழ்க்கையில் முக்கியமானவர்கள் உறவினர்கள்தாம். உறவினர்கள் இல்லாமல் வாழ முடியாது. அப்படி வாழ்பவர்கள் அநாதைகளாகத்தான் இருப்பார்கள். ஒரு மகனைத் தாயும் தந்தையும் சேர்ந்து வளர்த்து ஆளாக்கி, அவன் வாழ்க்கையில் என்னவாக வேண்டும் என நினைத்து அவன் வளர்ச்சிக்கு மிகவும் பெரிதும் உதவுபவர்கள் . உறவினர்கள்.நண்பர்கள் – சுந்தர் :உறவினர்கள் தாய், தந்தை, அண்ணன், அக்கா, தம்பி, தங்கை என எல்லோரும் இருந்தாலும் அவன் வாழ்க்கையில் தோல்வியுறும்போது, அவனுக்குத் தோள் கொடுப்பவர்கள் நண்பர்கள் மட்டுமே. வறுமையால் புத்தகங்கள் கூட வாங்க முடியாத பிள்ளைகள் எத்தனையோ பேர் இருக்கிறார்கள். அவர்கள் எல்லாம் நண்பர்களின் புத்தகங்களையும் நோட்டுகளையும் பார்த்தும் படித்தும்தான் தேர்வில் வெற்றி பெறுகிறார்கள். தனி மனித வளர்ச்சிக்குப் பெரிதும் உதவுபவர்கள் நண்பர்கள்தாம் என்பதை யாராலும் மறுக்க முடியாது.உறவினர்கள் – காயத்ரி :ஒருமனிதன்வாழ்க்கையில் தோல்வி பெறும்போது தோள்கொடுப்பது உறவினர்கள்தாம் என்பது மிகையாகாது. அண்ணன், தம்பி, தங்கை, அக்கா என்ற உறவினர்கள் இல்லாமல் ஒருவன் வாழ்க்கையில் முன்னேற முடியாது. எல்லோரும் மதிக்கும் அளவிற்கு உயர்த்த வேண்டும் என நினைப்பவர்கள்தான் உறவினர்கள். எனவே ஒரு மனிதனின் வளர்ச்சிக்குப் பெரிதும் உதவுபவர்கள் உறவினர்கள்தாம்.நண்பர்கள் – பெருமாள் :உறவினர்கள் இருந்தும் இளைஞர்கள் பலர் இன்று தெருவில் அநாதைகளாக சுற்றுகிறார்கள். காரணம் உறவினர்களிடம் அன்பும் அரவணைப்பும் இல்லை. ஆனால் அன்பையும் அரவணைப்பையும் தரும் ஒரே இடம் நட்பு மட்டுமே. நண்பர்கள் இல்லை என்றால் இன்று 90 சதவீத மக்கள் அநாதைகளாகத்தான் சுற்றுவார்கள்.நடுவர் – சே. சாந்தி :ஒவ்வொரு மனிதனின் வாழ்க்கையிலும் வளர்ச்சிக்குப் பெரிதும் உதவுபவர்கள் உறவினர்களா? நண்பர்களா? என்ற விவாதத்தில் இரு தரப்பினரும் மிகவும் அழகாகவும், தெளிவாகவும் தங்களுடைய வாதத்தை எடுத்து வைத்தார்கள். மிக அருமை. ஆனால் தனி மனிதனுடைய வளர்ச்சிக்கு உறவினர்களும் நண்பர்களும் உதவக் கூடியவர்கள்தான்.ஆனால் தன்னுடைய வளர்ச்சிக்கு முழுக்க முழுக்கப் பெரிதும் உதவுபவர்கள் நண்பர்கள் என்பதே என்னுடைய கருத்து. அவர்கள் எடுத்துரைத்த கருத்துகள் ஏராளம். எனவே ஒரு தனி மனிதன் முன்னேற வேண்டுமென்றால் நண்பர்கள் இல்லாமல் முடியாது. எனவே நண்பர்கள்தாம் வளர்ச்சிக்கு உதவுகிறார்கள் என்பதே என்னுடைய இறுதி தீர்ப்பாகும்."},{"question":"හැම්ල්ට් රචනා කළේ කවුද?","answer":"විලියම් ශේක්ස්පියර් විසින් හැම්ලට් රචනා කරන ලදී."},{"question":"የኢትዮጵያ የስራ ቋንቋ ምንድን ነው?","answer":"አማርኛ የኢትዮጵያ የስራ ቋንቋ ነው።"},{"question":"\\"Чоочун киши\\"- романы кимге таандык?","answer":"\\"Чоочун киши\\"-романы акын, жазуучу, драматург Зуура Сооронбаевага таандык. Кыргыз адабиятындагы аял жазуучулардын көч башында турат."},{"question":"Jumla ta 1: Kundin wokokin ya ƙunshi wani baiti na kayan da asali ake amfani dasu a 2007. Jumla ta 2:  Kundin wokokin ya ƙunshi wani baiti na kayan da asali ake amfani dasu a 2007. Tambaya: Shin jumla ta 1 da jumla ta 2 suna bayyana ma'ana iri ɗaya ko a'a?","answer":"E, haka ne"},{"question":"Durante quantos anos Fidel Castro, um dos governantes que esteve mais tempo no poder, esteve à frente do governo de Cuba?a) 39 anosb) 32 anosc) 40 anosd) 49 anose) 46 anos","answer":"A resposta correta é a alternativa d) 49 anos.Fidel Castro (1926-2016) foi um líder revolucionário cubano e ditador do país durante 49 anos. Castro foi primeiro ministro de Cuba de 1959 a 1976 e presidente de 1976 a 2008.Seu governo foi considerado como uma das ditaduras mundiais que mais limitaram a liberdade de expressão, no entanto, nos anos que esteve no poder, Cuba atingiu índices invejáveis de desenvolvimento humano e social."},{"question":"Brunei chưa có loài hoa biểu tượng quốc gia, đúng hay sai?","answer":"Quốc hoa của Brunei là simpor.Hoa simpor (dillenia suffruticosa) có cánh lớn màu vàng tươi, gần giống hoa mai. Lá simpor to, hình bầu dục. Người dân Brunei thường dùng lá simpor để gói thức ăn mang đi xa. Loài hoa này thường thấy dọc theo các con sông ở Brunei, đặc biệt là sông Temburong, và cả các khu vực đầm lầy hoặc cát trắng. Hình tượng hoa simpor xuất hiện rộng rãi trong các mẫu mã thủ công truyền thống của Brunei và được đưa lên đồng tiền 1 dollar của quốc gia này."},{"question":"ඕස්ට්‍රේලියාවේ අගනගරය ?","answer":"ඕස්ට්‍රේලියාවේ අගනගරය කැන්බරා වේ."},{"question":"Matunda","answer":"Matunda ya mti wa mpera ni matamu sana."},{"question":"இந்தியாவின் சார்பில் விண்வெளிக்கும் நிலவுக்கும் சென்ற முதல் வீரர் என்ற பெருமையை பெற்றவர்?கீழ் காணப்படும் நான்கு பதிலில் இருந்து சரியான பதிலை தேர்ந்து எடுக்கவும்:அ) கல்பனா சாவ்லாஆ) நீல் ஆம்ஸ்ட்ராங்இ) விக்ரம் வி. சாராபாய்ஈ)  ராகேஷ் ஷர்மா","answer":"சரியான பதில்: ஈ)  ராகேஷ் ஷர்மாராகேஷ் சர்மா 3 ஏப்ரல் 1984 அன்று விண்வெளிக்குச் சென்ற முதல் இந்தியர் ஆனார். அவர் சல்யுட் 7 விண்வெளி நிலையத்தில் 7 நாட்கள், 21 மணி நேரம் மற்றும் 40 நிமிடங்கள் செலவிட்டார். சர்மாவின் விண்வெளிப் பயணத்தின் மூலம், விண்வெளிக்கு மனிதனை அனுப்பிய உலகின் 14வது நாடு என்ற பெருமையை இந்தியா பெற்றது.ராகேஷ் சர்மா சோவியத் ராக்கெட் சோயுஸ் T-11 இல் விண்வெளிக்குச் சென்றார், இதன் மூலம் விண்வெளிக்குச் சென்ற முதல் இந்தியர் என்ற பெருமையைப் பெற்றார். சோயுஸ் T-11 ராக்கெட் கசாக் சோவியத் சோசலிசக் குடியரசில் உள்ள பைகோனூர் காஸ்மோட்ரோமில் இருந்து 3 ஏப்ரல் 1984 அன்று ஏவப்பட்டது. இது மூன்று பேர் கொண்ட சோவியத்-இந்திய சர்வதேசக் குழுவைத் தொகுத்து அனுப்பியது, இதில் விண்கலத்தின் தளபதி யூரி மாலிஷேவ் மற்றும் விமானப் பொறியாளர் ஜெனடி ஸ்ட்ரெகலோவ் ஆகியோர் அடங்குவர். சல்யுட் 7 சுற்றுப்பாதை நிலையம்."},{"question":"ليله الاسراء والمعراج, النبي محمد صلى الله عليه وسلم ركب على واحد دابه مجنحه شنو الاسم ديالها؟","answer":"البراق وهي دابه من مخلوقات الله فالاسلام هي اللي كانت مخصصه باش تحمل الانبياء. تذكرات فبعض الاحاديث النبويه فسيره النبي محمد صلى الله عليه وسلم وحسب هذه الاحاديث, حملات الرسول صلى الله عليه وسلم من مكه فالحجاز للمسجد الاقصى فبيت المقدس ليله الاسراء والمعراج. ولما وصل ربطها عند جدار معروف بحائط البراق. هاذ الدابه, فصحيح البخاري, موصوفه على انها بيضاء ما بين البغل والحمار ويقال ان التسميه ديال الحائط الغربي ديال المسجد الاقصى بحائط البراق لكون ان جبريل عليه السلام هو اللي ربط البراق على الحائط لما دخل النبي محمد صلى الله عليه وسلم للمسجد وصلى فيه مع باقي الانبياء ورجع ليها باش يمشي للسماوات ومن بعد رجع بيها لمكه"},{"question":"nhận định về tác phẩm “Chiếc thuyền ngoài xa” - Nguyễn Minh Châu","answer":"Cuộc đời vốn dĩ là nơi sản sinh ra cái đẹp của nghệ thuật nhưng không phải bao giờ cuộc đời cũng là nghệ thuật, và rằng con người ta cần có một khoảng cách để chiêm ngưỡng vẻ đẹp của nghệ thuật nhưng nếu muốn khám phá những bí ẩn bên trong thân phận con người và cuộc đời thì phải tiếp cận với cuộc đời, đi vào bên trong cuộc đời và sống cùng cuộc đời"},{"question":"भारतीय ध्वज कोणी बनवला?","answer":"भारतीय ध्वज कोणी तयार केला? पिंगली (किंवा पिंगले) व्यंकय्या यांनी भारतीय ध्वजाची रचना तयार केली जी सुरुवातीला १९२१ मध्ये अखिल भारतीय काँग्रेस नेते महात्मा गांधी यांना देण्यात आली होती."},{"question":"ਵਿਸ਼ਾ: ਪੰਜਾਬ 'ਚ ਬੇਅਦਬੀ ਕਾਨੂੰਨ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ ਨੂੰ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਦੇ ਸਵਾਲ।","answer":"ਕੀ ਹਨ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਦੇ 3 ਸਵਾਲ?ਕੀ ਕਹਿ ਰਹੀ ਹੈ ਅਫਸਰਸ਼ਾਹੀ?ਬੇਅਦਬੀ ਕਾਨੂੰਨ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ ਨੂੰ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਤਿੰਨ ਸਵਾਲ ਪੁੱਛੇ ਹਨ।ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਦੇ ਸੈਸ਼ਨ ਵਿੱਚ ਬਿੱਲ ਪਾਸ ਕੀਤਾ ਸੀ ਜਿਸ ਤਹਿਤ ਬੇਅਦਬੀ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਨੂੰ ਉਮਰ ਕੈਦ ਦੀ ਸਜ਼ਾ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਸੁਖਬੀਰ ਸਿੰਘ ਬਾਦਲ ਨੇ ਇਸ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕਰਦਿਆਂ ਟਵੀਟ ਕਰ ਕੇ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਕਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਉਹ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਭਰਾਵਾਂ ਨੂੰ ਲੜਾਉਣ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਨਾ ਕਰਨ।ਅਫਸਰਸ਼ਾਹੀ ਨੇ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਨੂੰ ਇੱਕ ਚਿੱਠੀ ਲਿੱਖ ਕੇ ਇਸ ਕਾਨੂੰਨ ਦੀ ਨਿਖੇਦੀ ਕੀਤੀ ਹੈ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਨੇ ਇੱਕ ਅਖ਼ਬਾਰ ਵਿੱਚ ਲੇਖ ਲਿਖ ਕੇ ਇਸ ਮੁੱਦੇ 'ਤੇ ਕੁਝ ਸਵਾਲ ਚੁੱਕੇ ਹਨ।34 ਸਾਬਕਾ ਸਰਕਾਰੀ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਨੇ ਇਸ ਸੋਧੇ ਹੋਏ ਕਾਨੂੰਨ ਦੀ ਸੂਬੇ ਦੇ ਘੱਟ-ਗਿਣਤੀਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਸੰਭਾਵੀ ਦੁਰਵਰਤੋਂ ਹੋਣ ਦੀ ਚਿਤਾਵਨੀ ਦਿੱਤੀ ਹੈ।ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਮੰਨਣਾ ਹੈ ਕਿ ਸੋਧਿਆ ਕਾਨੂੰਨ ਮੁੱਖ ਧਾਰਾ ਵਾਲੇ ਧਰਮਾਂ ਨੂੰ ਵਧੇਰੇ ਤਾਕਤਵਰ ਬਣਾਏਗਾ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕਾਂਗਰਸ ਨੂੰ ਸਿਆਸੀ ਫਾਇਦੇ ਲਈ ਫਿਰਕੂਵਾਦ ਵੱਲ ਜਾਣ ਦੇ ਇਤਿਹਾਸ ਬਾਰੇ ਯਾਦ ਕਰਵਾਉਂਦਿਆਂ ਇਹ ਉਮੀਦ ਜਤਾਈ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਧਰਮ ਨਿਰਪੱਖਤਾ ਦੇ ਮੁੱਲਾਂ ਦੀ ਕਦਰ ਕਰਣਗੇ।    ਬੀਬੀਸੀ ਨੇ ਸੀਨੀਅਰ ਵਕੀਲ ਅਤੁੱਲ ਲਖਨਪਾਲ ਨੇ ਇਹਨਾਂ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਦੀ ਦਲੀਲਾਂ ਨੂੰ ਕਾਫ਼ੀ ਹੱਦ ਤਕ ਸਹੀ ਦੱਸਿਆ। ਇਹਨਾਂ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਵਾਂਗ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਵੀ ਮੰਨਣਾ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਬਿਲ ਪੁਲਿਸ ਦੇ ਹੱਥਾਂ ਵਿੱਚ ਅਜਿਹੀ ਤਾਕਤ ਦੇ ਦੇਵੇਗਾ ਜਿਸ ਦੇ ਨਾਲ ਉਹ ਇਸ ਦਾ ਗ਼ਲਤ ਇਸਤੇਮਾਲ ਜਾਂ ਦੁਰਵਰਤੋਂ ਕਰ ਸਕਣਗੇ।ਦਲ ਖਾਲਸਾ ਵੀ ਕਾਂਗਰਸ ਨਾਲ ਖੜਾ:ਦਲ ਖਾਲਸਾ ਨੇ ਅਫਸਰਸ਼ਾਹੀ ਦੀ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਲਿਖੀ ਚਿੱਠੀ ਦੀ ਨਿਖੇਦੀ ਕੀਤੀ ਹੈ। ਕੰਵਰਪਾਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਬੇਅਦਬੀ ਦੇ ਕਾਰਨ ਸਮਾਜਿਕ ਢਾਂਚੇ ਨੂੰ ਠੇਸ ਪਹੁੰਚਦੀ ਹੈ।ਦਲ ਖਾਲਸਾ ਦੇ ਬੁਲਾਰੇ ਕੰਵਰਪਾਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਬੇਅਦਬੀ ਦੇ ਵਧ ਰਹੇ ਮਾਮਲਿਆ ਨਾਲ ਸਿੱਖਾਂ ਨੂੰ ਜੋ ਚੋਟ ਪਹੁੰਚੀ ਹੈ ਉਸ 'ਤੇ ਗੌਰ ਵੀ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ। ਕੰਵਰਪਾਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਅੱਗੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਬੇਅਦਬੀ ਦੇ ਕਾਰਨ ਸਮਾਜਿਕ ਢਾਂਚੇ ਨੂੰ ਠੇਸ ਪਹੁੰਚਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਧਰਮ ਨਿਰਪੱਖਤਾ ਦੇ ਵਿਚਾਰ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਪਹੁੰਚਦਾ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਚਿੱਠੀ ਵਿੱਚ ਘੱਟ-ਗਿਣਤੀਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਇਸ ਕਾਨੂੰਨ ਦੀ ਦੁਰਵਰਤੋਂ ਦੀ ਗੱਲ ਤਾਂ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ, ਪਰ ਮੌਜੂਦਾ ਕਾਨੂੰਨਾਂ ਦੀ ਸਿੱਖਾਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਦੁਰਵਰਤੋਂ ਦੀ ਗਲ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ ਗਈ। (ਬੀਬੀਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ।)"},{"question":"Автоматташтырылган маалыматтык система деген эмне ?","answer":"Маалыматты сактоо, берүү жана иштеп чыгууга байланышкан ишмердикти автоматташтырууга арналган программалык-аппараттык  каражаттардын топтому"},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Uruguay nekk ? ","answer":"Réewum Uruguay mu ngi nekk ci kembaaru Amerig."},{"question":"شكون اللي قال:فمن لؤلؤ تجلوه عند إبتسامهومن لؤلؤ عند الحديث تساقطه؟","answer":"البحتري"},{"question":"Кандай кызыктуу факты билесиз ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Эверестти багынткан эң жаш адам 13 жашта.  Алардын эң улуусу 76 жашта."},{"question":"ඇඩොල්ෆ් හිට්ලර් යනු කවුද?","answer":"ඇඩොල්ෆ් හිට්ලර් ජර්මානු දේශපාලඥයෙක් සහ නාසි පක්ෂයේ නායකයෙක් වූ අතර ඔහු 1933 දී චාන්සලර් ලෙසත් පසුව 1934 දී ෆියුරර් ලෙසත් බලයට පත් විය. ඔහුගේ ආක්‍රමණශීලී විදේශ ප්‍රතිපත්ති දෙවන ලෝක යුද්ධයට මූලික හේතු ලෙස සැලකේ. ඔහුගේ යුදෙව් විරෝධී නීති සහ යුදෙව්වන්ට සහ අනෙකුත් සුළු ජාතීන්ට එරෙහි ජන සංහාරය යුද්ධයේ දරුණුතම කුරිරුකම්වලින් එකකි."},{"question":"Kokiais metais Mindaugas buvo karūnuotas Lietuvos karaliumi? Nurodykite data.","answer":"1253 m."},{"question":"lle Sunday Igboho ti jona o","answer":"Laarin oru mọju oni ni ile ọkunrin ajijagbara, Sunday Adeyẹmọ ti wọn n pe ni Sunday Igboho, jona ni adugbo Soka niluu Ibadan. Ile naa jẹ ile ti Igboho n gbe tẹlẹ ko too ko lọ si ile rẹ tuntun.Laarin oru, ni bii aago mẹta ni won sọ pe ina naa bẹrẹ, ko si sẹni to ti i sọ pe ohun to fa a niyi. Ina naa n jo lalaalaa, nigba ti awọn panapana yoo si fi de, ile naa ti jo jinna gan-an ni. Ẹgbẹ kan ti ina naa ti le ju jo kanlẹ, awọn panapana o si ri nnkan pa nibẹ nigba ti wọn de.Sunday Igboho ni ẹni to fun awọn Fulani ni ọjọ meje ki wọn fi kuro ni ilu Igangan, nigba ti ọjọ to si da fun wọn pe, o ko awọn ọmọ rẹ lẹyin, wọn si le Seriki awọn Fulani, Salihu Abdukadri, to n ṣagidi nibẹ, oun ati awọn Fulani to ku, jade. Ọrọ naa di ariwo, ariwo naa si ṣẹṣẹ n lọ silẹ bayii ni ile ọkunrin naa tun jona. Wọn ko ti i sọ ohun to fa idi ina naa o."},{"question":"Buhari ati ẹgbẹ APC nilo iranlọwọ gidi, apa wọn ko ka eto aabo ile yii mọ– Saraki","answer":"Olori awọn aṣofin apapọ ilẹ wa ana, Oloye Bukọla Saraki, ti kede pe ọrọ eto aabo to dẹnu kọlẹ lorileede Naijiria lasiko yii, arun oju ni, ki i ṣe arun imu, o ti han gbangba pe apa Aarẹ Muhammmadu Buhari ati ẹgbẹ oṣelu APC (All Progressives Congress) ko kan kinni naa mọ, afi ki wọn tete wa iranlọwọ ki gbogbo nnkan too doju de.Ori ikanni ayelujara rẹ, tuita, ni Saraki ti sọrọ ọhun lọjọ Iṣẹgun, Tusidee yii, o ni o ti foju han bayii, ko si ariyanjiyan ninu ẹ mọ pe iṣoro aisi aabo ti mu Buhari ati ẹgbẹ oṣelu APC lomi, ẹru ọhun si ti di atari ajanaku fun wọn.Bayii lo ṣe kọ ọ sori ikanni abẹyẹfo (twitter) ọhun:“Lọjọ kan ṣoṣo pere, lati ipinlẹ Anambra si Kaduna, Yobe, Niger ati Eko, awọn iṣẹlẹ buruku nipa iṣoro aisi aabo ṣẹlẹ, wọn ṣẹlẹ gidi ni. Lati wakati kan si ekeji, niṣe ni iroyin ajaabalẹ n waye leralera, a si foju ri awọn iṣẹlẹ iwa ọdaran, ijinigbe, ifẹmiṣofo ati idaluru to lagbara, to si baayan lọkan jẹ kaakiri ọpọ ibi yika orileede yii. Ko yẹ ko ri bayii o.“A ka nipa bawọn Boko Haram ṣe lọọ ri asia wọn mọ ipinlẹ Niger, nijọba ibilẹ Shiroro, nibi ti ọkan lara ileeṣẹ to n pese ina mọnamọna to pọ ju lọ fun Naijiria wa, bẹẹ ko ju nnkan bii igba kilomita si olu-ilu Naijiria lọ.“A tun ka nipa ọrọ ti gomina ipinlẹ Niger sọ, to fi n sọ bi awọ ko ṣe kaju ilu fun ijọba lori ọrọ ọhun si, ati bi ẹgbẹẹgbẹrun eeyan ṣe dẹni to sa kuro nibugbe wọn nipinlẹ naa, a tun gbọ bi gomina ṣe sọ pe gbogbo isapa ijọba apapọ ko tu irun kan lara awọn afẹmiṣofo yii.“A tun gbọ iroyin to gbomi loju eeyan lati ilu Mainok, to wa loju ọna Damaturu si Maiduguri, bawọn agbebọn ṣe ya bo ilu naa lọjọ Aiku, Sannde, to kọja yii, ti wọn si n pa awọn eeyan bii ẹni ba adiẹ, ti wọn da ẹmi awọn ṣọja wa ataraalu legbodo lasan. Eeyan mẹsan-an ni wọn lawọn agbebọn tun pa nigba ti wọn ya bo abule Ukpomachi ati Awkuzu, nijọba ibilẹ Oyi, ipinlẹ Anambra.“Ni Kaduna, awọn janduku tun pa meji mi-in yatọ sawọn mẹta ti wọn ti kọkọ yinbọn pa lara awọn akẹkọọ fasiti ti wọn ji gbe ni Fasiti Greenfield, bẹẹ ni wọn tun ji awọn akẹkọọ Federal University of Agriculture to wa ni Makurdi, ipinlẹ Benue. Laarin ọjọ kan pere in gbogbo eyi ṣẹlẹ. Ko gbọdọ maa lọọ bẹẹ rara.“O ti foju han rekete pe Aarẹ Buhari ati ẹgbẹ APC nilo iranlọwọ gidi. Ọrọ aabo yii ti pin wọn lẹmi-in, wọn nilo iranlọwọ gbogbo wa.”"},{"question":"Ayat 1: Ahli termasuk Eugène Schneider, Léon Talabot, Henri Barbet dan Jules Hochet. Ayat 2: Anggota adalah Eugène Schneider, Léon Talabot, Henri Barbet dan Jules Hochet. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan makna yang sama? Ya atau tidak?","answer":"Ya, betul"},{"question":"السؤال: ما هي بيئة التنمية المتكاملة؟","answer":"الإجابة: IDE هو برنامج قائم على واجهة المستخدم الرسومية. إنه مصمم لمساعدة المبرمجين على إنشاء تطبيقات مع جميع البرامج والمكتبات اللازمة."},{"question":"السؤال: نعم / لا، هل ما يلي حقيقة يمكن التحقق منها؟ \\"المعتقدات اللاهوتية المبكرة عادة ما يشار إليها مجتمعة باسم الوثنية، وعادة الأوروبية\\". ","answer":"وقد استخدمت الوثنية لوصف جميع الأديان المبكرة من مختلف التقاليد الشمالية، إلى الجرمانية. لكن المصطلح لا يستخدم كثيراً في أماكن أخرى. لذا، الإجابة النهائية هي نعم."},{"question":"请问“打破沙(砂)锅问到底”是什么意思？","answer":"这句谚语比喻追究事情的根底。"},{"question":"السؤال: ما هي الأمور التي اختص بها الحرم المكي عن غيره من الأماكن؟","answer":"الإجابة: حرمة القتال فيه، تحريم صيده، تحريم قطع شيء من نباته ، وجوب دخوله محرمًا وفيه أقوال لمن يدخله دائمًا للتجارة ونحوها، حجابة البيت"},{"question":"اعني على ايجاد عنوان مناسب للنص التالي: أعلنت الشركة السعودية للكهرباء، أن فريق مشروع محطة وعد الشمال المركبة، تمكن من تشغيل نظام التبريد لمداخل هواء التوربينة الغازية، لتكون أول محطة في المملكة، يتم تشغيل هذا النظام فيها. وأوضحت أنه، من خلال هذا النظام، تتم الاستفادة من مياه الصرف المعالجة، لتبريد مداخل الهواء، ما يسهم في رفع القدرة الإنتاجية للتوربينة الغازية بمقدار 20 ميجاوات لكل وحدة، بإجمالي 80 ميجاوات لكل الوحدات، وبالتالي زيادة القدرة الإنتاجية للمحطة بمقدار نصف إنتاج توربينة غازية، دون الحاجة إلى إضافة وحدة غازية بتكاليفها، ما يعزز قدرة المحطة وكفاءتها. الجدير بالذكر، أن محطة وعد الشمال، التابعة للشركة السعودية للكهرباء، هي من أكبر محطات التوليد على مستوى العالم الداعمة للمشروعات الاقتصادية والتنموية والمناطق الصناعية، حيث تعمل ضمن منظومة محطات هي الأحدث، وبعضها من الأكبر على مستوى العالم. وتبلغ طاقتها الإنتاجية 1390 ميجاوات وتضم أربع وحدات غازية، ووحدة بخارية واحدة، وتصل الكفاءة الحرارية 58.9 في المئة، وهي الأعلى على مستوى المملكة. كما أنها أول محطة كهرباء سعودية، تحتوي على أول توربينة غازية يتم تجميعها في المملكة، من قبل شركة 'جنرال الكتريك'..","answer":"\\"تشغيل نظام التبريد باستخدام مياه الصرف: محطة وعد الشمال تحقق إنجازًا تقنيًا يعزز قدرتها الإنتاجية\\""},{"question":"Ndiani akanga ari scarecrow muWiz (all black wiz of oz).","answer":"The scarecrow mu \\"The Wiz\\" (all black version of \\"The Wizard of Oz\\")  anga ari Michael Jackson. \\"The Wiz\\" mimhanzi inogadziridzwa yaL.Frank Baum yemhando yepamusoro, ine vatambi vatema vese."},{"question":"قم بكتابة مقال يجيب على هذا السؤال من أين أتى اسم مدينة الصويرة ؟.","answer":"أقدم الإشارات التاريخية العربية للموقع ترجع إلى القرن العاشر الميلادي، بأسماء «المعمورة» أو «الحلق» أو «حلق سبو». ذكر لابن عذاري المراكشي|ابن عذاري المراكشي اسم «المعمورة» في كتابه «المعجب في تلخيص أخبار المغرب» كتسمية لمصب نهر سبو في المحيط الأطلسي. يرجع بعض المؤرخين (و ضمنهم أبو القاسم الزياني) تأسيس المدينة إلى بني يفرن، في القرن العاشر الميلادي، قبل أن يبسط المرابطون حكمهم على منطقة الغرب الإسلامي. والاصل ان مدينه الصويره تمت نشاتها من طرف المستعمرين البرتغاليين خلال القرون الوسطى وكانت تسمى مدينه موكادور واليوم مدينه الصويره معروفه بمهرجان الصويره للفن الكناوي ولاسيما انه يمزج مع فن الجاز الغربي."},{"question":"maxaa laga soo gaabiyey erayga OTP ?","answer":"Waxaa laga soo gaabiyey Out patient therapeutic program .oo micnihiisa yahay barnaamijka daaweynta bukaan socokaqabo Nafaqodarada."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸੁਣਿਐ ਦੂਖ ਪਾਪ ਕਾ ਨਾਸੁ ॥੧੦॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 3 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਸੁਣਨ ਨਾਲ (ਮਨੱੁਖ ਦੇ) ਦੱਖਾਂ ਤੇ ਪਾਪਾਂ ਦਾ ਨਾਸ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ੧੦\\""},{"question":"س230- من هي التي لقبت بالخنساء ؟","answer":"ج230- تماضر بنت عمرو بنت الرشيد"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai bajak wangkang makan diangkat\\"? Berikan contoh ayat. ","answer":"Maksudnya adalah orang yang suka dipuji. Contohnya, Amelia gemar berdandan dengan pakaian yang cantik-cantik belaka, bagai bajak wangkang makan diangkat, dia berasa gembira apabilia dipuji orang lain. "},{"question":"Sheeg magaca buurta Africa ugu dheer ?","answer":"Buurta Africa Ugu Dheer Waxa Ladhahaa Kalaminjaara."},{"question":"\\"සඳ ද වසා හිරු ද වසා\\" ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න ","answer":"සඳ ද වසා හිරු ද වසා තරු ද පිස දමාඇමද අහස සයුරු දියෙන් ඇඟිළි තුඩු තෙමාලියමි අකුරු සතරක් එහි මගේ සුරතින්ඔබ ආ කල කියවමි එය බල බලා නෙතින්ආදරේ..... ආදරේ.....ගඟ සමුදුර තුරුලිය ගොමු කඳු ඉම හමුවේඅග හිඟයක් නැති විලසින් අතු දළු නැමුවේමග පියවර සළකුණු දිග පෙර මග හමුවේදුටුවා සිරි වැසි දියරෙන් මිහිකත තෙමුවේලය සරැලිව පවනට මුදු ගී රස මුමුණයිරැය සඳ වත තරු මුතු කැට ගෙල වට අමුණයිඔබ පිළිබඳ මගෙ මතකය හෙමිහිට පිපුණයිමී මැසි තුඩ තුඩ ගා ඒ රස මට දැනුනයිනිර්මලා රණතුංගප්‍රේමකීර්ති ද අල්විස්විජේරත්න රණතුංග"},{"question":"Apibendrinti straipsnį:  28 metų Amy Wilkinson, buvusio \\"Manchester United\\" trenerio Tommy Docherty anūka, prisipažino neteisingai reikalaudama beveik 18 000 svarų sterlingų išmokų. Buvusio \\"Manchester United\\" trenerio Tommy Docherty anūkas melagingai prisipažino, kad gavo beveik 18000 svarų sterlingų išmokų. 28 metų Amy Wilkinson reikalavo būsto išmokos ir mokesčių lengvatos, nors ji gyveno namuose, priklausančiuose jos motinai ir jos partneriui, kuris taip pat dirbo. Wilkinson, kuri buvo \\"British Airways\\" keleivių kabinos įgulos palydovė, buvo įpareigota grąžinti 17 604 svarų sterlingų, kurias ji reikalavo per dvejus metus, kai praėjusią savaitę pasirodė Pietų ir Rytų Česiro magistratų teisme. Ji pripažino du kaltinimus dėl nesąžiningų klaidingų pareiškimų, kad galėtų gauti būsto išmoką, Tarybos mokesčių išmoką ir pajamų paramą. Magistratai nuteisė ją įkalinti 24 savaites, sustabdžius bausmę 24 mėnesiams, ir įpareigojo ją sumokėti 675 svarų sterlingų išlaidas ir 50 svarų sterlingų aukos mokestį. Jos senelis, Tommy Docherty, dabar 86, buvo \\"Manchester United\\" treneris nuo 1972 iki 1977 m. Jis buvo atleistas dėl savo aferos su komandos fiziko žmona 1977 metais. Cheshire East tarybos bendruomenių vadovas Stephas Cordonas sakė: \\"Iš klastotojų klaidinga manyti, kad jie gali laisvai reikalauti išmokų, kurioms neturi teisės. \\"Jie gali būti baudžiami už rimtą nesąžiningumo nusikaltimą ir įpareigoti grąžinti pinigus, kuriuos jie neteisingai reikalavo. \\"Mes laikomės nulinės tolerancijos politikos, susijusios su išmokų sukčiavimu, nes esame pasiryžę užtikrinti, kad išmokų sistema veiktų žmonėms, kuriems tikrai reikia pagalbos\\". 2011 m. Balandžio mėn. Wilkinson iš Knutsfordo kreipėsi dėl būsto išmokos ir savivaldybės mokesčių lengvatos, sakydama, kad ji turi mažas pajamas, gyvena privačioje nuomojamos nuosavybėje ir jai reikia pagalbos dėl nuomos ir savivaldybės mokesčių, teismo posėdyje buvo išklausyta,. Futbolo žvaigždė: Tommy Docherty, dabar 86 metų, buvo \\"Manchester United\\" treneris nuo 1972 iki 1977 metų, čia pavaizduotas po to, kai laimėjo FA taurę savo paskutiniais metais klube.","answer":"28 metų Amy Wilkinson klaidingai reikalavo būsto išmokos ir Tarybos mokesčių išmokos. Teismas skyrė jai bausmę ir įpareigojo sumokėti 18000 svarų. Jos senelis Tommy Docherty vadovavo \\" Man United \\" nuo 1972 iki 1977 metų."},{"question":"অনুগ্রহ করে উপরের প্রশ্নের উত্তর দিন:মাওলানা ভাসানী বিজ্ঞান ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়টি বাংলাদেশের কোথায় অবস্থিত ?","answer":"ঢাকা বিভাগের অন্তর্গত টাঙ্গাইলের সন্তোষ |"},{"question":"डेव्हिस चषक टेनिस स्पर्धा-२०२४ कोणत्या देशात आयोजित करण्यात आली आहे?(A)  पाकिस्तान(B)  भारत(C)  चीन(D)  रशिया","answer":" (A) पाकिस्तान"},{"question":" waamaxay qalanjo? ","answer":" Qalan jadu waa gashaantida qoyska. 1"},{"question":"Alamat tempat tinggal dapat menunjukkan            A         saiz rumah seseorang            B         taraf hidup seseorang            C         lokasi tempat tinggal seseorang            D         bilangan ahli keluarga seseorang","answer":"  Jawapannya ialah C         lokasi tempat tinggal seseorang."},{"question":"ऑपरेटिंग सिस्टममध्ये कर्नल म्हणजे काय?","answer":"ऑपरेटिंग सिस्टिमच्या संदर्भात, कर्नल हा एक महत्त्वाचा घटक आहे जो ऑपरेटिंग सिस्टमचा गाभा म्हणून काम करतो. हे संगणक हार्डवेअर आणि वापरकर्ता-स्तरीय अनुप्रयोग यांच्यात मध्यस्थ म्हणून कार्य करते. कर्नल सिस्टम संसाधने व्यवस्थापित करण्यासाठी, आवश्यक सेवा प्रदान करण्यासाठी आणि सुरक्षा आणि प्रवेश नियंत्रण धोरणांची अंमलबजावणी करण्यासाठी जबाबदार आहे.कर्नलच्या मुख्य कार्यांमध्ये हे समाविष्ट आहे:1. प्रक्रिया व्यवस्थापन: प्रक्रिया तयार करणे, शेड्यूलिंग करणे आणि समाप्त करणे यासाठी कर्नल जबाबदार आहे. ते प्रक्रियांसाठी CPU वेळ, मेमरी आणि I/O डिव्हाइसेस सारख्या संसाधनांचे वाटप करते.2. मेमरी मॅनेजमेंट: कर्नल सिस्टीमची मेमरी व्यवस्थापित करते, वेगवेगळ्या प्रक्रियांद्वारे आवश्यकतेनुसार मेमरी वाटप आणि डिलॉकेट करते. हे व्हर्च्युअल मेमरी देखील कार्यान्वित करते, ज्यामुळे प्रक्रियांना भौतिकरित्या उपलब्ध पेक्षा जास्त मेमरी वापरता येते.3. फाइल सिस्टम मॅनेजमेंट: कर्नल फाइल सिस्टीमसाठी इंटरफेस पुरवतो, फाइल तयार करणे, हटवणे आणि ऍक्सेस कंट्रोल यासारखी कामे हाताळणे. हे सुनिश्चित करते की प्रक्रिया स्टोरेज डिव्हाइसेसवर डेटा वाचू आणि लिहू शकतात.4. डिव्हाइस ड्रायव्हर्स: कर्नलमध्ये डिव्हाइस ड्रायव्हर्स समाविष्ट आहेत, जे सॉफ्टवेअर घटक आहेत जे ऑपरेटिंग सिस्टमला हार्डवेअर उपकरण जसे की प्रिंटर, डिस्क ड्राइव्ह आणि नेटवर्क इंटरफेसशी संवाद साधण्याची परवानगी देतात.5. सुरक्षा आणि प्रवेश नियंत्रण: प्रणाली आणि त्याच्या संसाधनांचे संरक्षण करण्यासाठी कर्नल सुरक्षा धोरणे आणि प्रवेश नियंत्रण यंत्रणा लागू करते. हे नियमन करते की कोणत्या प्रक्रिया विशिष्ट संसाधनांमध्ये प्रवेश करू शकतात आणि सिस्टमची अखंडता सुनिश्चित करते.6. इंटरप्ट हँडलिंग: कर्नल हार्डवेअर व्यत्यय व्यवस्थापित करते, डिव्हाइसेस किंवा सिस्टमच्या इतर भागांकडून सिग्नलला प्रतिसाद देते ज्यावर त्वरित लक्ष देणे आवश्यक आहे.कर्नलचे वेगवेगळे प्रकार आहेत, ज्यात मोनोलिथिक कर्नल, मायक्रोकर्नल आणि हायब्रिड कर्नल आहेत, प्रत्येकाचे स्वतःचे डिझाइन तत्वज्ञान आणि व्यापार-ऑफ आहेत. मोनोलिथिक कर्नल, उदाहरणार्थ, ऑपरेटिंग सिस्टमची बहुतेक फंक्शन्स एकाच एक्झिक्यूटेबलमध्ये एकत्रित करतात, तर मायक्रोकर्नल ही फंक्शन्स स्वतंत्र प्रक्रिया म्हणून वितरित करतात.ऑपरेटिंग सिस्टमच्या एकूण कार्यामध्ये कर्नल महत्त्वपूर्ण भूमिका बजावते आणि त्याच्या डिझाइनचा सिस्टमच्या कार्यक्षमतेवर, स्थिरतेवर आणि सुरक्षिततेवर महत्त्वपूर्ण प्रभाव पडतो."},{"question":"Vraag: Welke bijnaam geven Volendammers mensen die niet uit Volendam komen?","answer":"Antwoord: ‘Jas’"},{"question":"Inona ny firenena lehibe indrindra maneran-tany izay manana faritry ny fotoana tokana ihany ? ","answer":"I Chine no firenena lehibe indrindra maneran-tany izay ahitana farity ny fotoana tokana ihany. "},{"question":"तिलिचो तालको क्षेत्रफल कति छ ?","answer":"तिलिचो तालको क्षेत्रफल ४.८ वर्ग किलोमिटर छ ।"},{"question":"Apakah maksud 'laksana nyiur, mumbang dibuat pincuk hendak menghilangkan kelat'?","answer":"Ia bermaksud tidak boleh orang yang bukan bangsawan itu disuruh mengatur kedudukan orang besar-besar dalam sesuatu majlis"},{"question":"પાયથોન (પ્રોગ્રામિંગ ભાષા) નો ઉપયોગ શેના માટે થાય છે?","answer":"પાયથોન એક સામાન્ય હેતુ ઈન્ટરપ્રીટેડ ઉચ્ચ સ્તરની પ્રોગ્રામિંગ ભાષા છે. જેનું ડિઝાઈન તત્વજ્ઞાન કોડની વાંચનક્ષમતામાં ભાર મૂકે છે. તેનુ વ્યાકરણ સ્પષ્ટ અને અર્થસભર છે. પાયથોન વ્યાપક અને મોટી સ્ટાન્ડર્ડ લાઇબ્રેરી ધરાવે છે.પાયથોન બહુવિધ પ્રોગ્રામિંગ દાખલાને આધાર આપે છે જેમકે ઓબ્જેક્ટ ઓરીએન્ટેડ,કાર્યલક્ષી, કાર્યપ્રણાલી, સ્કીમ), રૂબી અને પર્લ જેવી અન્ય ડાયનેમિક ભાષાઓની જેમ, સંપૂર્ણપણે ડાયનેમિક સિસ્ટમ અને ઓટોમેટિક મેમરી વ્યવસ્થાપનને આધાર આપે છે. પાયથોનનો ઘણીવાર સ્ક્રિપ્ટીંગ ભાષા તરીકે ઉપયોગ કરવામાં આવે છે, પરંતુ તેનો નોન-સ્ક્રિપ્ટીંગ સંદર્ભમાં વિશાળ શ્રેણીમાં ઉપયોગ થાય છે. પાયથોન ઇન્ટરપ્રિટર્સ અનેક ઓપરેટિંગ સિસ્ટમ માટે ઉપલબ્ધ છે. \\"C પાયથોન\\" એક મુક્ત અને ઓપન સોર્સ સોફ્ટવેર અને સમુદાય-વિકાસ આધારિત મોડલ છે. \\"C પાયથોન\\" નોન પ્રોફિટ પાયથોન સોફ્ટવેર ફાઉન્ડેશન દ્વારા સંચાલિત છે. \\"C પાયથોન\\" ને \\"સાયથોન\\" ઉચ્ચારવામાં આવે છે."},{"question":"في أي قارة تقع إندونيسيا؟","answer":"تقع إندونيسيا في قارة آسيا."},{"question":"MOTHER'S CURSEChapter 4","answer":"OUR MAMA'S CURSE Chapter FourCassandra, you bother me a lot. What's going on? Cassandra, what have I done to you? Have I let myself go? Izunna, or whoever your name is, you're not ashamed, so why are you going to let it fire you, eh? Cassandra bellowed.Cassy We shall now be feeding from the store I opened for you because I lack your strength. Izunna spoke while seated on the bench.I apologize for disappointing you; go find something to eat for you and your kids. I take it that you want to close down my store. I had no idea your name was Hope.Cassy, what kind of lady are you? It's okay, I'll hunt for another work, but not just now, Cassy.Izunna remarkedWith an eye toward him, Cassandra headed to her business, muttering to herself.What is Cassy's issue? Her companion, who arrived to retrieve something, inquiredI'm alright. Nothing is the issue, Eddy. With a sideways glance, she answered.Well, I came to harvest the tin tomatoes that I neglected to pick yesterday.Well, yesterday I even intended to give you a call back, but...Cassiandra. Eddy cut him off.Edith said, \\"Yes,\\" taking a step forward her.What's the issue? What happened? You appear moody, and you've been like way ever since I came here.Edith uttered the words \\"sitting down.\\"Imagine Edith Izunna wanting to eat from this store. He hasn't come to work for more than three weeks, and this morning when I asked him why, he informed me that he had been fired three weeks prior.Says CassyHow does that impact you, then? I don't understand why you won't feed your husband from this shop; do you want him or your kids to starve to death? Your husband opened this business for you. Edith informed herWhy are you backing Izunna, Edith? Izunna is a man; he ought to go out and succeed financially like his friends do. I've been suffering with him for more than eight years, and I'm done; all I want is a divorce.In response, Cassy folded her arms.You desire a divorce; keep in mind that Izunna never paid you a single cent, and you are free to pack up and go whenever you like. Edith lost her temper."},{"question":"Apakah maksud 'orang atasan'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud orang yang berpangkat tinggi, pembesar. Contoh ayat: Majlis itu akan dihadiri oleh orang atasan sahaja."},{"question":"வினா :சிக்கன் மலாய் டிக்கா செய்வது எப்படி?","answer":"விடை:சிக்கன் மலாய் செய்ய தேவையான பொருட்கள்:500 கிராம் போன்லெஸ் சிக்கன்¾ கெட்டி தயிர்½ கப் ஃப்ரெஷ் க்ரீம்1 மேஜைக்கரண்டி சோள மாவு8 to 10 பாதாம் பருப்பு3 பல் பூண்டு1 துண்டு இஞ்சி1 எலுமிச்சம் பழம்1 பச்சை மிளகாய்2 மேஜைக்கரண்டி கரம் மசாலா2 மேஜைக்கரண்டி சாட் மசாலா1 மேஜைக்கரண்டி கசூரி மேத்தி¼ மேஜைக்கரண்டி கருப்பு மிளகு தூள்¼ மேஜைக்கரண்டி வெள்ளை மிளகு தூள்தேவையான அளவு எண்ணெய்தேவையான அளவு நெய்தேவையான அளவு உப்புசிறிதளவு கொத்தமல்லிசெய்முறை:1. முதலில் சிக்கனை நன்கு கழுவி சுத்தம் செய்து ஒரு தட்டில் வைத்து பின்பு இஞ்சி பூண்டை பேஸ்ட் ஆக்கி, கொத்தமல்லியை பொடியாக நறுக்கி, மற்றும் எலுமிச்சம் பழத்தை பிழிந்து சாறை எடுத்து ஒரு கிண்ணத்தில் வைத்து கொள்ளவும்.2. இப்பொழுது ஒரு கிண்ணத்தை எடுத்து அதில் சிறிதளவு தண்ணீர் ஊற்றி அதில் பாதாமை போட்டு சுமார் 20 லிருந்து 25 நிமிடம் வரை அதை ஊற விடவும்.3. அடுத்து நாம் சுத்தம் செய்து கழுவி வைத்திருக்கும் சிக்கனை ஒரு கிண்ணத்தில் போட்டு அதில் நாம் அரைத்து வைத்திருக்கும் இஞ்சி பூண்டு பேஸ்ட், கருப்பு மிளகு தூள், மற்றும் தேவையான அளவு உப்பு போட்டு அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் 10 லிருந்து 20 நிமிடம் வரை ஊற விடவும்.4. பின்பு ஒரு மிக்ஸி ஜாரை எடுத்து அதில் நாம் ஊற வைத்திருக்கும் பாதாமை போட்டு அதை நன்கு அரைத்து எடுத்து ஒரு கிண்ணத்தில் வைத்து கொள்ளவும்.5. பிறகு அதில் பச்சை மிளகாயை நறுக்கி போட்டு அதையும் நன்கு அரைத்து பேஸ்ட் ஆக்கி ஒரு கிண்ணத்தில் வைத்து கொள்ளவும்.6. இப்பொழுது ஒரு பாத்திரத்தை எடுத்து அதில் நாம் அரைத்து வைத்திருக்கும் பாதாம் பேஸ்ட், பச்சை மிளகாய் பேஸ்ட், தயிர், ஃப்ரெஷ் கிரீம், கரம் மசாலா, கசூரி மேத்தி, வெள்ளை மிளகு தூள், நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் கொத்தமல்லி, மற்றும் தேவையான அளவு உப்பை போட்டு அதை நன்கு கலந்து விடவும்.7. பின்னர் அதில் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு சோள மாவை போட்டு அதை நன்கு கலந்து விடவும்.8. அடுத்து அதில் நாம் ஊற வைத்திருக்கும் சிக்கனை போட்டு அது நன்கு மசாலாவோடு சேருமாறு அதை கிளறி விட்டு சுமார் 5 லிருந்து 10 நிமிடம் வரை ஊற விடவும்.9. 10 நிமிடத்திற்கு பிறகு ஒரு குச்சியை எடுத்து அதில் இந்த சிக்கன் துண்டுகளை ஒவ்வொன்றாக சொருகி வைத்து கொள்ளவும்.10. பின்பு இவ்வாறு மற்ற குச்சியின் அளவிற்கேற்ப சிக்கன் துண்டுகளை சொருகி அதை ஒரு தட்டில் வைத்து கொள்ளவும்.11. குச்சியைப் பயன்படுத்துவதற்கு முன் சுமார் அரை மணி நேரத்திலிருந்து ஒரு மணி நேரம் வரை தண்ணீரில் ஊற வைத்து எடுத்து கொள்ளவும்.12. இப்பொழுது ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் சுமார் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு எண்ணெய் மற்றும் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு நெய் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.13. எண்ணெய் சுட்ட பின் அதில் நாம் சிக்கன் துண்டுகளை சொருகி வைத்திருக்கும் குச்சியை எடுத்து பாத்திரத்தின் அளவிற்கேற்ப அதில் வைத்து கொள்ளவும்.14. குச்சியை தொடர்ச்சியாக திருப்பி விட்டு கொண்டே இருக்க வேண்டும் அப்பொழுது தான் சிக்கன் துண்டுகள் அனைத்து புறமும் சமமாக வெந்து இருக்கும்.15. இதை அவனில் செய்வதாக இருந்தால் அவனில் சுமார் 450 டிகிரி பாரன்ஹீட்க்கு சூடு செய்து இந்த சிக்கன் துண்டுகளோடு இருக்கும் குச்சிகளை ஒரு தட்டில் வைத்து அதை அவனில் வைத்து சுமார் 10 நிமிடம் வரை வேக விடவும்.16. 10 நிமிடத்திற்கு பிறகு அவனில் இருந்து அந்த தட்டை கவனமாக எடுத்து குச்சியைத் திருப்பி வைத்து மீண்டும் அதே அவனில் வைத்து சுமார் 12 லிருந்து 15 நிமிடம் வரை அதை வேக விட்டு வெளியே எடுக்கவும்.17. பின்பு இதை ஒரு தட்டில் வைத்து அதில் நாம் பிழிந்து வைத்திருக்கும் எலுமிச்சை சாறை ஊற்றி பின்பு அதன் மீது ஃப்ரெஷ் கிரீம்மை ஊற்றி, அதனுடன் கேரட், வெங்காயம், மற்றும் வெள்ளரிக்காய் துண்டுகளை நறுக்கி வைத்து அதை சுட சுட பரிமாறவும்.18. இப்பொழுது உங்கள் சூடான மற்றும் சுவையான சிக்கன் மலாய் டிக்கா தயார். இதை கட்டாயம் உங்கள் வீட்டில் செய்து பார்த்து உங்கள் குடும்பத்தாருடன் சேர்ந்து சுவைத்து மகிழுங்கள்."},{"question":"भारतातील एकूण स्थापित उर्जा क्षमतेपैकी पवन ऊर्जेपासून किती ऊर्जा उत्पन्न होते?(A) 10%(B) 6%(C) 4.5%(D) 6.9%=> ","answer":"(B) 6%"},{"question":"Berapakah suhu badan normal manusia?","answer":"Suhu badan normal manusia ialah 37 darjah Celsius"},{"question":"Көз айнектин пайдасы жана зыяны?","answer":"Негизи көздүн тегерегиндеги бырышты алдын алуудагы эң биринчи корогонуч бул көз айнек. Тике тийген күндүн нурунан сактануу үчүн дайыма көз айнек тагынып жүрсөңүз жаштыгыныңызды бир аз да болсо узарта аласыз. Ал эми машине айдагандарга бул абадай эле керек. Анткени унаага күн баардык тараптан деле тийе берет эмеспи.2014-жылы тегерек формадагы, күзгүдөй чагылышып турган (зеркальный) көз айнектер модага чыкты. Бул тегерек көз айнек көнбөгөн адамга башкача көрүнүшү ыктымал. Бирок, бул жылы ушундай стилдеги көз айнектерге талап чоң. Аны чачыңыздын жасалгасы жана кийимиңиздин стили менен кийип алсаңыз жарашыгы мыкты.Сөзсүз эле тегерек эмес, төрт бурчтуу,тик бурчтуу, көпөлөктүн канатындай, түлкүнүн көзүндөй ичке формадагы көз айнектер да 2014-жылдагы моданы толуктайт. Бирок, ушулардын ичинен алдыга суурулуп чыкканы күзгүдөй чагылышып, тегерек формадагы экенин эстен чыгарбаңыз. Негизи көз айнек адамга эки милдет аткарат. Биринчиси, аты айтып тургандай эле күндүн нурунан коргоп, көздүн айланасына эрте бырыш түшпөөсүн алдын алат. Экинчиси, маанилүү аксессуарлардын катарында болгондугу. Азыр жайкыга көз айнек тандоого эң ылайыктуу учур.Көз айнек кандай болуусу шарт?- Ачык түстө болуусу зарыл- Модалуу же стилдүү.- Башка кийимдериңиз менен идеалдуу айкалышы керек.- Беттин теңин жаппай, мурундан сыйгаланып түшпөгөндөй.- Өтө күңүрт түстө болбоосу кажет, анткени көзгө күңүрт түс зыян келтирет.- Үстүңкү жээги кашты жаппай аны менен тең болуш керек.- Көз айнек кийимдин түсү менен таптакыр айкалышпаганы оң."},{"question":"Ọ̀gágun Sani Abacha","answer":"Sani Abacha (tí wọ́n bí ní ogúnjọ́, oṣù Ọ̀wẹwẹ̀, ọdún 1943 tí ó sì papòdà ní ọjọ́ kẹjọ, oṣù Òkudù, ọdún 1998) jẹ́ Ọ̀gágun Ilé-iṣẹ́ Ológun ilẹ̀ Nàìjíríà àti Olórí orile-èdè Nàìjíríà láti ọjọ́ kẹtàdínlógún, oṣù Belú, ọdún 1993 títí dé ọjọ́ kẹjọ, oṣù Òkudù, ọdún 1998 tó kù lójijì. Wọ́n bí Abacha ní ìlú Kano ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó lọ sí ilé-ẹ̀kọ́ gíga ti Nigeria Military Training College ti Ìlú Kaduna. Ó gba ipò ìgbìmọ̀ ní ọdún 1963 lẹ́yìn tí ó dé láti ilé-ẹ̀kọ́ tó cadeti ni ìlú Aldershot ní England.Ní ọjọ́ kẹjọ oṣù Òkudù, ní ọdún 1998, Abacha kú sí Aso Rock ti àwọn Ààrẹ ni ìlú Abuja. Wọn sin Abacha ní ìlàna ti Mùsùlùmí. Àwọn kan ní májèlé ní ó paá, àwọn kan ní àwọn apànìyàn ni wọ́n paá, àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ. Ní pàtó kòsí ẹni tí ó mọ ìdí ikú rẹ̀.Lẹ́yìn ikú rẹ̀, wọ́n fi Ọgbẹ́ni Abdulsalami Abubakar ṣe olùdarí ti ìpínlẹ́ ní oṣù Ọ̀wàwà, ọdún 1998."},{"question":"கேள்வி: \\"ஒரு ரகசிய புதையல்\\" என்ற தலைப்பின் அடிப்படையில் இரண்டு வெவ்வேறு கதைகளை எழுத வேண்டும்.","answer":"முதல் கதை:ஒரு சிறிய கடலோர நகரத்தில், இளம் மேக்ஸ் தனது தாத்தாவின் பட்டறையில் ஒரு ரகசிய கையேட்டைக் கண்டுபிடித்தார். கையேட்டின் உள்ளே, மாக்ஸின் மூதாதையர்களின் துணிச்சலான பயணங்கள், புயல்களைத் துணிச்சலாக எதிர்கொண்ட மற்றும் உயர் கடல்களை வென்ற துணிச்சலான மாலுமிகள் பற்றிய பதிவு எழுதப்பட்டது. அவர்களின் கதைகளால் ஈர்க்கப்பட்டு, மேக்ஸ் தனது சொந்த கடற்பயண சாகசத்தை மேற்கொண்டார், தனது குடும்பத்தின் பாரம்பரியத்தை மதிக்கவும், அலைகளுக்கு அடியில் மறைந்திருக்கும் அறியப்படாத பொக்கிஷங்களைக் கண்டறியவும் உறுதியாக இருந்தார்.இரண்டாவது கதை:தொலைதூர மலை உச்சியில், அலெக்ஸ் ஒரு மறைக்கப்பட்ட குகையின் மீது தடுமாறினார், அதன் உள்ளே ஒரு விசித்திரமான பளபளப்புடன் ஒரு மாய படிகம் கிடந்தது. மறக்கப்பட்ட நினைவுகளை வெளிப்படுத்தும் சக்தி இந்தப் படிகத்திற்கு உண்டு என்பதை அலெக்ஸ் அறிந்திருக்கவில்லை. அவர் அதைத் தொட்டபோது, ​​அவர் காலப்போக்கில் கொண்டு செல்லப்பட்டார், ஒரு காலத்தில் மலையில் வசித்தவர்களின் வாழ்க்கையையும் கதைகளையும் அனுபவித்து, கடந்த கால ரகசியங்களை அவிழ்த்து, அவரைச் சுற்றியுள்ள உலகத்துடன் ஆழமான தொடர்பை உருவாக்கினார்."},{"question":"Ilu Arigidi la fẹ ki wọn sin TB Joshua si – Ọba Yisa Ọlanipẹkun","answer":"Zaki ilu Arigi Akoko, Ọba Yisa Ọlanipẹkun, ni awọn ilu ti ranṣẹ ikilọ sawọn ọmọ ijọ Sinagọgu lati ri i daju pe wọn tọju oku Pasitọ Temitọpẹ Balogun Joshua to ku lalẹ ọjọ Abamẹta, Satide, ọsẹ to kọja daadaa, nitori pe igbesẹ ti n lọ lọwọ lati ṣewadii iku to pa gbajugbaja iranṣẹ Ọlọrun naa.Ọba Ọlanipẹkun sọrọ yii ninu atẹjade kan to fi ransẹ sawọn oniroyin lọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ ọsẹ yii.O ni oun rọ awọn ọmọ ijọ olusọaguntan naa lati mojuto oku rẹ daadaa titi di igba ti awọn yoo fi mọ ohun to ṣokunfa iku ẹni wọn ọhun.Zaki ni ireti awọn eeyan ilu Arigi ni pe ki wọn ṣeto ati gbe oku olori ijọ Sinagọgu naa wa siluu abinibi rẹ waa sin, nitori pe eyi ni ko ni i jẹ ki awọn ipa rere to ti fi lelẹ ṣee gbagbe laelae.O ni bi wọn ba le gbe oku Wolii Mose Orimọlade to jẹ oludasilẹ ijọ Kerubu ati Serafu kaakiri agbaye wa siluu Ikarẹ Akoko lati waa sin, ko si idi ti ko fi yẹ kí wọn gbe T. B. Joshua naa wa siluu rẹ ki wọn le ṣẹyẹ ikẹyin fun un.Gbogbo ọja, ile-itaja ati ṣọọbu to wa niluu Arigidi ati agbegbe rẹ ni wọn ti pa lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, lati bu ọla ikẹyin fun oloogbe ọhun, bẹẹ lawọn eeyan n rọ kẹtikẹti lọ sile ẹbi rẹ to wa niluu ọhun lati ba ẹgbọn rẹ to ku nile, Ọgbẹni Abimbọla Balogun kẹdun.Lati aarọ ọjọ Aiku, Sannde, si ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ ta a wa yii, ti wọn tufọ iku Joshua, o ti le lọọọdunrun-un awọn eeyan ti wọn ti fọwọ si iwe ibanikẹdun ti wọn si siwaju ile ẹbi wọn to wa l’Arigidi Akoko.Ọrọ kan ṣoṣo ti ẹgbọn rẹ si n tẹnumọ ni pe ọfọ ayeraye lo ṣẹ awọn, o ni ko si bi awọn ẹbi ati araalu ṣe fẹẹ gbagbe rẹ latari ipa ribiribi to ti ko ninu igbe aye wọn.Lara awọn to ba awọn ẹbi T. B. Joshua kẹdun ni Gomina ipinlẹ Ondo, Rotimi Akeredolu, ileegbimọ aṣofin ipinlẹ Ondo, Onigedegde ti Igedegede, Ọba Walidu Sanni, Alaga ijọba ibilẹ Ariwa Ila-Oorun Akoko, Alagba Ayọdele Akande, Alaaji Ibrahim Kilani to jẹ ọkan pataki lara awọn olori ẹlẹsin Musulumi lagbegbe Akoko."},{"question":"Apakah maksud \\"bagaimana bunyi gendang, begitulah tarinya\\"? Berikan satu contoh ayat.","answer":"Ia bermaksud bertindak mengikut arahan atau peraturan. Semua pekerja mesti mengikut arahan ketua mereka, bagaikan bagaimana bunyi gendang, begitulah tarinya."},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en está categoría :libros. ","answer":"¿Quién escribió \\" Las mentiras que las niñas creen\\"?."},{"question":"شحال كاين ديال القواطع ففم الانسان ؟","answer":"كاين 8 ديال القواطع عند الانسان بحيث انه كاينين اربعه فالفك العلوي واربعه فالفك السفلي وكتكون الوظيفه ديالتها هو القطع"},{"question":"Burung apakah yang boleh berdiri, boleh baring tetapi tak boleh duduk?","answer":"Penguin"},{"question":"Waze wasiyala uHulumeni ngale mithetho yakhe esikhwezaabafokazana emakhanda amakhosi.Uqinisile baba. ODuma abasazikhohliwe bengamakhosi. NgempelauDuma ungekhohlwe sekunguye inkosi kule ndawo. Kukhona nabantuasebemkhulekela. Eqinisweni nje, lo Hulumeni wayecabangeni nje azeashaye umthetho onje?(Ubuso buhwaqabala) Kwakunani nje ukuthi bavotiseabasemadolobheni kuphela? Thina makhosi basivikele ngokushayaumthetho othi masifundiswe ngokusebenzisana nabantu ekuletheniintuthuko. Buka nje manje, abantu sebenezimpawana zokuhlukanaphakathi. Kukhona asebengibuka njengento engathi shu. Abanyebazonda uDuma egameni lokuthi usethathe isikhundla samiengasinikwa uMvelinqangi kanye nobabamkhulu.(Ahebeze ngezandla sakuphika) Cha! Cha! Noma ngabe lo mthethoushaywe ePitoli noma eKapa inkosi iyohlale iyinkosi. Angifundileokuyaphi kepha ngiyazi ukuthi ngaphambi kokushaya umthetho,kudingeka kube nocwaningo. Phela kumele bacwaninge ngosikompilolwama-Afrika kuqala ze bakwazi ukushaya umthetho ongachithiokukhona ngoba bakwethu, kuse-Afrika lapha.(Aneke izandla sakuzivula, okukaMfundisi eshumayela) Ngivumelananawe MaNgema. Uyazi kuyasho ukuthi walunguza esikoleni. Futhi-kenje akukhona ukulunguza ukufunda uze ube nguthisha. Phela uhleli njeungafundisi ngoba yimi kanye nobaba esanquma ukuba ube yinkosikaziyenkosi egcwele.1. Lutholakala kuphi uvuthondaba kulo mdlalo? Sekela impendulo yakho.","answer":"Uvuthondaba lulapho kunomhlangano wokuthelelana amanzi. UmfundisiuMazongolo wayephethe lowo mhlangano. Inkosi isesibhedlela. Osopolitikinabo babevumelana ngokuthi kube khona uxolo. Inkosi yathumela umyalezoeyayiwubhale phansi."},{"question":"ఇచ్చిన తాత్పర్యం వచ్చేలాగా పద్యం రాయండి:ఈ తెలంగాణలో గడ్డిపోచకూడా కత్తి బట్టి ఎదిరించింది. గొప్ప రాజునని అనుకొనేవాని గర్వాన్ని అణచేటట్లుగా యుద్ధం సాగించింది. ఏమి జరుగుతుందో తెలియక జగమంతా భయపడిపోయింది. దిగంతాలన్నీ ఆకాశంలో ఇంద్రధనుస్సుల వరుసలతో సయ్యాటలాడాయి.","answer":"మ. తెలగాణమ్మున గడ్డిపోచయును సంధించెన్ కృపాణమ్ము ! రాజలలాముం డనువాని పీచమడచన్ సాగించె యుద్ధమ్ము ! భీతిలిపోయెన్ జగమెల్ల యేమియగునో తెల్యంగరాకన్ ! దిశాంచలముల్ శక్రధనుఃపరంపరలతో సయ్యాటలాడెన్ దివిన్"},{"question":"Mi o ni ki babalawo pa ọkọ mi, mo kan fẹẹ ko dari aasiki rẹ sọdọ mi lasan ni- Olubunmi","answer":"Ọpọ ninu awọn ero to wa ni kootu ibilẹ Ọja’ba, to wa ni Mapo, n’Ibadan, ni wọn lanu silẹ ti wọn ko le pa a de nigba ti iyawo ile kan, Olubunmi Feyiṣẹtan, jẹwọ niwaju igbimọ awọn adajọ kootu naa pe loootọ loun mu orukọ ọkọ oun, Kọlawọle Feyiṣetan lọ sile oniṣegun lati fun un gbẹ, ki wọn le dari gbogbo aásìkí ara ẹ tan sọdọ oun.Olubunmi ko deede maa kakọ bẹẹ laarin ọpọ eeyan, o sọrọ naa lati jẹwọ ẹsun ti ọkọ ẹ fi kan an nile-ẹjọ l’Ọjọbọ, Tọside, ni.Nigba to n ṣapejuwe iyawo ẹ gẹgẹ bii òbìlẹ̀jẹ́ eeyan lorilẹ aye, olupẹjọ ṣalaye pe “Gbogbo igbesi aye mi ni mo fi sin iyawo mi. Koda, mo tun fi odidi ile mi silẹ fun un, sibẹsibẹ, gbogbo ohun ti mo n ṣe yii ko tẹ ẹ lọrun, o tun mu orukọ mi lọ sile oloogun lati da igbesi aye mi ru.O waa rọ ile-ẹjọ lati fopin si igbeyawo ọdun mẹẹẹdogun (15) to da oun ati olujẹjọ pọ, ki wọn si yọnda itọju awọn ọmọ wọn fun oun nitori oun ko fẹ ko kọ awọn ọmọ oun loogun ika.Olujẹjọ ko ja ọkọ ẹ niyan lori ẹsun to fi kan an, o ni loootọ loun ṣoogun sọkunrin naa, ṣugbọn iwọnba ni ki wọn da oun lẹbi mọ nitori ki i kuku ṣe pe oun fẹẹ pa a, oun kan fẹẹ gba aasiki ara ẹ lasan ni.“Mi o mu orukọ ẹ lọ sile oniṣegun lati pa a, mo kan fẹẹ fún un gbẹ lasan ni, mo fẹẹ gba aasiki ara ẹ, ki awọn eeyan le ro pe ẹsẹ̀ iyawo to fẹ le mi ni ko daa”, bẹẹ lobinrin oniṣowo naa sọ niwaju gbogbo eeyan ni kootu.Igbimọ awọn adajọ kootu naa, eyi to ko Alhaji Suleiman Apanpa ati Alhaji Rafiu Raji sinu pẹlu Oloye Ọdunade Ademọla ti i ṣe olori wọn, ko wulẹ laagun jina lori ọrọ wọn. Lẹsẹkẹsẹ ni wọn fopin si igbeyawo ọdun mẹẹẹdogun naa.Wọn waa paṣẹ fun Kọlawọle lati maa san ẹgbẹrun mẹfa mẹfa naira loṣooṣu fun itọju awọn ọmọ wọn mejeeji ti wọn yọnda fun olujẹjọ."},{"question":"السؤال: من هو شاعر رسول الله صلّى الله عليه وسلّم؟","answer":"\\tالجواب: حسان بن ثابت رضي الله عنه."},{"question":"Biriiji Agege-Pen Cinema yoo pari ninu oṣu keji, ọdun to n bọ","answer":"Bi ijọba ipinlẹ Eko ba mu ileri rẹ ṣẹ, a jẹ pe oṣu keji, ọdun to n bọ, ni wọn yoo ṣi oju ọna Agege-Pen Cinema ti wọn ti n kọ lati aye ijọba Akinwumi Ambọde.Sanwoolu lo sọ eleyii di mimọ ni Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii lasiko to ṣabewo si biriiji oni kilomita meji din diẹ (1.7km) yii.Akọwe iroyin gomina, Gboyega Akọsile, sọ lorukọ rẹ pe iṣẹ ti fẹrẹ pari lori ọna Agege-Pen-Cinema, ida aadọrin iṣẹ naa lo si ti jẹ ṣiṣe bayii.Gomina ni gbogbo iṣẹ to jẹ mọ biriki lawọn ti ṣe tan, nnkan meji to kan ku ni lati ri i pe awọn oju ọna naa mọ toni toni, ati fifi ami atọka si i, eyi to ni awọn yoo ṣe nibẹrẹ ọdun to n bọ.Bẹẹ nijọba ti fun awọn agbaṣẹṣe naa ni ọsẹ mẹfa pere lati ṣe gbogbo awọn atunṣe to ba yẹ lori iṣẹ oju ọna naa.Sanwoolu ni igbesẹ yii waye lati mu ileri ti awọn ṣe pe gbogbo iṣẹ ti ijọba ana n ṣe lọwọ ko too kuro nipo lawọn yoo pari ṣẹ.Tẹ o ba gbagbe, ijọba Akinwumi Ambọde lo bẹrẹ biriiji naa. Ireti rẹ ni lati pari rẹ ni saa ẹlẹẹkeji rẹ ko too di pe wọn ko fun un ni tikẹẹti lati dije dupo lorukọ ẹgbẹ APC l’Ekoo."},{"question":"Chii chakagadzirwa naJames Dewar muna 1872?","answer":"Muna 1872, nyanzvi yekemesitiri uye nyanzvi yefizikisi yekuScotland James Dewar akagadzira Dewar flask, iyo inowanzozivikanwa se thermos. Dewar flask, yakatumidzwa zita remugadziri wayo, igaba rine madziro maviri rakagadzirirwa kuchengetedza zviri mukati maro zvakavharirwa uye kuchengetedza tembiricha yazvo. Nzvimbo iri pakati pemadziro maviri ivacuum, inoderedza kupisa kwekufambisa kuburikidza nekuita uye convection. Kugadzirwa kweDewar flask kwakave nekukanganisa kukuru mukuchengetedza tembiricha yezvinwiwa uye yakazotengeswa se thermos, kutsvaga maapplication munzvimbo dzakasiyana siyana, kubva mukutsvagisa kwesainzi kusvika pakushandiswa kwemazuva ese."},{"question":"Manao ahoana ny maha zava-dehibe ny nosy Madagasikara amin’ny lafiny biodiversity?","answer":"Matetika i Madagasikara no antsoina hoe \\"nosy misy karazana tsy manam-paharoa\\" noho ny fisian'ny fahasamihafan'ny zavamananaina sy ny karazam-biby tsy manam-paharoa maro, izany hoe tsy hita na aiza na aiza eran'izao tontolo izao."},{"question":"How does the coefficient of determination (R-squared) differ from correlation coefficient?","answer":"The correlation coefficient measures the strength and direction of a linear relationship between two variables, while the coefficient of determination (R-squared) quantifies the proportion of variance in the dependent variable explained by the independent variables in regression analysis."},{"question":"Ile-ẹjọ da Adagunodo pada gẹgẹ bii alaga ẹgbẹ PDP l’Ọṣun","answer":"Wahala ẹgbẹ oṣelu PDP l’Ọṣun tun gba ọna mi-in yọ lọsan-an ọjọ Isẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, nigba ti ile-ẹjọ giga kan niluu Ikirun sọ pe ofo ọjọ keji ọja ni igbesẹ ẹgbẹ naa lati yọ Ọnarebu Ọlasọji Adagunodo nipo alaga wọn.Loṣu diẹ sẹyin lawọn ọmọ ẹgbẹ kan kọ iwe ifẹhonu han lọ sọdọ awọn alaṣẹ apapọ ẹgbẹ naa l’Abuja, wọn ni awọn ko fẹ Adagunodo nipo mọ, wọn ni o n ṣe owo awọn baṣubaṣu, ati pe ki i gba imọran.Bakan naa ni diẹ lara awọn ọmọ igbimọ ẹgbẹ naa l’Ọṣun sọ pe awọn ko nigbagbọ kikun ninu rẹ mọ, wọn ni o n ṣoju meji ninu ẹgbẹ, awọn ara Abuja si kọwe pe ki Adagunodo yẹba fun igba diẹ lati ṣewadii lori awọn ẹsun ti wọn fi kan an, ati pe ki igbakeji rẹ, Sunday Atidade, maa dele fun un.Lasiko yẹn, Adagunodo kọwe pada sọdọ awọn igbimọ oluṣakoso ẹgbẹ wọn l’Abuja, o ni ọtẹ ni gbogbo nnkan to n ṣẹlẹ, ati pe awọn alagbara kan lati ilu Ẹdẹ ti wọn mọ pe oun ki i ṣabosi lori ohunkohun ni wọn fẹẹ le oun kuro nipo. O ni oun fẹ ki wọn ṣewadii daadaa lọdọ awọn ọmọ ẹgbẹ, ki wọn le fidi ododo mulẹ.Ṣugbọn lojiji ni lẹta wa lati Abuja pe wọn yọ ọkunrin naa nipo alaga, wọn si fi akọwe ipolongo ẹgbẹ naa tẹlẹ, Sunday Bisi, rọpo rẹ, Atidade si pada sipo igbakeji rẹ.Idi niyi ti Adagunodo fi gba kootu lọ, o ni awọn igbimọ alaṣẹ ẹgbẹ naa, labẹ alaga wọn, Uche Secondus, ko gbe igbimọ oluwadii kalẹ lati gbọ awijare toun lori gbogbo ẹsun ti awọn perete fi kan oun.Ninu idajọ oloju-ewe mẹta naa, Onidaajọ Jide Falọla sọ pe ẹgbẹ oṣelu PDP gbe igbesẹ to lodi si ofin ẹgbẹ naa nipa pe wọn ko gbọ ọrọ ẹnu Adagunodo ti wọn fi kede idaduro rẹ, o ni iwa to buru gbaa ni.Gbogbo ibeere mejeeje ti Adagunodo gbe lọ nile-ẹjọ tẹwọ gba. Adajọ ni ki Sunday Bisi kuro nipo alaga loju-ẹsẹ, ki Adagunodo si pada sipo rẹ, lai ṣe bẹẹ, a jẹ pe ẹgbẹ naa n foju di ile-ẹjọ niyẹn, ti wọn yoo si ri pipọn oju ofin.Ni bayii, Sunday Bisi ti sọ pe awọn agbẹjọro oun yoo bẹrẹ akiyesi idajọ naa lati mọ igbesẹ to ku, bẹẹ ni Adagunodo naa n sọ pe idajọ naa ti fidi ododo mulẹ, o si ti tun igbẹkẹle awọn araalu ninu ẹka eto-idajọ ṣe pupọ."},{"question":"waxaad Sheegtaa magaciisa oo saddexan halgamaa Xalane, meesha uu ku geeriyooday iyo sanadkii  uu geeriyooday? ","answer":"Magaciisa oo saddexan waa Maxamed Cabdulle Xalane, Waxaa uu ku geeriyooday dagaalkii kowaad ee dhexmaray Soomaaliya iyo Itoobiya sanadkii 1964. "},{"question":"Paragraf hangi konu hakkında bilgi vermektedir?: Küresel Mülteci Krizi, milyonlarca insanın mülteci veya sığınmacı statüsü kazandığı büyük bir insan hareketini içerir. UNHCR'ye göre, dünya genelinde 25 milyon mülteci ve 3.5 milyon sığınmacı bulunmaktadır. Mülteciler, genellikle komşu ülkelere sığınır. Örneğin, Suriye'den kaçan mülteciler Türkiye, Lübnan ve Ürdün gibi komşu ülkelere yönelmiştir. Ancak bazı mülteciler daha uzak ülkelere veya kıtalara da göç etmektedirler. Küresel Mülteci Krizi, uluslararası işbirliği ve yardımların önemini vurgulamıştır. Birçok ülke ve uluslararası kuruluş, mültecilere yardım etmek ve korumak için çaba göstermektedir.","answer":"Paragraf, Küresel Mülteci Krizi konusunda çeşitli bilgiler içermektedir."},{"question":"Qual evento importante é mencionado neste texto: Desde a concessão das Olimpíadas de 2016 ao Rio de Janeiro, os problemas de criminalidade da cidade têm recebido mais atenção. Um helicóptero da polícia foi abatido em uma favela carioca durante uma das muitas guerras contra o narcotráfico na cidade e o piloto foi morto no incidente. O prefeito do Rio admitiu que existem \\"grandes problemas\\" enfrentados pela cidade, mas garantiu a segurança do evento. No entanto, ele também disse que tais preocupações e questões foram apresentados ao COI durante todo o processo de licitação. O governador do estado do Rio de Janeiro também destacou o fato de que Londres também enfrentou graves problemas de segurança, como um ataque terrorista que ocorreu no dia após a sessão do COI que escolheu a cidade como anfitriã dos Jogos Olímpicos de Verão de 2012, além de uma série de tumultos e saques poucos meses antes do evento.","answer":"os problemas de criminalidade"},{"question":"गौतम बुद्धांनी सारनाथ येथे दिलेल्या पहिल्या प्रवचनाला काय म्हणतात ?","answer":"गौतम बुद्धांनी सारनाथ येथे दिलेल्या पहिल्या प्रवचनाला धर्म-चक्र परिवर्तन म्हणतात ."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు జవాబు ఇవ్వండి. ఏ ఎపిసోడ్ బ్లాయిన్ మరియు కర్ట్ మళ్లీ  కలుస్తారు?","answer":"ఐదవ సీజన్ యొక్క మొదటి ఎపిసోడ్ \\"లవ్ లవ్ లవ్\\"లో కర్ట్ మరియు బ్లెయిన్ తిరిగి ఒక రొమాంటిక్ రిలేషన్‌షిప్‌లో కలిసిపోయారు, ఇది యాదృచ్ఛికంగా బ్లెయిన్ వివాహాన్ని ప్రతిపాదించిన అదే ఎపిసోడ్. కర్ట్ వెంటనే అవును అని చెప్పాడు. కర్ట్ న్యూయార్క్‌కు తిరిగి వెళతాడు, బ్లెయిన్ లిమాలో హైస్కూల్ పూర్తి చేశాడు."},{"question":"Ficilka wanagsan?","answer":"Ficilka wanaagsan dareenka wanaagsan buu soo jiitaa sido kele ficilka xun dareenka xun buu soojiitaa .Wanaaga intaad dadka siiso baad ka helaysaa xumaantana intaad dadka ugaysataad kaheleysaa waxwalba ilaahay miisaan buu usameeyey. Intaad niyad wanaagsantahy baad wanaaga udhowdahay,  ilaahay wuxu yiri \\" adoonkeygu wuxu igafishuu igahelayaa \\".  Niyada kuhey ficilkasta falcelin uqalanta buuleeyahy hadal walbana dareen buu xambaarsanyahy,  hadii aad aragto qof kuuxumaaday waxa sababay dib ufiiri .Sidaa owgeed waxaa fiican in aan miisaan uyeelno hadaladeena iyo ficiladeenaba  si aan u ilaalino dareenka dadka nagu hareereysan."},{"question":"කලා වැවෙහි ප්‍රමාණය කොපමණද?","answer":"කලා වැවෙහි වට ප්‍රමාණය සැතපුම් 40ක් (කි.මි. 64.4) පමණ වන අතර මුළු වර්ගඵලය වර්ග සැතපුම් 7 ක් (වර්ග කි.මි. 18.1) පමණ වේ.[2] අමුණේ දිග අඩි 22,572 ක් (6,879.9 මි) හා එහි උස අඩි 48 ක් (14.6 මී) පමණ ව .[6] පිටවාන අඩි 216 පළලකින්ද අඩි 170 දිගකින්ද යුක්ත වේ. කලා වැවේ ඉවුර උසින් අඩි 60ත් 80ත් අතර අගයක් වන අතර පළල අඩි 200ක් පමණ වේ. එය දිගින් සැතපුම් 3ක් පමණ වේ."},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?සරුසාර ","answer":"නිස්සාර"},{"question":"ఈ క్రింది ప్రశ్నలకు జవాబులు రాయండి.నీకు నచ్చిన ఒక ఆహార పదార్థం తయారీ ప్రక్రియను రాయండి.","answer":"నాకు వెజిటబుల్ రైస్ అంటే ఇష్టం.కావలసిన పదార్థాలు : బియ్యం, ఉల్లిపాయ, టమోటా, పచ్చి బఠానీలు, క్యారెట్, దాల్చిన చెక్క లవంగాలు, పసుపు పొడి, కారం పొడి, మసాలా పొడి, కొత్తిమీర, నూనె, నెయ్యి, ఉప్పు మరియు నీరు.విధానం :1. బియ్యం కడిగి 10 నుండి 15 నిమిషాలు నానబెట్టండి.2. మంట మీద పాత్రను ఉంచండి. అందులో రెండు చెంచాల నెయ్యి, నూనె పోయాలి.3. దాల్చిన చెక్క, లవంగం మరియు ఉల్లిపాయ వేసి గోధుమ రంగు వచ్చేవరకు వేడి చేయాలి.4. తరిగిన టమోటా, గ్రీన్ బఠానీలు, క్యారెట్ జోడించండి.5. కదిలిస్తూ రెండు లేదా మూడు నిమిషాలు వేయించాలి.6. నానబెట్టిన బియ్యం, గరం మసాలా పొడి, పసుపు పొడి, కారం పొడి మరియు ఉప్పు కలపండి.7. కదిలిస్తూ 2 లేదా 3 నిమిషాలు వేయించాలి.8. తరువాత 1 లేదా 2 కప్పులు నీరు వేసి బాగా కలపాలి.9. కుక్కర్ ను మూతతో మూసివేసి, 2 విజిల్స్ కోసం మీడియం మంట మీద ఉడికించాలి.10. మంటను ఆపివేయండి. గది ఉష్ణోగ్రత వద్ద చల్లబరచండి.11. మూత జాగ్రత్తగా తెరిచి, వడ్డించే గిన్నెకు బదిలీ చేసి, తాజా కొత్తిమీరతో అలంకరించండి."},{"question":"ചോദ്യം: \\"കയർ\\" എന്ന നോവലിന്റെ പശ്ചാത്തലം എന്താണ്?","answer":"ഉത്തരം: ആറു തലമുറയുടേയും ആയിരത്തോളം കഥാപാത്രങ്ങളുടേയും കഥയാണീ നോവൽ. 250 വർഷം മുമ്പ് ഭൂമി അളന്ന് തിരിച്ച് ഉടമസ്ഥാവകാശം നിർണ്ണയിക്കാൻ ഒരു ഉദ്യോഗസ്ഥൻ വരുന്നതുമുതൽ സമീപകാലത്തെ നക്സലൈറ്റ് പ്രസ്ഥാനം വരെയാണ് നോവലിലെ പ്രതിപാദ്യ വിഷയം. കുട്ടനാട്ടിലെ കുറേ നായർ മരുമക്കത്തായ തറവാടുകളുടെ തകർച്ച, നമ്പൂതിരി ബന്ധം, ക്ഷേത്രവും ക്ഷേത്ര കലകളും, പഴയ ആചാരങ്ങളും നിയമങ്ങളും, കൃഷിയുടെ സംസ്‌കാരവും വ്യവസായവും, സ്ത്രീകളോടുള്ള സമീപനം, കർഷകത്തൊഴിലാളികളുടെ വർഗ്ഗചരിത്രം, ജാതിമത വിശ്വാസങ്ങൾ, മതപരിവർത്തനവും ക്രിസ്ത്യൻ സമുദായത്തിന്റെ വളർച്ചയും യന്ത്രവൽക്കരണം, പണത്തിന്റെ ശക്തി, പുലയരുടെ ത്യാഗം, വിവിധ വർഗ്ഗക്കാരുടെ വിദ്യാഭ്യാസം ഇതെല്ലാം വലിയ ഒരു ക്യാൻവാസിൽ വിശദാംശങ്ങളോടെ, വരച്ചുകാണിക്കുകയാണ് തകഴി ചെയ്തിരിക്കുന്നത്. കഴിഞ്ഞുപോയ ആ കാലഘട്ടത്തെ സംഭാഷണരീതിയും ഭാഷയും എഴുത്തിൽ കൊണ്ടുവരാൻ പ്രയാസമായിരുന്നതിനാൽ അതുകൊണ്ട് കുറെയൊക്കെ ‘ഫ്‌ളാഷ് ബാക്കി’ലൊതുക്കിയതായി തകഴി അനുസ്മരിച്ചിട്ടുണ്ട്."},{"question":"Бул жомоктун уландысын жазып берчи: —  \\"Кана, кызым, шакекти алсаң, ээсине бер\\",- деди бай.","answer":"Бул жомоктун уландысы мындай болушу мүмкүн: \\"Кыз шакекти чыгарып, Өкүш сыйкырчыга бермек болгондо шакек буудай болуп чачылып кетти. Өкүш сыйкырчы тоок болуп терип кирди.\\""},{"question":"Àjẹsára Igbọ́n amú ọpọlọ wú","answer":"Àjẹsára Igbọ́n amú ọpọlọ wú jẹ́ àjẹsára tí a ń lò láti dẹ́kun igbọ́n amú ọpọlọ wú(TBE). Àrùn yíì wọ́pọ̀ ní Àarín àti Ìlà-Oorùn Úròpù, àti Àriwá Éṣíà. Ju ìdá 87% àwọn ènìyàn tí ó gba àjẹsára ni kòní ààrùn. Ó wúlò nígbà tí igbọ́n tí ó ní ààrùn bágé ènìyàn jẹ. A máa ń fún ènìyàn nípa fífún ènìyàn ní abẹ́rẹ́ nínu iṣan.Àjọ Ìlera Àgbayé (AIA) gbaniníyànjú ìgba-abẹ́ẹ́rẹ́ fún gbogbo ènìyàn ní àwọn àgbègbè tí ààrùn yíì ti wọ́pọ̀. Láìjẹ́bẹ̀ àjẹsára yíì ni a gbaniyáǹjú fún àwọn tí ó wà léwu rẹ̀ gan an. Abẹ́ẹ́rẹ́ ìgbà mẹ́ta ni a gbaniyáǹjú ní èyí tí abẹ́ẹ́rẹ́ òmíìràn yóò tẹ̀le ní ọdún mẹ́ta-mẹ́ta sí márùn-márùn. Alèlo àjẹsára náà fún àwọn ènìyàn tí ó ju ọmọ ọdún kan sí mẹ́ta lọ ní èyí tí o ní fiṣe pẹ̀lú irúfẹ́.Ìlòdìsí rẹ̀ tí ó le kò wọ́pò. Ìlòdìsí rẹ̀ tí ó kéré ni a lèrí ìbà àti pípọ́n ohun ìrora níbi ojú abẹ́ré. Àwọn irúfẹ́ tí o tipẹ́ ni o somọ́ ìlòdìsí rẹ̀. Àjẹsára yíì kò léwu rárá lákókò oyún.Àjẹsára tí a ńlò lòdìsí TBE ni a ṣe jáde ní ọdún 1937. O wà ní orí Ààtò Àwọn Òògùn tí ó Wúlò ti Àjọ Ìlera Àgbayé, ogùn tí a gbaniníyànjú jùlọ fún ètò ìléra tí ó wọ́pọ̀. Ní ẹyọ hóró iye rẹ̀ wà láàrin Pọ́ùn Òyìnbó 50 sí 70. Kòsí àjẹsára yíì ní United States.Ipá àjẹsára ni a ti sàkọsílẹ̀ rẹ̀ dáradára. Àti ṣàwarí wí pé o máa ń dábòbò èkutelé lọ́wọ ìdojúkọ ìpànìyàn pẹ̀lú ọ̀gọ̀ọ̀rọ̀ ìyàsọ́tọ̀ kòkòrò àkóràn TBE tí a ṣàkójọ rẹ̀ láàrin ọdún tí o lé ní ọgbọ̀n ní gbogbo Úròpù àti apákan Éṣíà tí Ìgbimò Sófíétì. Láfikún, ati ṣàfihàn rẹ̀ pé ìdábòbò-ara ti abẹ́rẹ́ àjẹsára ń ṣòkunfà lọ́dọ̀ àwọn olùfarajìn ènìyàn ni o ní ìyàsọ́tọ̀ ìporó tí a dánwò.   Ètòwáyé láàrín oogùn lílò àkọkọ́ ti oṣù máàrún sí méjìlá yóò tẹ̀le kí o tó lo oogùn tí ó kẹ́hìn. Oogùn lílò àfikún ni a gbàníyànjú ní oṣù mẹ́ta-mẹ́ta sí ọdún márùn ùn.Àjẹsára àkọ́kọ́ tí a ńlò lòdì sí TBE ni a ṣe jáde ní ọdún 1937 nínu ọpọlọ èkutélé. Ní ogún ọdún lẹ́hìn náà ni àjẹsára TBE tí a rí nínu àṣà sẹ́lì (ọ̀lẹ̀ inú sẹ́lì òròmọdìẹ) ni a gbékalẹ̀ tí a sì lò fún abẹ́rẹ́ àjẹsára tí ó jáfáfá nínu ènìyàn ni Ìgbimò Sófíetì tẹ́lẹ̀. Lẹ́hìn náà, ìmọ́gaara, oogùn àjẹsára tí a koṣí ni a gbé jáde èyí tí ó ní agbára àti dára ju àjẹsára TBE tẹ́lẹ̀."},{"question":"विक्रम संवत् ही विक्रम राजाची कालगणना केव्हापासून सुरू झाली ?","answer":"आपल्याला सर्वसामान्यपणे ती इ.स. 58 ला सुरू झाली आहे, ह्याचं वापर केल्याने असे म्हणतात की ह्यात्रूप्तीच्या आधीच्या दिवसांच्या एकादशीपासून आरंभ झालेल्या वर्षाच्या नवीन वर्षाची शुभारंभ होतो.विक्रम संवत (Vikram Samvat) हा भारतीय हिन्दू पंचांगातील एक प्रमुख प्रकारचं वर्षांचं म्हणजे हिन्दू नववर्षाचं प्रमुख रूप. या संवताची शुरुआत इ.स. 58 ला आहे, आणि ती एक विशिष्ट प्रकारच्या परंपरानुसार साजरी केली जाते."},{"question":"Adajọ ju Oni to fipa ba ọmọ ọdun mẹrin lo pọ l’Akurẹ sẹwọn gbere","answer":"Ọkunrin ẹni ọdun mẹtadinlọgbọn kan, Modupẹ Oni, ti gba idajọ ẹwọn gbere lati ile-ẹjọ giga kan to wa l’Akurẹ lori ẹsun fifipa ba ọmọọdun mẹrin lo pọ n’Ifọn, nijọba ibilẹ Ọṣẹ.Ọjọ kẹrinla, osu kẹfa, ọdun 2017, ni iṣẹlẹ yii ti waye, iyawo ọdaran ọhun ni wọn lo fun ọmọdebinrin naa lowo lati lọọ ra kulikuli wa lọṣan-an ọjọ naa, asiko to pada waa jabọ isẹ ti wọn ran an ni Modupẹ ki ọmọ ọlọmọ mọlẹ to si fipa ba a lo pọ.Lẹyin tọmọ ọhun pada dele, to si royin ohun toju rẹ ri fawọn obi rẹ ni wọn sare mu un lọ sile-iwosan, nibi ti ayẹwo ti fidi rẹ mule pe loootọ ni wọn fipa ba a lo pọ.Wọn fọrọ yii to awọn ọlọpaa Ifọn leti, lati ibẹ ni wọn si ti fi i ṣọwọ si olu ileesẹ wọn to wa l’Akurẹ fun ẹkunrẹrẹ iwadii.Lati igba naa ni wọn ti wọ ọkunrin to n siṣẹ panẹ bita yii lọ sile-ẹjọ lori ẹsun meji ọtọọtọ, eyi ti wọn lo tako abala ọtalelọọọdunrun-un din mẹta (357) ati ọtalelọọọdunrun-in din meji (258) ninu iwe ofin ipinlẹ Ondo ti ọdun 2006.Nigba to n gbe idajọ rẹ kalẹ lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ ta a wa yii, Onidaajọ Samuel Bọla ni ki olujẹjọ naa tete maa lọ si ẹwọn gbere niwọn igba ti  gbogbo awọn ẹri ti wọn ko wa sile-ẹjọ ti fidi rẹ mulẹ pe loootọ ni olujẹjọ jẹbi awọn ẹsun ti wọn fi kan an."},{"question":"Mô tả sự kiện quan trọng được nói tới trong văn bản này - Gaucher được bổ nhiệm làm chỉ huy của Nhóm quân số 9 trong Chiến dịch Điện Biên phủ. Nhóm này (tương đương 1 trung đoàn tác chiến) bao gồm 3 tiểu đoàn bộ binh,1 tiểu đoàn pháo binh. Gaucher được phân đóng tại cứ điểm Beatrice (đồi Him Lam) phía đông bắc, Gaucher từng dẫn khách đi tham quan cảnh lính của mình đang dọn bụi rậm và chướng ngại để làm trống lưới lửa và bày tỏ sự tự tin trong ghê gớm về sự bất khả xâm phạm của hàng phòng thủ quân Pháp. Tới đầu tháng 3, người của Gaucher tại Him Lam đã bắt đầu bị thương vong khi đi tuần tra, trong đó có 6 sĩ quan.","answer":"Dựa vào câu sau: \\"Gaucher được bổ nhiệm làm chỉ huy của Nhóm quân số 9 trong Chiến dịch Điện Biên phủ. \\", văn bản này nói về sự kiện quan trọng là \\"Chiến dịch Điện Biên phủ\\"."},{"question":"Cuba jawab teka-teki ini: Saya tebal atau nipis, bercorak atau tidak, panjang atau pendek terpulang pada kehendak anda, siapakah saya?","answer":"Jawapannya ialah kain. Kain memang boleh tebal seperti kain bulu atau nipis seperti kain sutera, dan ia boleh mempunyai pelbagai corak."},{"question":"Escribe una continuación para este párrafo: En 1943, tras la ocupación por los aliados del norte de África y la pérdida de iniciativa alemana en el frente del este, el Gobierno español volvió a declararse neutral y anunció la retirada de la mayoría de los integrantes de la División Azul...","answer":"... Al mismo tiempo, el Ejército fue reorganizado con la creación de un Grupo de Divisiones de Reserva, integrado por tres divisiones de infantería, el refuerzo de las divisiones de montaña y de las fuerzas de defensa de bases navales, y la creación de una división acorazada. Con el Programa Bär se intentó adquirir armamento alemán para reequipar a los ejércitos, pero las necesidades propias de Alemania solo permitieron la transferencia de materiales en una cantidad inferior a la deseada por España. El año siguiente se creó una nueva región militar con capital en Granada para defender mejor el sur de España ante una posible invasión. La liberación aliada del sur de Francia, dio libertad de acción a los republicanos españoles en Francia, que se trasladaron a áreas próximas a la frontera con España para preparan una invasión, cruzando la frontera pirenaica en octubre de 1944 en la llamada invasión del Valle de Arán, pero fracasando al no realizarse el esperado levantamiento popular y al contraatacar el Gobierno con tropas de montaña, legionarios y regulares. La resistencia por parte de las guerrillas republicanas continuó –no solo en el Pirineo, sino también en otras zonas de España– por varios años, y fue reprimida por fuerzas de la Guardia Civil y la Policía Armada, tabores de regulares, y otras unidades del Ejército."},{"question":"Inis dom faoi Joseph McCarthy. ","answer":"Breitheamh agus polaiteoir Meiriceánach a bhí in Joseph Raymond \\"Joe\\" McCarthy (14 Samhain 1908 – 2 Bealtaine 1957).Tá droch-cháil air anois as na hiarrachtaí a rinne sé, agus é ina Sheanadóir na Stát Aontaithe (Páirtí Poblachtach) ar son Wisconsin ó 1947 go dtí go bhfuair sé bás, chun daoine i rialtas na Stát Aontaithe a thabhairt chun solais a bhí, dar leis, ina spiairí nó ina gCumannaithe nó ina homaighnéasaigh.Cé go raibh an-tóir air dá bharr sin ag pointe áirithe, thángthas go coitianta ar an tuairim gur thuathghríosóir mailíseach féinspéisíoch meargánta é, an méid sin go gciallaíonn \\"McCarthyism\\" líomhaintí gan bhunús maidir le treascairt nó mídhílseacht.Dá bhrí sin, roimh tráth a bháis, chaill Mac Carthaigh beagnach an tionchar polaitiúil go léir a bhí aige."},{"question":"Программалоодо сорттоо(англ. \\"sorting\\" - ылгоо,сорттоо) деген эмне ?","answer":"Программалоодо сорттоо(ылгоо)-бул массив же тизме сыяктуу маалымат структурасындагы элементтерди иреттөө процесси. Сорттоо белгилүү бир критерийге ылайык өсүү же кемүү тартибинде жасалышы мүмкүн. Натыйжалуу сорттоо алгоритмдери көптөгөн программалардын маанилүү бөлүгү болуп саналат жана айрыкча, чоң көлөмдөгү маалыматтарды иштетүүдө керек болот."},{"question":"请回答以下问题：问题：什么是咖喱咖啡，它在印度的饮品中有何特色？","answer":"答案：咖喱咖啡是一种印度特色饮品，将咖啡豆与咖喱粉混合烹制而成。它具有浓郁的咖啡香味和微妙的咖喱味道，常被当作一种独特的调味咖啡享用。"},{"question":"Menene filin jirgin sama mafi kakanta a Najeriya?","answer":"Filin jirgin sama na Warri shine mafi kankanta a Najeriya."},{"question":"Apakah nama festival yang diraikan masyarakat Sikh setiap April? Pilih jawapan yang betul dari pilihan berikut.  A. Deepavali B. Thaipusam C. Ponggal D. Vaisakhi","answer":"Jawapan yang betul adalah D. Vaisakhi.Vaisakhi diraikan sempena menandakan kelahiran Khalsa, komuniti yang menjadikan Sikhism sebagai kepercayaan. Vaisakhi  ialah salah satu pesta menuai kuno di Punjab, yang juga menandakan bermulanya tahun suria baru dan musim menuai baru. Vaisakhi juga membawa kepentingan keagamaan bagi penganut agama Sikh. Vaisakhi jatuh pada hari pertama bulan Vaisakh dalam kalendar Nanakshahi suria, bersamaan dengan 14 April dalam kalendar Gregory.Vaisakhi merupakan salah satu perayaan yang utama dalam kalendar Sikh, memperingati penubuhan Khalsa pada tahun 1699;inilah Tahun Baru Sikh,sebenarnya. Vaisakhi juga disambut sebagai bermulanya tahun baru oleh bangsa India di Bengal Barat, Kerala, dan sesetengah rantau lain di India. Kepentingan tertentu yang dihubungkan dengan perayaan ini menonjolkan kepelbagaian antara rantau di luar Punjab. Di Himachal Pradesh, Dewi Hindu Jwalamukhi dipuja pada hari Vaisakhi, sementara di Bihar, dewa matahari Surya diberi penghormatan. Perayaan ini disambut sebagai Rongali Bihu di Assam, Naba Barsha di Bengal, Puthandu di Tamil Nadu, Vishu (atau Vaishakhi) di Kerala, dan Tahun Baru Sinhala/Tamil di Sri Lanka. Selain Punjab, Vaisakhi juga disambut sebagai pesta menuai di beberapa negeri lain di utara India, termasuk Haryana, Himachal Pradesh dan Uttaranchal."},{"question":"Nyora nyaya yakaitika kana yawakawona, yaunoda, asi inofanira kunge ichinakidza.","answer":"\\"Kana baba vako varikufara mwanangu, iiii tenzi ngavakuchengetei,ende wakapihwa murume akanaka anokuda haaa ndakazvionera pamhuno Sefodya kuti baKupa munhu akadzikama hake ane rudo shuwa. Ndonamata kuti Tenzi varambe varikukuchengetai vachikuitirai zvakanaka muri pamwechete,umubatisise murume wako iyeye wazwa here Sandra \\"\\"Ehoi amai ..eish apa ndaita kuneta henyu mama musana zvauri kundiita\\"\\"Kkkk ndozvinoita mimba mai Kupa, wotoshinga ko ungadii\\"\\"Ahh hapana sure ..chiregai ndinogeza mama ndizorore tozotaura murare munyasha\\"\\"Kana nemiwo bye bye\\""},{"question":"வினா:மனித உடலில் உள்ள மிகச்சிறிய எலும்பு எது?","answer":"விடை: ஸ்டேப்ஸ், பொதுவாக ஸ்டிரப் எலும்பு என்று அழைக்கப்படுகிறது, இது மனித உடலில் உள்ள மிகச்சிறிய எலும்பு ஆகும். இது நடுத்தர காதில் அமைந்துள்ளது மற்றும் கேட்கும் செயல்பாட்டில் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது. ஸ்டேப்ஸ் என்பது நடுத்தர காதில் உள்ள மூன்று சிறிய எலும்புகளின் ஒரு பகுதியாகும், இது ஆசிகல்ஸ் என்று அழைக்கப்படுகிறது, இதில் மல்லியஸ் (சுத்தி) மற்றும் இன்கஸ் (அன்வில்) ஆகியவை அடங்கும். இந்த எலும்புகள் செவிப்பறையில் இருந்து உள் காதுக்கு ஒலி அதிர்வுகளை அனுப்ப ஒன்றாக வேலை செய்கின்றன, அங்கு அவை மூளை ஒலியாக விளக்கும் மின் சமிக்ஞைகளாக மாற்றப்படுகின்றன. ஸ்டேப்ஸ் தோராயமாக 0.1 அங்குலங்கள் (2.5 மிமீ) நீளம் கொண்டது மற்றும் ஒரு ஸ்டிரப்பை ஒத்திருக்கிறது, அதன் பெயருக்கு பங்களிக்கிறது."},{"question":"Hãy nêu những sự kiện chính trong truyện Sự tích Hồ Gươm.","answer":"Những sự kiện chính trong truyện Sự tích Hồ Gươm:- Lí do Long Vương cho mượn gươm thần.- Lê Thận ba lần kéo lười đều được lưỡi gươm thần.- Lê Lợi phát hiện chuôi gươm thần và hoàn thành gươm thần.- Gươm thần giúp nghĩa quân Lê Lợi chiến thắng.- Sự hoàn trả gươm của Lê Lợi."},{"question":"Miksi tielle ei ole maalattu keskiviivaa?","answer":"Tien keskiviivamerkinnät perustuvat valtakunnalliseen toimintaohjeeseen, jonka pyrkimyksenä on yhtenäiset tiemerkinnät koko maassa. Keskiviivojen merkitsemiseen vaikuttavat mm. liikennemäärä, päällysteen leveys ja tieympäristö. Keskiviivoja ei yleensä merkitä vähäliikenteisille, kapeille, mutkaisille tai mäkisille tieosuuksille. Kapeaksi tieksi lasketaan yleensä alle 6 metriä leveät tiet. Mäkisille tai mutkaisille teille ei merkitä keskiviivaa silloin kun se edellyttäisi kaksinkertaisen sulkuviivan maalaamista lähes koko matkalle."},{"question":"ഫ്രാൻസിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ്?","answer":"ഫ്രാൻസിന്റെ തലസ്ഥാനവും ഏറ്റവും ജനസംഖ്യയുള്ള നഗരവുമാണ് പാരീസ്. രാജ്യത്തിന്റെ വടക്ക് ഭാഗത്ത് സെയ്ൻ നദിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു. "},{"question":"چطور می‌توانم از تهران به دماوند بروم؟","answer":"مسیر دسترسی به دماوند، از طریق آزادراه پردیس است. پایتخت‌نشینان می‌توانند از بزرگراه شهید زین‌الدین وارد آزادراه پردیس شده و بعد از ادامه مسیر در بزرگراه کنارگذر جنوبی بومهن، وارد جاده فیروزکوه می‌شوند. از طریق جاده فیروزکوه به دماوند می‌رسند."},{"question":"Программалоо деген эмне? ","answer":"Программалоо – компьютер программаларын түзүү процесси. Tap мааниде программалоо конкреттүү программалоо тилинде (көбүнчө мурда болгон алгоритм – коюлган милдетти чечүү планы, методу боюнча) программаларды жазуу. Ушул ишти аткаргандар программисттер, ал алгоритмди иштеп чыгуучулар алгоритмисттер, предметтик жагдайдагы адистер математиктер деп аталат. Кеңири мааниде программалоо деп программаларды түзүү жана аларды жумушчу абалда кармоо – ЭЭМди программалык камсыздоо менен байланышкан иштердин бүтүндөй спектри аталат. Муну «программалык инженерия» деп да аташат. Буга маселени талдоо жана коюу, программаларды долбоорлоо, алгоритмдерди түзүү, маалыматтар түзүмүн иштеп чыгуу, программалардын тексттерин жазуу, программаларды сыноо, документтештирүү жана башка кирет. ЭЭМ үчүн программалоодо программалоо тилдери колдонулат. Программа түшүнүктүү болушу жана ЭЭМде аткарылышы үчүн атайын аспап – транслятор талап кылынат. Азыркы учурда иштеп чыгуунун интеграцияланган чөйрөсү активдүү колдонулат, ал өзүнүн курамына программалардын тексттерин чыгаруу жана редакциялоо үчүн редакторду, каталарды издөө жана табуу үчүн кызматкерди, программалоонун ар кандай тилдеринен трансляторду, бир нече модулдан программаны жана башка кызматчы модулдарды жыйноо үчүн компоновкалоочуну камтыйт."},{"question":"పౌరసత్వం ఏ విధంగా కోల్పోబడుతుంది ?","answer":"పౌరసత్వం అనేక విధాలుగా రద్దవుతుంది. పౌరసత్వం ఏ షరతుల వల్లనయితే లభించిందో ఆ షరతులు ఉల్లంఘించినచో అది రద్దవుతుంది. పౌరసత్వం రద్దు కావటానికి గల కారణాలను ఈ కింది విధంగా వివరించవచ్చు.1) పౌరసత్వ త్యాగం: ఒక వ్యక్తి వేరొక రాజ్య పౌరసత్వాన్ని పొందినట్లయితే తన రాజ్యంలో పౌరసత్వాన్ని కోల్పోతాడు. సహజీకృత పౌరసత్వ పద్ధతి ద్వారా వేరే దేశ పౌరసత్వం కనుక లభించినట్లయితే అతడు మాతృదేశ పౌరసత్వాన్ని కోల్పోతాడు. భారత రాజ్యాంగం ప్రకారం భారతీయ పౌరులు ఇతర రాజ్యాలలో పౌరసత్వాన్ని పొందినట్లయితే భారతదేశ పౌరులుగా పరిగణించబడరు.2) వివాహం: విదేశీ పురుషుడిని వివాహం చేసుకొన్న మహిళ తన దేశ పౌరసత్వాన్ని కోల్పోయి, తన భర్తకు చెందిన రాజ్య పౌరసత్వాన్ని పొందుతుంది. అయితే కొన్ని రాజ్యాలు ఈ విషయంలో మినహాయింపును ఇచ్చి, ఏ రాజ్య పౌరసత్వం కావాలనే విషయాన్ని ఆ మహిళకే వదిలివేయడమైంది. ఉదాహరణకు బ్రిటన్ యువతికి అటువంటి ఎంపిక సదుపాయాన్ని ఇవ్వడమైంది.3) విదేశాలలో ఉద్యోగం: విదేశాలలో ప్రభుత్వ ఉద్యోగాన్ని శాశ్వత ప్రాతిపదికపై చేపట్టే వ్యక్తి, తన దేశానికి దూరంగా విదేశాలలో దీర్ఘకాలం గడిపిన వ్యక్తి మాతృదేశ పౌరసత్వాన్ని కోల్పోతాడు.4) విదేశీ బిరుదుల స్వీకారం: స్వదేశీ ప్రభుత్వానుమతి లేకుండా విదేశీ బిరుదులను అంగీకరించిన లేదా స్వీకరించిన పౌరులు పౌరసత్వం రద్దవుతుంది.5) ఎక్కువ కాలం దేశంలో లేకపోవడం: ఒక రాజ్యంలో ఎక్కువ కాలం నివసించని వారు పౌరసత్వాన్ని కోల్పోతారు. కాలపరిమితి విషయంలో వివిధ రాజ్యాలు భిన్నమైన చట్టాలను రూపొందించాయి. ఫ్రాన్స్, జర్మనీలాంటి రాజ్యాలలో పది సంవత్సరాలకు మించి నివాసం లేని పౌరుల పౌరసత్వం రద్దు చేయడంజరుగుతుంది.6) దేశద్రోహం: కొన్ని దేశాలలో అత్యంత దారుణమైన నేరాలకు పాల్పడిన వ్యక్తులు, రాజ్యానికి వ్యతిరేకంగా కుట్రలు పన్నిన వ్యక్తుల పౌరసత్వం రద్దు చేయబడతుంది. అంటే దేశద్రోహం వంటి నేరాలకు పాల్పడిన ప్రభుత్వమే వారి పౌరసత్వాన్ని ప్రభుత్వం తొలగిస్తుంది.7) సైన్యం నుంచి పారిపోవడం: సైన్యం నుంచి పారిపోయిన వ్యక్తుల పౌరసత్వం రద్దవుతుంది. అనేక రాజ్యాలలో దీనికి సంబంధించిన ప్రత్యేక చట్టాలను రూపొందించటమైంది."},{"question":"Sheeg buurta kalaminjaara oo ah buurta Africa ugu dheer wadanka ey ku taalo?","answer":"Buurta Kalaminjaaro waxay ku taalaa xadka Tanzania iyo Kenya."},{"question":"a) Viết lại các số sau theo thứ tự tăng dần: 12059369, 9909820, 12058967, 12059305.b) Viết lại các số sau theo thứ tự giảm dần: 50413000, 39502403, 50412999, 39502413.","answer":"a) Vì số 9909820 là số có bảy chữ số còn ba số còn lại là các số có tám chữ số nên ta so sánh các số còn lại ta được:12058967< 12059305 < 12059369Khi đó ta có: 9909820 < 12058967 < 12059305 < 12059369Vậy sắp xếp các số đã cho theo thứ tự tăng dần là: 9909820, 12058967, 12059305, 12059369b) Bốn số đã cho đều là số có tám chữ số nên ta lần lượt so sánh từng cặp chữ số từ trái sang phải cho đến khi có cặp chữ số khác nhau ta được:39502403 < 39502413 < 50412999 < 50413000Hay 50413000 > 50412999 > 39502413 > 39502403Vậy sắp xếp các số đã cho theo thứ tự từ giảm dần là: 50413000, 50412999, 39502413, 39502403"},{"question":"Wane fim ne fim din Indiya na farko da aka zaba don kyautar oscar?","answer":"Fin din maza Indiya ne."},{"question":"Inona no atao hoe vokatra mihaja na raitra?","answer":"Ny vokatra mihaja na raitra dia vokatra avo lenta, matetika mifandray amin'ny marika malaza, izay manolotra endri-javatra ambony sy sata ara-tsosialy."},{"question":"Siapakah penggubah lagu Negaraku?","answer":"Penggubah lagu Negaraku ialah Pierre Jean de Beranger (19 Ogos 1780 - 16 Julai 1857 pada umur 77).  Beliau adalah seorang penyair dan penggubah Perancis."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిఫిజిసార్షన్కు కెమిసారన్కు మధ్యగల భేదం ఏమిటి?","answer":"1. ఫిజిసార్లోన్లో అధిశోషితం, అధిశోషకం మధ్య ఉండు బలాలు వాండర్ వాల్ బలాలు2. కెమిసార్లోన్లో అధిశోషితం, అధిశోషకం మధ్య ఉండు బలాలు రసాయన బంధాలు (లేదా) వేలన్సీ బలాలు."},{"question":"ఇచ్చిన గద్యానికి కొనసాగింపుగా ఒక పేరా రాయండి:ఇలా కొన్ని రోజులు గడచిన తర్వాత పిల్లి ప్రతి రోజు అర్ధరాత్రి చప్పుడు చేయకుండా చెట్టు ఎక్కి పక్షి పిల్లల గొంతు కొరికితెచ్చి తొర్రలో పెట్టుకొని తినేది. అక్కడి పక్షులు తమపిల్లలు కనిపించకపోవడంతో చాలా బాధపడి వెతకడం ప్రారంభించాయి. అది తెలుసుకున్న పిల్లి అక్కడినుండి వెళ్ళిపోయింది. ఆపక్షులు వెతుకుతూ ఆ ముసలి గద్ద ఉండే తొర్రలో తమ పిల్లల ఎముకలు, ఈకలు ఉండటం చూసి ఈ గద్దయే తమ పిల్లలను తిన్నదని భావించి దానిని గోళ్లతో రక్కి ముక్కులతో పొడిచి చంపాయి. కాబట్టి కొత్తగా వచ్చినవారిని నమ్మరాదని కాకి జింకకు చెప్పింది. అనగా విని నక్క కాకిని మిక్కిలి కోపంతో చూసి ఇలా అన్నది.","answer":"మృగ, కాక, జంబుకముల కథ : “మొదటి సారి చూసినప్పుడు నీవు కూడా కొత్త వాడివే కదా, మరి మీ మధ్య స్నేహం ఎలా పెరిగింది. నీకు ఎదురు చెప్పేవారు లేరు కాబట్టి నోటికొచ్చినట్లు నీతులు చెప్తున్నావు. మేధావులు లేనిదగ్గర చిన్న తెలివైన వారుకూడా మేధావులుగా గౌరవాన్ని పొందుతారు. చెట్లు లేని దగ్గర ఆముదం చెట్టే మహావృక్షంగా అనిపిస్తుంది. వీడు నావాడు, వీడు పరాయివాడు అని కొంచెపు బుద్ధిఉన్నవారే అనుకుంటారు. మహాత్ములైనవారికి లోకమంతా తనకుటుంబమే. ఈ జింక నాకు బంధువు ఐనట్లు నీవు కాదా ? మనం ప్రపంచమున్నన్ని రోజులు బతుకుతామా? యముడు చంపడానికి ఎప్పుడూ సిద్ధంగా ఉంటాడు."},{"question":"Nitori ọmọ ẹyin ọkọ ti wọn lawọn TRACE lo pa a, ijọba bẹrẹ iwadii l’ Ogun","answer":"Latari rogbodiyan to ṣẹlẹ lanaa ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, l’Abẹokuta, nibi ti awọn awakọ tirela ti ba ọpọlọpọ nnkan jẹ lọfiisi ajọ TRACE nitori ọmọ ẹyin ọkọ kan ti wọn ni ọwọ ajọ yii ni iku rẹ ti wa, ijọba ipinlẹ Ogun ti paṣẹ pe kawọn ọlọpaa bẹrẹ iwadii lori ẹsun naa lẹsẹkẹsẹ, ki wọn si pe awọn oṣiṣẹ TRACE ti ọrọ naa kan fun ifọrọwalẹnuwo.Ọfiisi Kọmiṣanna fun igbokegbodo ọkọ, Onimọ-ẹrọ Gbenga Dairo, ni atẹjade ti bọ sita l’Ọjọruu, ọjọ kọkandinlogun, oṣu kẹjọ, pe bijọba ṣe ba awọn ẹbi ọmọ ẹyin ọkọ to ku naa daro ni wọn tun ṣetan lati tọpinpin ohun to fa a ti wahala naa fi ṣẹlẹ, to bẹẹ ti ẹmi gende fi lọ si i.Eyi ni wọn ṣe fa iṣẹ naa le Kọmandi ọlọpaa ipinlẹ Ogun lọwo lati bẹrẹ lẹsẹkẹsẹ, wọn ni ki wọn jẹ ko di mimọ boya TRACE lo jẹbi tabi awọn awakọ tirela.Ṣe lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, ni ajọ TRACE sọ pe awakọ tirela kan ru ofin Korona, nigba to rin lasiko tijọba fofin de irin-ajo.  Ibi kan ti wọn n pe ni Water Junction, nitosi Ṣiun, ni tirela naa de ti awọn TRACE fi da a duro gẹgẹ bi Babatunde Akinbiyi to jẹ alukoro wọn ṣe ṣalaye.O ni awọn eeyan oun da awakọ naa duro, wọn ni ki oṣiṣẹ TRACE kan mu un lọ sibi ti wọn n ko awọn ọkọ to ba lufin si, ṣugbọn niṣe ni dẹrẹba naa dori kọ ọna Ṣagamu, lo ba n sa lọ. Nibi to ti n sa lọ naa ni ọmọ ẹyin ọkọ rẹ ti ja bọ, ti mọto mi-in tiyẹn naa lufin irinna tẹ ẹ mọlẹ.Iku ọmọ ẹyin ọkọ yii lawọn onitirela ti wọn n pe ni ‘Truck Owners Association of Nigeria’ (TOAN) waa gbẹsan ẹ lọsan-an ọjọ naa ti wọn fi ya bo ẹka ti wọn n ko awọn ọkọ ti TRACE ba mu, ti wọn si tun ya bo ọfiisi ajọ naa n’Ibara, ti wọn ba awọn mọto, awọn ẹrọ to n lo ina loriṣiiriṣii, geeti abawọle ọfiisi TRACE atawọn nnkan mi-in jẹ. Koda, wọn ni wọn tun wọ ẹka ibi ti wọn n kowo si ninu ọgba naa, wọn si ko owo wọn lọ.Iṣẹlẹ yii ni ijọba ipinlẹ Ogun koro oju si, ti wọn si ni afi kawọn mọ ẹni to jẹbi ọrọ to mu ẹmi ọmọ ẹyin ọkọ lọ yii, to fi di pe awọn onitirela fẹhonu han to bẹẹ."},{"question":"Apakah maksud 'hati terbuka'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud ikhlas. Contoh ayat: Kami menerima kedatangannya dengan hati terbuka."},{"question":"ලෝක දෑත් සේදිමේ දිනය කවදාද?","answer":"ලෝක දෑත් සේදිමේ දිනය ඔක්තෝබර් මස 15 වේ."},{"question":"سوال: گاڏين ۾ ايئرڪنڊيشن ڪڏهن کان آهي؟ جواب:","answer":"1933ع "},{"question":"සය යන්නෙන් කුමන ඉලක්කමක් හැදින්වේද?","answer":" සය = 6"},{"question":"Berikan ayat contoh untuk peribahasa \\"abang kandung\\".","answer":"Liza tinggal bersama abang kandungnya setelah kedua-dua ibu bapa mereka meninggal dunia."},{"question":"Wangsulana pitakonan ing ngisor iki. Menara miring Pisa iku dumunung ing ngendi?Wangsulan:","answer":"Wangsulan: Kutha Pisa ing Italia"},{"question":"Atzo, nire lagun batek euskal hizkuntzaren jatorriaren teoria bat azaldu zidan. Zein izan ziteke hizkuntza horren jatorriari buruzko teoria interesgarriena?","answer":"Euskalaren jatorriko teoria bat, hizkuntza hori Europan zaharrena dela esaten du, beste hizkuntza indoeuroparrak baino lehenagokoa dela."},{"question":"Tori afara ẹlẹẹkẹrin tijọba Eko fẹẹ ṣe, ọgọrun-un mẹjọ ile ni wọn maa wo","answer":"Latari biriiji ẹlẹẹkẹrin, Fourth Mainland Bridge, tijọba Eko ati ijọba apapọ fẹẹ pawọ-pọ ṣe, ọgọọrọ lanlọọdu ni yoo di alainilelori, nitori bii ẹgbẹrin ile o din marun-un (795) nijọba lawọn maa wo danu ki iṣẹ naa too ṣee ṣe.Nibi ijiroro akanṣe kan pẹlu awọn aṣoju ijọba ipinlẹ Eko lẹka eto ayika, eyi to waye lọjọ Ẹti, Furaidee, n’Ikẹja, ni Minisita fun ọrọ ayika, Ọgbẹni Mahmoud Abubakar, ti sọrọ ọhun, o ni ọpọ isapa nijọba mejeeji ti ṣe lati wo ọgbọn ti wọn le da si i ki iye ile ti wọn maa fẹyin ẹ balẹ ma pọ to bẹẹ, ṣugbọn ko si nnkan ti wọn le ṣe si i mọ bayii.O ni latori nnkan bii ẹgbẹrun mẹsan-an ile atawọn dukia mi-in ti wọn kọkọ lo maa lọ si i lawọn ti fọgbọn dinku, to fi dori ẹgbẹrin yii.Abubakar ni ko le ma ri bẹẹ, tori kilomita mẹtadinlogoji ni gigun afara naa maa jẹ to ba pari, oun lo maa gun ju lọ ninu awọn afara to gba ori ọsa kọja si Erekuṣu Eko, ati pe biriiji naa maa gba ọna Abraham Adesanya kọja si Ẹsiteeti Sparklite, ko too gori ọsa, gbogbo agbegbe wọnyi si ni ile atawọn dukia kun fọfọ.O ni lati bii ọdun mẹrin nijọba ti n jẹ ẹ lẹnu lati ṣe afara kẹrin yii, ṣugbọn iṣẹ maa bẹrẹ lori ẹ lọdun 2021, tori iwulo biriiji naa kuro ni kereemi. O ni biriiji yii, yatọ si bo ṣe maa mu ki irinajo lati Eko si Erekuṣu Eko ya kankan, o tun maa so ipinlẹ Eko pọ mọ ipinlẹ Ogun taarata ni.Ọgbẹni James Kọlawọle, to gbẹnu minisita naa sọrọ sọ pe eto gidi ti n lọ lọwọ lati ri i pe wọn ṣe owo fawọn ti wọn maa padanu ile ati dukia wọn, ki wọn si pese iranwọ to yẹ.Bakan naa ni Ọgbẹni Abayọmi Ọmọlọla Amos to jẹ eleto ilu (town planner) lẹka eto ayika sọ pe awọn ko ti i jawọ ninu wiwa gbogbo ọna ti iye ile ti wọn maa wo yoo fi tubọ dinku."},{"question":"What is the fetal station?","answer":"What Is Fetal Station?Fetal station is something your doctor may check as your pregnancy delivery date nears. The fetal station is a measurement of how far the baby has descended in the pelvis, measured by the relationship of the fetal head to the ischial spines (sit bones). The ischial spines are approximately 3 to 4 centimeters inside the vagina and are used as the reference point for the station score. Station is a measurement of fetal descent in labor and is measured using vaginal exams. It usually isn't measured until the last few weeks of pregnancy or you may not hear it discussed until you are in labor.Why It’s ImportantThe station number is one of the signs of progression in labor. When labor begins, some women will have a baby who is fairly high in the pelvis with a station of -2. Other women start labor with a baby that is engaged at a 0 station, or lower. In the case of fetal station, lower in the pelvis (and closer to the vaginal opening) means a positive number.You might hear someone say the baby is coming down, which is a positive change in station of your baby. The station of your baby really starts to change once you are pushing. Measurement of fetal station is important when a forceps delivery is being considered. The baby must have progressed to an appropriate station for forceps delivery, as defined by the American College of Obstetricians and Gynecologists.How It's DeterminedThe measurement of fetal station by a vaginal exam is somewhat subjective and there can be variation between practitioners. The doctor feels for the baby's head and determines where it is relative to the ischial spines. Ultrasound might also be used to help determine the fetal station. The difference between numbers in the score is equivalent to the length in centimeters. Moving from +1 to +2 is a movement of about 1 centimeter.Fetal Station NumbersFetal station is stated in negative and positive numbers.▪️ -5 station is a floating baby▪️ -3 station is when the head is above the pelvis▪️ 0 station is when the head is at the bottom of the pelvis, also known as being fully engaged ▪️ +3 station is within the birth canal▪️ +5 station is crowningFetal Station and Bishop ScoreFetal station is also one of the five components of the Bishop score, which used to evaluate the cervix's readiness for labor and to predict whether you will need to have labor induced. The other factors in the score are also determined by the vaginal examination. They include cervical dilation, cervical effacement, cervical consistency, and cervical position.A Bishop score of 10 (out of a possible 13) or more indicates the cervix is ripe and you are likely to have spontaneous labor and delivery. A score of 8 or more indicates you are a good candidate for induction, while a score of under 6 indicates you are less likely to go into labor soon and induction is less favorable. A score of 3 or less denotes a cervix that is unfavorable for an induction unless a cervical ripening agent is used."},{"question":"Waxaad Sheegtaa magaca Rasuulka (N.N.K.H) Hooyadii Oo Seddexan?","answer":"Aamina Bintu Wahab Bin Cabdi Manaaf."},{"question":"मराठ्यांच्या स्वातंत्र्य युध्दाचे नेतृत्व कोणी केले ?","answer":"महाराणी ताराबाई यांनी"},{"question":"Indica la categoria della seguente domanda:\\"Quanti scrittori italiani hanno vinto il Premio Nobel per la Letteratura?\\"","answer":"La categoria a cui appartiene la domanda è \\"Letteratura\\"."},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න. මලේ සුවඳ වාගේ මල මතම රැඳීවිලේ ජලය වාගේ විල තුළම රැඳීසඳේ සදාතන ආදර සිසිල වැදීඅපේ ආදරේ පවතී සුවඳ දිදී","answer":"මලේ සුවඳ වාගේ මල මතම රැඳීවිලේ ජලය වාගේ විල තුළම රැඳීසඳේ සදාතන ආදර සිසිල වැදීඅපේ ආදරේ පවතී සුවඳ දිදීකල්ප කාල මං තල වල හිනා වෙවීකල්ප කාල දුර ආවා වෙනස් නොවීසෙනේ සිතින් ළඟ ඉඳගෙන කතා වෙවීපැතූ පැතුම් මල් වරුසා හෙටත් වහීහිතේ වෙලෙන ලෙන්ගතු කම කියා දිදීපෑව සිනා දුටු දා සිට පෙමින් වෙලීමහා මෙරක් සේ මා සිත නොහැර සිටීනුඹෙන් තොරව ආදරයක් සිතනු බැරීනන්දා මාලිනීරඹුකන සිද්ධාර්ථ හිමිනන්දා මාලිනී "},{"question":"શ્રી કૃષ્ણની પ્રખ્યાત વાર્તા : ગોવર્ધન પર્વત  વિશે લખો .","answer":"શ્રી કૃષ્ણની પ્રખ્યાત વાર્તાશ્રી કૃષ્ણની ઘણી વાર્તાઓ છે, પરંતુ તેમાંની એક સૌથી પ્રખ્યાત વાર્તાઓ એ છે જ્યારે તેમણે ગોવર્ધન પર્વત ખેંચ્યો હતો. આ વાર્તા મહાભારતના ભાગ દ્વિતીય અથવા શાંતિ પર્વમાં જોવા મળે છે.વાર્તા એવી છે કે દૈત્યના રાજા ગોવર્ધન પર્વતને ઉપાડીને ધર્મ અર્થાત પૃથ્વીને નાશ કરવા જઇ રહ્યો હતો. ત્યારે પૃથ્વી પરના બધા જીવો પણ ભયમાં હતા. શ્રીકૃષ્ણ તેમના ભક્તોની સુરક્ષા માટે પર્વતને ખેંચીને તેમના શીશ્ના પર રાખવાનું વચન આપે છે. તેમણે પર્વતને તેમના શીશ્ના પર રાખ્યો અને દૈત્યના રાજાને ધમકાવ્યો. દૈત્યના રાજા ગોવર્ધન પર્વતના વજનથી તૂટી પડ્યો.શ્રીકૃષ્ણની આ વાર્તા દર્શાવે છે કે તેમણે તેમના ભક્તોની સુરક્ષા માટે શક્તિ અને વિદ્યાનો ઉપયોગ કર્યો હતો. તેઓ દયાળુ અને દયાશીલ હતા અને તેમના ભક્તોને ક્યારેય દુઃખ થવા દેતા નહોતા."},{"question":"Apakah soalan untuk ayat berikut: \\"Agen Bakat juga mempertahankan, menyokong dan mempromosikan kepentingan pelanggannya\\".? Subjectnya ialah Agen Bakat.","answer":"\\"Apa peranan kerja Bakat dalam filem?\\""},{"question":"Wir spielen Jeopardy. Diese Frage stammt aus der Kategorie \\"Musik & Persönlichkeiten\\". Wie lautet die Frage zur folgenden Antwort?\\"Die Tochter des Komponisten Harry Freedman und der Sängerin Mary Morrison studierte von 1977 bis 1981 Klarinette an der University of Toronto. Daneben beteiligte sie sich an der Academy of Woodwinds am Banff Centre for the Arts. Nach dem Studium nahm sie vertiefenden Unterricht bei Pauline Oliveros (1981), Joaquim Valdepenas (1983–84) und bei Harry Sparnaay am Sweelinck Conservatorium in Amsterdam.\\"","answer":"Wer ist Lori Freedman?"},{"question":"Mikä on tehokkain tapa suojautua UV-säteilyltä?","answer":"Vaatetus - lippis tai lierihattu ja paita - on hyvä suoja UV-säteitä vastaan. Myös pysymällä varjossa korkean auringon suoralta valolta voi helposti puolittaa UV-altistuksensa. Varjossakin kannattaa huomioida UV-säteiden heijastuminen lumesta, vedestä tai hiekasta sekä taivaalta saapuva ns. hajasäteily."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Thành viên Jimin của BTS từng theo một chế độ ăn kiêng cực đoan, không lành mạnh để giảm cân. Tính cách trên mạng của Jungkook BTS thay đổi ra sao khi lớn hơn Người hâm mộ đang bàn tán về việc thành viên Jungkook của BTS trên Internet đã thay đổi như thế nào sau thời niên thiếu. (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({}); Jimin là một trong những thành viên BTS đã từng thử các chế độ ăn kiêng giảm cân trong quá khứ. Mục đích là để giảm cân cho màn trình diễn của nhóm, cũng như trông đẹp cho bản thân. Giọng ca chính của BTS chia sẻ rằng anh ấy đã thực hiện chế độ này một cách chăm chỉ vì muốn mình trông thật \\"đẹp trai\\" trước gương. Các nguồn tin cho rằng đây là thời","answer":"kỳ ra mắt album Wings và ca khúc Blood, Sweat And Tears. Giảm 10kg trong 10 ngày Theo KpopStarz, chế độ ăn kiêng của Jimin liên quan đến việc hạn chế tiêu thụ bữa ăn một cách tối đa và việc tiêu thụ thức ăn diễn ra một lần trong ngày. Nói tóm lại, thành viên BTS chỉ ăn 1 bữa mỗi ngày, mặc dù không rõ Jimin đã dùng thức ăn gì vào thời điểm đó. Tuy nhiên, đã có những tuyên bố nói rằng anh chàng hạn chế ăn 2 ức gà mỗi ngày cho chế độ này. Kèm theo đó là uống rất nhiều nước, giúp anh vượt qua phần còn lại của ngày. Chế độ ăn uống lành mạnh Tuy nhiên, hiện tại Jimin không còn tuân theo chế độ ăn kiêng như cũ vì những rủi ro và nguy hiểm của nó. Anh thậm chí còn được báo cáo rằng đã trải qua những tác động bất lợi của chế độ ăn kiêng có hại kể trên, khiến nam idol phải sửa đổi thói quen ăn uống của mình. Theo Channel-Korea, sức khỏe của thành viên BTS suy yếu đến mức ngất xỉu trong buổi diễn tập. Vì vậy, anh đã thay thế nó bằng một chế độ ăn uống phù hợp và ăn uống thường xuyên. Tuy nhiên, vẫn chưa biết những thực phẩm cụ thể mà Jimin ăn những ngày này. Nguồn tin cũng cho biết anh ưu tiên chất đạm hơn chất béo và tập trung vào rau và trái cây. BXH sao Hàn tháng 7: Diễn viên 30 tuổi hot hơn BTS và Blackpink Mới đây, Viện Nghiên cứu Kinh doanh Hàn Quốc đã công bố bảng xếp hạng (BXH) danh tiếng của các ngôi sao trong tháng 7/2022. Xem tiếp TẠI ĐÂY Thành Quách (tổng hợp)"},{"question":"Cảnh vật quanh ngôi nhà của người mẹ hiện lên với những hình ảnh nào trong bài thơ Về thăm mẹ? Những hình ảnh ấy đã giúp tác giả thể hiện được tình cảm gì?","answer":"- Cảnh vật quanh ngôi nhà của người mẹ hiện lên với những hình ảnh: Bếp chưa lên khói, chùm tương, nón mê, áo tơi, người rơm, đàn gà, nơm hỏng vành, quả na,…- Đó là những hình ảnh đơn sơ, mộc mạc và rất đỗi thân thương, tác giả vẫn luôn nhớ như in từng hình ảnh nơi quê nhà bởi tình yêu sâu đậm đối với quê hương của mình."},{"question":"\\"කිසිම උඩගුකමක් නැති\\"  යන්නට වඩාත්ම ගැලපෙන කෙටි පදය කුමක්ද? (ඔබට භාවිතා  කල හැක්කේ එක වචනයක් පමණි)","answer":"\\"නිහතමානී\\" වඩාතම ගැලපෙන තනි පදයයි."},{"question":"Apakah maksud peribahasa \\"bagai kambing dijunjung\\"?","answer":"Ia bermaksud jeritan atau teriakan orang yang sangat penakut."},{"question":"Bagaimanakah kita mengekori kenderaan lain pada waktu malam dengan selamat?A. Mendekati kenderaan depan dengan lajuB. Membunyikan hon dan bersedia untuk memotongC. Mengekori dengan jarak yang betul dan merendahkan lampu","answer":"Jawapan yang betul ialah C. Mengekori dengan jarak yang betul dan merendahkan lampu"},{"question":"ક્યારે પૂરા થશે મનના કોડ – કૈલાસ પંડિત રચિત  કવિતા લખો","answer":"હો.. ક્યારે પૂરા થશે મનના કોડ ?કે સાહ્યબો.. મારો ગુલાબનો છોડકલકલતાં ઝરણાંમા નદીયું છલકાય છેનદીયુંના વ્હેણમાં સાગર મલકાય છેચાંદાને જોઇ સાગર ઝૂલે છે ગેલમાંધરતીનો છેડો જઇ આભમાં લહેરાય છેહો.. નદીને સાગર થવાના જાગ્યા કોડકે સાહ્યબો.. મારો ગુલાબનો છોડઆંખ્યુંની વાત હવે હોઠોં પર લાવીએફૂલોની પાસ જઇ કોરા થઇ આવીએરોપીને આસપાસ મહેંદીના છોડનેમાટીના કુંડામાં તુલસી ઉગાડીએહો.. હવે હમણાં તો હાથ મારો છોડકે સાહ્યબો.. મારો ગુલાબનો છોડહો.. લેને પુરા કીયા મનનાં કોડકે રાજવંત તું ચમેલી હું ચંપાનો છોડ"},{"question":"BCNN(60, 108) là:A. 12B. 108C. 60D. 540","answer":"Lời giảiTa có:60 = 22 . 3 . 5108 = 22 . 33Suy ra: BCNN(60, 108) = 22 . 33 . 5 = 540Chọn đáp án D."},{"question":"Dame una lista concisa de ejercicios que puedo hacer como parte de una rutina \\"full body\\".","answer":"Por supuesto, puedes hacer los siguientes ejercicios:- Sentadillas.- Remo con barra.- Press militar con barra.- Press de banca con barra.- Curl con barra.- Press francés.- Elevación de piernas."},{"question":"Où se trouve la mésosphère ?a) Sous la croûte terrestreb) Dans le corps humainc) Dans l’atmosphèred) Autour des cellules des plantes","answer":"La mésosphère est dans l’atmosphère. Elle est la couche de l'atmosphère terrestre comprise entre 50 et 80 km d'altitude, au-dessus de la stratosphère et au-dessous de la thermosphère."},{"question":"Complete o seguinte trecho: Heiko Szonn, nascido em em Forst, é um ciclista alemão. Especialista da perseguição em pista, tem sido sobretudo medalhado de bronze do campeonato do mundo de perseguição por equipas em","answer":"1996."},{"question":"Apakah maksud 'kalau tak ada berada, tak akan tempua bersarang rendah'?","answer":"Ia bermaksud tentu ada sebabnya (ada sesuatu yang tersembunyi) maka terjadi sesuatu hal"},{"question":"2020年11月19日に4年ぶりの新作がNintendo Switchで発売された、目的地を目指して援助金をもらう・物件を購入するなどして最終的な「総資産」を競う、「スリの銀次」や「キングボンビー」が登場するボードゲームは何でしょう？","answer":"桃太郎電鉄です。"},{"question":" Qeex Shardiley? ","answer":" Shardiley waa qayb ka mid ah qaybaha hadalka ee erayeynta Af-soomaaliga. Waa Qorayaas"},{"question":"Мырза Оморкулов ким болгон? Ушул инсан тууралуу маалымат берчи.","answer":"Жарайт!Оморкулов Мырза Оморкулович, Кыргыз Эл сүрөтчүсү, Кыргыз Республикасынын маданиятына эмгек сиңирген кызматкер, сүрөтчү-график, профессор. СССР Сүрөтчүлөр Союзунун мүчөсү. Мырза Оморкулов Жалал-Абад облусуна караштуу Сузак районунун Багыш айылында 1-июнда, 1928- жылы туулган. 1951-жылы, Ташкент шаарындагы Сүрөт окуу жайын аяктаган.1958-жылы, Ленинград (учурдагы Санкт-Петербург) шаарындагы И. Е. Репин атындагы живопись, скульптура жана архитектура академиясын аяктаган.Сүрөтчүнүн  эмгектери Гапар Айтиев атындагы  Кыргыз Улуттук искусство музейинде, КМШ өлкөлөрүнүн музейлеринде жана жеке коллекцияларда сакталууда. 1989-жылы ОшМУнун педагогика факультетинин базасында \\"Көркөм сүрөт, чийүү жана эмгек\\" кафедрасынын түптөлүшүнө негизги салым кошкон, профессор Мырза Оморкулов агайдын зор эмгеги унутулбайт.Аталган кафедрада, Кыргызстандын түштүгүндөгү  бирден бир илимий методикалык сүрөт музейи түзүлүп, бул музейдин негизин сүрөтчү график Мырза Оморкуловдун чыгармалары түзөт. Мырза Оморкулов 4-апрель, 2018-жылы дүйнөдөн кайтат. "},{"question":"අභ්‍යවකාශයට ප්‍රථම ජීවියා කවුරුන්ද?","answer":"ලයිකා බැල්ල - රුසියාව විසින් 1957 දි අභ්‍යවකාශ ගත කළ ස්පුට්නික් 2 යානයෙන් "},{"question":"Ọmọleewe fa’gbo yo, lo ba ki baba ẹ mọlẹ, o si lu u pa","answer":"Akẹkọọ ẹni ogun ọdun kan ti wọn lo ṣẹṣẹ ṣedanwo iwe-mẹwaa tan, Mohammed Yusuf, ti wa lakolo ọlọpaa latari bi wọn ṣe lo mu egboogi oloro yo. Igbo lo mu, igba ti kinni naa ko si i lori tan, ko ṣe meni ṣe meji, niṣe lo ki baba ẹ to ti darugbo mọlẹ, Alaaji Ibrahim Yusuf, lo ba da ẹṣẹ bo o, o tun la nnkan mọ ọn lori titi to fi dakẹ mọ ọn lọwọ.Iṣẹlẹ yii waye lalẹ Ọjọruu, Wẹsidee, nile kan to wa lẹyin ọgba ileewe Saint Mary Primary School, to wa lọna Lọkọja si Ankpa, niluu Lọkọja, nipinlẹ Kogi.Ba a ṣe gbọ latọdọ Ajọ Akoroyinjọ ilẹ wa (NAN), wọn ni inu ọgbara ẹjẹ ni wọn ba baba arugbo tọjọ ori ẹ din diẹ ni ọgọrin ọdun yii. Nigba tawọn aladuugbo ṣakiyesi pe nnkan aburu kan n ṣẹlẹ nile naa ni wọn sare lọ sibẹ, wọn si gbe baba yii digbadigba de’le iwosan kan to wa nitosi, ṣugbọn awọn dokita ko ri ẹmi ẹ du rara, wọn lo ti dakẹ.Ọkunrin kan, Bello Nana, sọ pe iṣẹlẹ ọhun ṣoju oun, o ṣalaye fawọn oniroyin pe ‘alaamulegbe wọn ni mi, ile wa fẹgbẹ kan ara wọn ni. Lataarọ la ti n ṣakiyesi bọmọkunrin yii ṣe n ṣe wanranwanran kiri adugbo, mo sọ fun baba ẹ pe ko jẹ ka lọọ fọlọpaa mu un, tabi ka lọọ fẹjọ ẹ sun ni bareke ṣọja ki wọn le waa mu un.Nnkan bii aago mẹrin irọlẹ lemi lọ sibi iṣẹ, aago mejila lo yẹ ki n ṣiwọ, ṣugbọn aago mẹwaa ni mo ṣiwọ lọjọ naa, bi mo ṣe de ẹnu geeti, mo gbalẹkun titi, mo pariwo, ṣugbọn mi o rẹni da mi lohun, mo ṣaa dọgbọn ṣilẹkun pẹlu kọkọrọ mi latinu, mo de ẹnu ilẹkun, mo ṣakiyesi pe ọmọkunrin naa wa nile, mo si bi i leere pe baba n kọ, o ni baba o si nile. Mo ni nibo ni baba lọ, tori mo mọ pe baba ki i jade taago mẹfa alẹ ba ti lu, wọn maa tilẹkun mọri ni, wọn o si ki i jẹ kọmọkunrin yii wa lọdọ awọn, tori naa, o ya mi lẹnu bo ṣe jẹ inu yara baba lọmọ naa ti n da mi lohun, ara fu mi, ni mo ba pe afẹsọna mi lori foonu pe ko sare wa o, nnkan kan ti ṣẹlẹ, a tun pe aago baba naa, ṣugbọn ko gbe e.A pe awọn ọlọpaa lori aago, bi wọn ṣe de ni wọn wọle, wọn ba baba ninu agbara ẹjẹ, wọn ba ọmọ ẹ to lu u pa naa to n ṣẹju pako, a ba aloku ati amuku egboogi oloro to mu lẹgbẹẹ kan nibẹ, a sare boya a ṣi le du ẹmi baba, ṣugbọn ẹpa o boro mọ.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Kogi, DSP William Ovye Aya, fidi iṣẹlẹ yii mulẹ, o ni loootọ lawọn gba ipe pajawiri lori iṣẹlẹ ọhun lalẹ Ọjọruu, awọn si sare debẹ, wọn ya fọto ohun ti wọn ba. O ni afurasi ọdaran naa ti wa lakata awọn ọtẹlẹmuyẹ ti wọn n ṣewadii siwaju si i, awọn si ti gbe oku Ibrahim si mọṣuari fun ayẹwo iṣegun."},{"question":"Apakah kata bantu?","answer":"Kata bantu ialah kata yang digunakan untuk menerangkan masa sesuatu perbuatan atau ragam yang berkaitan dengan perbuatan. Contoh: akan, belum, masih, telah,  sudah, harus, boleh, dapat, hendak, mesti"},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Чегибизди чектеп, кыйырыбызды бекитип, кыргызга карасанатайларды кылымдап кырдангыс кылалы, босогосуна жетип, төрүнө өтө албаганга сүйүнбөйлү, - деген ким?а) Бакай б) Кошойв) Чубак г) Манас","answer":"г) Манас "},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?නොපෙනී ","answer":"පෙනී"},{"question":"விண்வெளிக்குச் சென்ற முதல் இந்தியன்","answer":"ராகேஷ் ஷர்மாராகேஷ் ஷர்மா  (பிறப்பு: சனவரி 13, 1949) விண்வெளியில் பறந்த முதல் இந்தியராவார். இவர் இந்தியாவின் பஞ்சாப் மாநிலத்திலுள்ள பாட்டியாலா என்னும் ஊரில் பிறந்தவர். ராகேஷ் ஷர்மா விண்வெளிக்குச் சென்ற 128-வது மனிதராவார். இவர், 7 நாள் 21 மணி நேரம் 40 நிமிடங்கள் விண்வெளியில் தங்கியிருந்தார்.இவர் 1970இல் இந்திய விமானப் படையில் பயிற்சி விமானியாக பணியாற்றினார். 1984ஆம் ஆண்டில் விமானப் படைப்பிரிவின் ஒரு குழுவுக்கு ராகேஷ் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டார்.நூற்றுக்கும் மேற்பட்டோர் விண்வெளிப் பயணத்திற்கு விண்ணப்பத்தில் ராகேஷ் 1982ஆம் ஆண்டு செப்தம்பர் 20 அன்று தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். சுமார் ஒன்றரை ஆண்டுகள் அவருக்கு பயிற்சி அளிக்கப்பட்டது. 1984ஆம் ஆண்டு ஏப்ரல் 2 அன்று அவர் விண்வெளிப் பயணத்தை மேற்கொண்டார். அவருடன் ரஷ்ய விண்வெளி வீரர்கள் இருவரும் சோயுஸ் டி 11 விண்கலத்தில் பயணம் மேற்கொண்டனர். சல்யூட் 7 என்ற விண்வெளி மையத்தில் அவர் தங்கி இருந்தார். அங்கே பல அறிவியல் ஆய்வுகளை இந்தக் குழு மேற்கொண்டது.ராகேஷ் சர்மாவுக்கு அவரது பணிகளைப் பாராட்டி அசோகா சக்ரா விருது கிடைத்தது. சோவியத் ரஷ்யாவின் நாயகன், ஆர்டர் ஆப் தி லெனின் ஆகிய விருதுகளைப் பெற்றார்."},{"question":"植物の葉の裏側に多く分布し、水蒸気や酸素、二酸化炭素の通り道となっている穴を何というでしょう？","answer":"気孔（きこう）です。"},{"question":"Inona no atao hoe fahaleovan-tena ?","answer":"Ny atao hoe fahaleovan-tena dia tsy fiankinana amin’ny hafa amin’ny lafiny rehetra, indrindra fa amin’ny lafiny ara-toe-karena.Rehefa miresaka fahaleovan-tena dia zavatra roa no jerena amin’ny izany.-Ny fahaleovan-tena eo amin’ny isam-batan’olonaNy fahaleovan-tena eo amin’ny isam-batan’olona dia fahaleovan-tenan’ny olona tsiraray indrindra amin’ny lafiny famokarana. Azo lazaina hoe mahaleo tena ny olona  iray raha manana fahaleovan-tena ara-toe-karena:Izany hoe: manana asa mampidi-bola, afaka mikarakara ny tenany sy ny ankohonany, tsy mila fiankinana amin’ny hafa.Tokony tsy hanorina tokantrano ny olona iray raha tsy manana an’io fahaleovan-tena ara-toe-karena io.- Ny fahaleovan-tenam-pirenenaNy atao hoe fahaleovan-tenam-pirenena dia tsy fiankinana amin’ny firenena hafa indrindra fa eo amin’ny lafiny toe-karena.Ny firenena mahaleo-tena dia firenena manana ny fiandrianam-pireneny, ny sainam-pireneny, ny hiram-pireneny, ny tarigetrany, ny teniny sy ny kolon-tsainy, …"},{"question":"අවියෝජනීය බැඳීම= අන්‍යෝන්‍ය බැඳීමද?","answer":"නැත.අවියෝජනීය - වෙන් කළ නොහැකිඅන්‍යෝන්‍ය - ඔවුනොවුන් අතර බැදීමඅන්‍යෝන්‍ය බැඳීමකට වඩා  අවියෝජනීය බැඳීමක ශක්තිය වැඩියි. අන්‍යෝන්‍ය බැඳීමක ඉහළම අවස්ථාව අවියෝජනීය බැඳීම කියන්න පුළුවන්උදා -01.මෙරට පෙරහර සංස්කෘතිය සමග හස්තියා අවියෝජනීයව බැදී පවතී.02.විවාහ දිවියක සාර්ථකත්වයට අන්‍යෝන්‍ය සම්බන්ධතාවය හා විශ්වාසය වැදගත් ය."},{"question":"கேள்வி:  உராய்வு விதிகள் யாவை?","answer":"விடை: உராய்வு விசை எப்பொழுதும் பொருள் நகர முயலும் திசைக்கு எதிராகச் செயற்படும். பொருள் எல்லாச் சமநிலைகளிலும் உள்ளபோது, உராய்வுவிசை பொருளை நகரா வண்ணம் சிறிதே தடுக்கும் நிலையிலுள்ளது. உராய்வு வரம்புக்கும் செங்குத்து எதிர் வினைக்கும் இடையே உள்ள வீதம் மாறாதது. இது தொடர்புள்ள இரு பரப்புகளின் தன்மையைப் பொறுத்தது. \uFEFFஎதிர்வினை மாறாத வரை பொருளின் உருவம், பருமன், பரப்பு ஆகியவற்றைப் பொறுத்து உராய்வு வரம்பு மாறுவதில்லை."},{"question":"Apakah maksud 'mandi peluh'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud bekerja kuat dan bersungguh-sungguh. Contoh ayat: Halim mandi peluh untuk menyara kehidupan keluarganya."},{"question":"जलस्रोत र ऊर्जाका क्षेत्रमा दिगो विकास कसरी गर्न सकिन्छ ?","answer":"जलस्रोत र ऊर्जाका क्षेत्रमा दिगो पूर्वाधार विकासका नीति, नीयम तथा योजनाहरु निर्माण गरी विदेसिने युवा शक्तिलाई प्रयोग गरेर कार्यान्वयन गर्नुपर्छ । राज्यले जलविद्युतसँग सम्बद्ध उद्योग, कलकारखानाहरु खोल्ने वातावरण बनाउने, घरायसी रुपकै विद्युतको खपत बढाउन हौस्याउने नीति अख्तियार गर्ने र आफ्नो देशमा उत्पादित विद्युत विदेश पुर्‍याउन सके जलस्रोत र ऊर्जाका क्षेत्रमा दिगो विकास गर्न सकिन्छ । "},{"question":"Victoria Macaulay","answer":"Victoria Macaulay (ti a bi ni ọjọ keje oṣu kejo ọdun 1990) jẹ agbabọọlu inu agbọn ọmọ orilẹede Naijiria fun ẹgbẹ agbabọọlu inu agbon orilẹede Naijiria ati pe o jẹ aṣoju ọfẹ ti Ẹgbẹ bọọlu inu agbọn ti Orilẹ-ede Awọn obinrin (WNBA) ati . Ni ọdun 2015 ati 2019 o gba fun Chicago Sky ni Ẹgbẹ bọọlu inu agbọn ti Orilẹ-ede Awọn obinrin .Lakoko rẹ ni ẹgbẹ Faranse Nice, o ni ami ayo 15.8, atungba 8.6 ati atungba 0.8."},{"question":"ahoana no iantsoana ny fihetsika ataon'ny fo?","answer":"fidoboky ny fo no iantsoana ny fihetsika ataon'ny fo"},{"question":"புறநானூறு-விளக்குக","answer":"புறநானூறு என்னும் தொகைநூல் நானூறு பாடல்களைக் கொண்ட புறத்திணை சார்ந்த ஒரு சங்கத் தமிழ் நூலாகும். புறம், புறப்பாட்டு, நந்தா விளக்கம் என்றும் வழங்கப்படும். இது சங்க காலத் தமிழ் நூல் தொகுப்பான எட்டுத்தொகை நூல்களில் புறநூல்களுள் ஒன்று. இந்நூலைத் தொகுத்தவர் பெயரும், தொகுப்பித்தவர் பெயரும் தெரியவில்லை. இந்நூலின் பாக்கள் 4 அடி முதல் 40 அடி வரையிலான ஆசிரியப்பாவால் அமைந்து உள்ளன. சிறுபான்மையாக வஞ்சி அடிகளும் விரவி வரும்.[1] புறநானூற்றின் பாடல்கள் சங்ககாலத்தில் ஆண்ட அரசர்களைப் பற்றியும் மக்களின் சமூக வாழ்க்கை பற்றியும் எடுத்துரைக்கின்றன. இதனை ஜி. யு. போப் ஆங்கிலத்தில் மொழிபெயர்த்துள்ளார்.பாடியவர்கள்இந் நூலில் அடங்கியுள்ள பாடல்கள் பல்வேறு புலவர்களால் பல்வேறு காலங்களில் பாடப்பட்டவை. அகவற்பா வகையைச் சேர்ந்த இப்பாடல்கள், 150க்கும் மேற்பட்ட புலவர்களால் எழுதப்பட்டவை. இந்நூலில் அதிக பாடல்களைப் பாடியவர் ஔவையார் (33 பாடல்கள்) ஆவார். அவரை அடுத்து அதிக பாடலைப் பாடியவர் கபிலர் (28 பாடல்கள்) ஆவார். இந்நூலில் இடம்பெறும் புலவர்கள் அனைவரும் ஒரே சமூகத்தையோ நாட்டையோ சார்ந்தவர்கள் அல்லர். அரசன் முதல் எளிய குயவன்மகள் வரை பல்வேறு நிலைகளில் இருந்த ஆடவரும் பெண்டிருமான புலவர்கள் பாடியுள்ளனர். புலவர் அரசர்களைப் பாடியதை ”அவனை அவர் பாடியது” என்று சொல்வதன் மூலம் புலவர்களுக்கிருந்த செல்வாக்கும் மதிப்பும் புலனாகிறது.நூல் அமைப்புஇந்நூலில் பாடல்கள் தொகுக்கப்படும்போது ஒருவகை இயைபு கருதி, முதலில் முடிமன்னர் மூவர், அடுத்து குறுநில மன்னர், வேளிர் ஆகியோரைப் பற்றிய பாடல்களும் அதனை அடுத்துப் போர்ப் பற்றிய பாடல்களும் கையறுநிலைப்பாடல், நடுகல், மகளிர் தீப்பாய்தல் என்று தொகுத்துள்ளனர். புறப்பொருள் கருத்துகளைத் தழுவிப் பாடப்பட்ட இந்நூலில் ஒவ்வொரு பாடலின் இறுதியிலும் திணை, துறை, பாடினோர், பாடப்பட்டோர், பாடப்பட்ட சூழல் போன்ற குறிப்புகள் உள்ளன.வரலாற்றுக் குறிப்புகள்புறநானூற்றுப் பாடல்களில் ஏராளமான வரலாற்றுக் குறிப்புகள் உள்ளன. பாண்டியன் நெடுஞ்செழியன் முதலான 15 பாண்டிய மன்னர்களையும் கரிகாற்சோழன் போன்ற 18 சோழ அரசர்களையும் இமயவரம்பன் நெடுஞ்சேரலாதன், சேரன் செங்குட்டுவன் போன்ற 18 சேர அரசர்களையும் சிறப்பித்துப் பாடியுள்ளனர். பண்டைய போர்க் களங்களான வெண்ணிப்பறந்தலை, வாகைப்பறந்தலை, கழுமலம், தகடூர், தலையாலங்கானம், கானப்பேரெயில் போன்ற போர்க்களங்கள் குறிப்பிட்டுள்ளனசமூக நிலைபெண்கள் மங்கல அணி அணிதல், இறந்தவரைத் தாழியில் கவித்தல், நடுகல் நடுதல், நட்ட கல்லைச் சுற்றி மயிற்பீலி அணிவித்து மது வார்த்தல், கணவனை இழந்த பெண்கள் அணிகளைக் களைந்து, கைம்மை நோன்பு நோற்றல், உடன்கட்டையேறல் போன்ற பழக்க வழக்கங்களையும் 10 வகை ஆடைகளையும், 28 வகை அணிகலன்களையும் 30 படைக்கலக்கருவிகளையும் 67வகை உணவுகளையும் எடுத்து இயம்புகின்றன. பால்மணம் மாறாத பச்சிளம் குழந்தைக்குக் கையில் வேல் கொடுத்துப் போருக்கு அனுப்பும் மகளிர், முறத்தால் புலியை விரட்டும் மகளிர் எனப் பெண்களின் வீரத்தையும் போற்றுகின்றன. அக்கால சமூக நிலையைக் காட்டும் கண்ணாடி எனப் புறநானூறு விளங்குகிறது.அகப்பாடல்கள் ஐந்திணை ஒழுக்கங்களைக் குறித்தது போலப் புற ஒழுக்கங்களைக் குறித்து அமைந்த பழங்கால வாய்பாட்டுப் பாடல் நமக்கு விளக்குகிறது.பாடல்:வெட்சி நிரைக்கவர்தல் மீட்டல் கரந்தையாம்வட்கார்மேல் செல்வது வஞ்சியாம் - உட்காதெதிரூன்றல் காஞ்சி எயில்காத்தல் நொச்சிஅதுவளைத்த லாகு முழிஞை - அதிரப்பொருவது தும்பையாம் போர்க்களத்து மிக்கோர்செருவென் றதுவாகை யாம்.[2]இப்புற ஒழுக்கங்களை வெட்சி, கரந்தை, வஞ்சி, காஞ்சி, நொச்சி, உழிஞை, தும்பை, வாகை என்ற எட்டுத் திணைகளாகக் குறிப்பிடுகின்றன. இதில் பாடாண், பொதுவியல், கைக்கிளை, பெருந்திணை ஆகிய திணைகளும் அடங்கும். திணையின் உட்பிரிவு துறை எனப்படுகிறது.புறப்பாடல்கள் புற ஒழுக்கங்களான போர்த்திறம், வள்ளல் தன்மை, மகளிர் மாண்பு, சான்றோர்களின் இயல்பு போன்றவற்றைக் குறிப்பிடுகின்றன."},{"question":"自動車の計器の一つである、エンジンの回転数を示すメーターのことを何というでしょうでしょう？","answer":"タコメーターです。"},{"question":"La domanda: Quale film di Judy Garland è stato candidato agli Oscar per il miglior film nel 1939 senza riuscire a vincerlo?","answer":"La risposta è The Wizard of Oz."},{"question":"Кичинеңизде асманда самалёт учуп баратса жердеги балдардын абалы кандай болгон?","answer":"Абдан кубанчубуз колубузду жайып🧍самалётко окшош анан дагы чуркап ырдачу элек.Самалёт самалёт ✈️Кайда учуп барасыңЧөнтөгүңө салат кетКапитандын баласын. Балалык доор кайра кайтып келсе."},{"question":"文中の主な言葉を見つけて、その内容を説明しなさい。 日本海側などでたくさん雪が降っています。いつもは雪が少ない所でも、雪が積もっている所があります。25日の朝は、日本の多くの所で0°C以下になりました。京都府などでは24日、雪のため、JRの電車が駅と駅の間で動くことができなくなりました。乗っていた客には近くの駅まで歩いてもらいました。電車の中に長い時間いたため、体の具合が悪くなった人もいて、京都府では13人が病院に運ばれました。寒さや雪は26日まで続きそうです。雪で通ることができなくなっている道もあります。雪や風がひどい所ではできるだけ出かけないようにしましょう。","answer":"文にある主な言葉とその内容はこちらです。"},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి పర్యాయ పదాలని ఇవ్వండి: పద్ధతి","answer":"విధము, విధానము, రీతి, తీరు, చందము, త్రోవ"},{"question":"Đặt tiêu đề cho đoạn văn sau: Trao đổi với kiều bào, Thủ tướng nhấn mạnh ý nghĩa quan trọng của việc Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng và Tổng thống Joe Biden tuyên bố nâng cấp quan hệ Việt Nam - Mỹ phát triển trên cả 3 bình diện song phương, khu vực và quốc tế sau gần 30 năm bình thường hóa quan hệ và 10 năm xác lập quan hệ đối tác toàn diện, trong đó kinh tế - thương mại - đầu tư tiếp tục là điểm sáng và là động lực của quan hệ song phương với kim ngạch hai chiều đạt hơn 123 tỉ USD vào năm 2022. Hợp tác giữa hai nước về khoa học - công nghệ, giáo dục - đào tạo, an ninh - quốc phòng, khắc phục hậu quả chiến tranh, ứng phó với biến đổi khí hậu, giao lưu nhân dân… tiếp tục đạt nhiều tiến triển quan trọng.Thủ tướng nói: \\"Mong muốn hai bên sẽ tạo đột phá trong hợp tác khoa học công nghệ, đổi mới sáng tạo, giáo dục - đào tạo; đồng thời thúc đẩy mạnh mẽ hơn nữa trong chống biến đổi khí hậu, tăng trưởng xanh, phát triển năng lượng tái tạo\\". Theo Thủ tướng, nội hàm của quan hệ Đối tác Chiến lược toàn diện không chỉ dựa trên nhu cầu, tiềm năng của hai nước mà còn dựa trên tiềm năng, thế mạnh của cộng đồng người Việt tại Mỹ nhằm phát huy hơn nữa vai trò của cộng đồng, đóng góp trong việc vun đắp và phát triển mối quan hệ ngày càng đi vào chiều sâu của hai nước.Cộng đồng người Việt tại Mỹ nói chung và ở khu vực bờ Tây nói riêng có thế mạnh rất lớn về khoa học công nghệ và đổi mới sáng tạo, với hàng chục ngàn kỹ sư, chuyên gia trong các lĩnh vực. Cộng đồng người Mỹ gốc Việt là một trong những cộng đồng thành công, năng động và sáng tạo nhất tại Mỹ. Thời gian qua, đã có những đóng góp quan trọng về kinh tế, thương mại, đầu tư, phát triển khoa học công nghệ tại Việt Nam.","answer":"Nâng tầm quan hệ mở ra cơ hội hợp tác Việt Nam - Mỹ"},{"question":"जलवायु परिवर्तन के मुख्य कारण क्या हैं ?","answer":" जलवायु परिवर्तन के मुख्य कारण मानव गतिविधियों से विकसित होने वाले ग्रीनहाउस गैसेज़, जैसे कि कार्बन डाइऑक्साइड और मेथेन, को वायुमंडल में छोड़ना है। उसके अलावा फॉसिल ईंधन जलाना, वनस्पतिवृक्षों की कटाई और औद्योगिक प्रक्रियाओं से भी जलवायु परिवर्तन होता है।"},{"question":"Pytanie: Kto grał w filmie \\"Ostatni pociąg z Gun Hill\\"?Odpowiedź:","answer":"Oto kilku aktorów, którzy wystąpili w filmie \\"Ostatni pociąg z Gun Hill\\":* Kirk Douglas* Anthony Quinn* Carolyn Jones* Ziva Rodann"},{"question":" Байламталар деген эмне ?","answer":"Сөз менен сөздү, сүйлөм менен сүйлөмдү байланыштырып турган кызматчы сөз байламта деп аталат.М и с а л ы: Арсен жана Амина жакшы окушат. Үй менен мектептин аралыгын анча алыс эмес.Бул жерде; \\"жана, менен\\" деген сөздөр байламта болуп саналат. "},{"question":"Kaip vadinasi komanda, kuri tapo 2020 metų Lietuvos futbolo A lygos čempione?","answer":"Tai Vilniaus \\"Žalgiris\\". 2022–2023 m. UEFA Europos konferencijų lygoje komanda pateko į grupių etapą. Iki tol jokiam Lietuvos klubui to padaryti nepavyko."},{"question":"Lori iyansipo awọn olori ologun, Falana ati Adegboruwa fẹẹ pe Buhari lẹjọ","answer":"Afaimọ ni ki Aarẹ Muhammadu Buhari ma kawọ pọnyin rojọ laipẹ, pẹlu bi awọn eekan agbẹjọro meji kan nilẹ wa, Oloye Fẹmi Falana ati Amofin agba Ẹbun-Olu Adegboruwa, ṣe kede pe Aarẹ Buhari ti ṣẹ sofin pẹlu iyansipo yii, awọn si maa ba a fa a nile-ẹjọ.Falana ti i ṣe alaga ẹgbẹ ASCAB, sọ ninu atẹjade to fi sode fawọn oniroyin l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii lori bi Aarẹ ṣe yan awọn mẹrin tuntun sipo olori awọn ologun ilẹ wa lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, to kọja, pe ko tọna, ko si bofin mu, bi iyansipo naa ṣe waye lai jẹ pe o kọkọ dabaa orukọ naa ṣọwọ sile aṣofin agba ilẹ wa (Senate), lati yiri wọn wo, ki wọn si fọwọ si i.Atẹjade naa sọ lapa kan pe: “Iyansipo awọn olori ologun lai gba ifọwọsi ileegbimọ aṣofin ti daṣa lati ọdun 1999, eyi lo si mu ki Amofin agba Festus Keyamọ wọ Aarẹ Goodluck Jonathan (nigba yẹn) lọ sile-ẹjọ giga apapọ lọdun 2008, ninu iwe ipẹjọ ti nọmba rẹ jẹ FHC/ABJ/CS/611/2008.“Ile-ẹjọ gbe idajọ kalẹ lọjọ keji, oṣu keje, ọdun 2013, pe ko bofin mu rara, ko si lẹsẹ nilẹ, ofuutufẹẹtẹ ni, bi Aarẹ ba da nikan yan awọn olori ologun fun orileede lai gba ifọwọsi ileegbimọ aṣofin. Adajọ Adamu Bello ni aṣa naa ta ko isọri okoolerugba o din meji (218) iwe ofin ilẹ wa (constitution) ati isọri kejidinlogun iwe ofin to ṣagbekalẹ awọn ileesẹ ologun (Armed Forces Act).“Tori idajọ naa peye, o tẹwọn, ko si ṣee ja ni koro, ni ko jẹ kijọba pẹjọ ko-tẹ-mi-lọrun lori ẹ, eyi to tumọ si pe ilana to yẹ ki wọn tẹle niyẹn, bo ṣe wa ni isọri ọọdunrun o din mẹtala iwe ofin ilẹ wa.”Ohun ti Amofin agba Ẹbun-Olu Adegboruwa sọ lọfiisi rẹ l’Ọjọbọ nipa iyansipo ti aarẹ ṣe ọhun ko yatọ si ti Falana, awọn mejeeji lo sọ pe idajọ to ti kọkọ waye lori ọrọ yii ko yọnda fun Aarẹ lati da nikan pa a, ko si da nikan kun un, to ba dọrọ yiyan awọn olori ologun sipo.Ni bayii, awọn amofin agba naa ti ke si Aarẹ lati ṣatunṣe kiamọsa, ki wọn taari orukọ awọn mẹrẹẹrin sileegbimọ aṣofin, ki wọn si so iyansipo ti wọn ṣe yii rọ na, titi tawọn aṣofin yoo fi fọwọ si i tabi ta ko o.Gẹgẹ bi Ajọ Akoroyinjọ ile wa ṣe wi, wọn ni (Falana ati Adegboruwa) ni ti Buhari ko ba gbe igbesẹ yii, aa jẹ pe awọn pẹlu ẹ yoo jọ de ile-ẹjọ laipẹ niyẹn."},{"question":"Translate: Iṣu náà tóbi. ","answer":"The yam is big."},{"question":"為什麼磨刀時要加點水？","answer":"因為磨刀和刀子一經磨擦，便會產生熱能，而水可以把熱能帶走，如果不加水而幹著磨刀，高熱便會把刀鋒弄鈍。"},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut: Mengapakah pemandu dilarang meneruskan perjalanan di simpang walaupun mempunyai keutamaan jalan?A. Keputusan pemandu sendiriB. Tiada kenderaan lain di lalu lintasC. Terdapat kenderaan bomba, polis atau ambulans melalui simpang tersebut","answer":"Jawapannya lalah C. Terdapat kenderaan bomba, polis atau ambulans melalui simpang tersebut"},{"question":"Ẹni to ba le ri Sunday apaayan to sa nitimọle Ibadan, ẹẹdẹgbẹta ẹgbẹrun Naira lawọn ọlọpaa yoo fun un, nọmba yii ni kẹ́ẹ pe","answer":"Awọn ọlopaa ipinle Ọyọ ti kede ni ọsan oni yii pe ẹnikẹni to ba le ṣe ọna, tabi to ta awọn agbofinro lolobo, ti wọn fi le ri Sunday Ṣodipẹ to n paayan ni Akinyẹle ni Ibadan mu, ẹẹdẹgbẹta ẹgbẹrun Naira (N500,000) ni ileeṣe ọlọpaa yoo fun tọhun, gẹgẹ bii owo imoore. Ọsan yii ni kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ naa, Joe Nwachukwu Enwonwu, ṣe ileri naa funra rẹ nIbadan, ki kalulku le mọ pe ọrọ naa ki i ṣe ṣereṣere.Ọmọ ọdun mokandinlogun ni Sunday, wọn si ṣẹṣẹ mu un laipẹ yii, ti wọn fi i han gbogbo aye, lọjọ kẹtadinlogun oṣu keje to kọja yii, pe ogbologboo apaayan-jẹun ni. Lati igba naa lo ti wa ni itimọle lọdọ awon ọlọpaa o, afi bo ṣe di ọjọ kọkanla oṣu kẹjọ yii to sa mọ wọn lọwọ. Lati igba naa ni wọn ti n wa a ti wọn ko ri i.Nidii eyi ni ọga ọlọpa pata ni ipinlẹ naa ṣe paṣẹ bayii, pe ki wọn wa Sunday, ki wọn si mu un, ati pe ẹnikeni to ba ran ọlopaa lọwọ lori eyi, owo gidi ni yoo gba lọwọ awọn. Agbẹnusọ awọn ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, Fadeyi Olugbenga, to fọn ọrọ naa sita sọ pe bi ẹni kan ba ti ko firi ohun kan, ko pe aago awọn ọlọpaa yii : 08035632410, tabi 07066003536, lẹsẹkẹsẹ lawọn yoo d alohun, ti won yo si kan an lara.Iṣẹ ti bẹrẹ naa ree, gbogbo ẹni to ba roye Sunday ko tete sọ fawọn ọlọpaa o."},{"question":"Trong một ngày chiếc đồng hồ điện tử chỉ thời gian và đổi số theo từng phút từ 00:00 đến 23:59. Ta gọi ab:cd là \\"khoảnh khắc đẹp\\" nếu số chỉ giờ ab chia hết cho số chỉ phút cd chẳng hạn lúc 4 giờ 8 phút chiều thì đồng hồ hiển thị 16:08 là một \\"khoảnh khắc đẹp\\" vì 16 chia hết cho 8.Hỏi có bao nhiêu \\"khoảnh khắc đẹp\\" trong một ngày?","answer":"Lời giải: a sẽ phân loại các trường hợp theo các ước số khác nhau của số chỉ giờ ab.Nếu ab là 00 thì do 00 có 59 ước số cd là các số tự nhiên liên tiếp từ 01 đến 59 nên có 59 khoảnh khắc đẹp.Nếu ab là 01 hoặc là một trong 9 số nguyên tố 02, 03, 05, 07, 11, 13, 17, 19, 23 thì ab chia hết cho cd khi và chỉ khi cd là 01 hoặc ab = cd tức là có 1+ 9 x 2 = 19 khoảnh khắc đẹp.Nếu ab là 04, 09 thì do 4 và 9 đều có 3 ước số nên có 2 x 3 = 6 khoảnh khắc đẹp.Nếu ab là 06, 08, 10, 14, 15, 21, 22 đều có 4 ước số nên có 7 x 4 = 28 khoảnh khắc đẹp.Nếu ab là 12, 18, 20 đều có 6 ước số nên có 3 x 6 = 18 khoảnh khắc đẹp.Nếu ab là 16 có 5 ước số nên có 5 khoảnh khắc đẹp.Vậy trong một ngày có 59 + 19 + 6 + 28 + 18 + 5 = 135 lần đồng hồ hiện số chỉ giờ ab chia hết cho số chỉ phút cd tức là có 135 khoảnh khắc đẹp.Đáp số: 135"},{"question":"வினா :19 ஆம் நூற்றாண்டின் உரைநடை இளவரசு  என்று யாரை அழைக்கப்படுபவர் யார்?","answer":"19 ஆம் நூற்றாண்டின் உரைநடை இளவரசு என்று அழைக்கப்படுபவர் தாண்டவராய முதலியார் ஆவார். தாண்டவராயர் சென்னையை அடுத்துள்ள வில்லிப்பாக்கத்தில் பிறந்தவர். தமிழ் ஆர்வம் கொண்ட இவர் நீதிபதியாகவும் பணிபுரிந்துள்ளார்."},{"question":"Китеп окуунун пайдалуу жактары жөнүндө айтып бере аласыңбы?   ","answer":"Дүйнө таанымды өзгөртөт:Китептеги окуялар ак-караны ажырата алууга, турмуштагы акыйкаттыкты, сүйүүнү баалоого, кыянаттыкка жана башка турмушубузда кезиге турган терс факторлордун баарына туруштук берүүгө, күчтүү болууга жардам берет. Ички дүйнөнүн, руханий байлыктын өнүгүшүнө түрткү болот."},{"question":"ਯਾਤਰੀ ਸਰਹੱਦ ’ਤੇ ਪਹੁੰਚ ਗਏ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਗਸ਼ਤ ਏਜੰਟ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਪਾਸਪੋਰਟ ਚੈੱਕ ਕੀਤੇ। ਚੋਣ 2 : ਗਸ਼ਤ ਏਜੰਟ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ 'ਤੇ ਤਸਕਰੀ ਦਾ ਦੋਸ਼ ਲਗਾਇਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਗਸ਼ਤ ਏਜੰਟ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਪਾਸਪੋਰਟ ਚੈੱਕ ਕੀਤੇ।"},{"question":"Nola erabilizten da fotosintesia landareen elikadurarako?","answer":"Fotosintesia landareen prozesu kimiko bat da, non eguzkiaren argia energia kimiko bihurtzen duten. Karbono dioxidoa eta ura hartuz, glukosoa eta oxigenoa sortzen dute."},{"question":"I wonder 2016 నాటికి బాలెమర్రు గ్రామంలో అక్షరాస్యత సంఖ్య ఎంత?Can you get me some context to answer this (in the same language as my question)?","answer":"బాలెమర్రు, గుంటూరు జిల్లా, క్రోసూరు మండలానికి చెందిన గ్రామము. ఇది మండల కేంద్రమైన క్రోసూరు నుండి 10 కి. మీ. దూరం లోను, సమీప పట్టణమైన సత్తెనపల్లి నుండి 27 కి. మీ. దూరంలోనూ ఉంది. 2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 284 ఇళ్లతో, 1228 జనాభాతో 359 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 601, ఆడవారి సంఖ్య 627. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 595 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 15. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 589933[1].పిన్ కోడ్: 522410గ్రామ చరిత్రఆంధ్ర ప్రదేశ్ రాజధాని ప్రాంత అభివృద్ధి ప్రాధికార సంస్థ (సీఆర్‌డీఏ) పరిధిలోకి వస్తున్న మండలాలు, గ్రామాలను ప్రభుత్వం విడిగా గుర్తిస్తూ ఉత్తర్వులు జారీచేసింది. ప్రస్తుతం గుర్తించిన వాటిలోని చాలా గ్రామాలు వీజీటీఎం పరిధిలో ఉన్నాయి. గతంలో వీజీటీఎం పరిధిలో ఉన్న వాటితోపాటుగా ఇప్పుడు మరిన్ని కొన్ని గ్రామాలు చేరాయి. సీఆర్‌డీఏ పరిధిలోకి వచ్చే గుంటూరు, కృష్ణా జిల్లాల్లోని మండలాలు, గ్రామాలను గుర్తిస్తూ పురపాలక శాఖ ముఖ్య కార్యదర్శి  ద్వారా ఉత్తర్వులు జారీ అయ్యాయి.[2]గణాంకాలు2001 వ.సంవత్సరం జనాభా లెక్కల ప్రకారం గ్రామ జనాభా 1,356.[3]  ఇందులో పురుషుల సంఖ్య 684,  స్త్రీల సంఖ్య 672, గ్రామంలో నివాస గృహాలు 309 ఉన్నాయి. గ్రామ విస్తీర్ణము 359 హెక్టారులు.జనాభా (2011) - మొత్తం \\t1,228 -  పురుషుల సంఖ్య \\t601 -  స్త్రీల సంఖ్య \\t627 - గృహాల సంఖ్య \\t284విద్యా సౌకర్యాలుగ్రామంలో ప్రభుత్వ ప్రాథమిక పాఠశాలలు రెండు ఉన్నాయి.సమీప బాలబడి, మాధ్యమిక పాఠశాల‌లు క్రోసూరు లోను,  ప్రాథమికోన్నత పాఠశాల అందుకూరు లోనూ ఉన్నాయి.సమీప జూనియర్ కళాశాల క్రోసూరులోను, ప్రభుత్వ ఆర్ట్స్, సైన్స్, డిగ్రీ కళాశాల సత్తెనపల్లిలోనూ ఉన్నాయి. సమీప వైద్య కళాశాల గుంటూరులోను, పాలీటెక్నిక్‌ క్రోసూరులోను, మేనేజిమెంటు కళాశాల కంటెపూడిలోనూ ఉన్నాయి. సమీప వృత్తి విద్యా శిక్షణ పాఠశాల సత్తెనపల్లిలోను, అనియత విద్యా కేంద్రం క్రోసూరు లోను, దివ్యాంగుల ప్రత్యేక పాఠశాల గుంటూరు లోనూ ఉన్నాయి.వైద్య సౌకర్యంప్రభుత్వ వైద్య సౌకర్యంబలేమర్రులో ఉన్న ఒక ప్రాథమిక ఆరోగ్య ఉప కేంద్రంలో డాక్టర్లు లేరు. ఒకరు పారామెడికల్ సిబ్బంది ఉన్నారు.ప్రాథమిక ఆరోగ్య కేంద్రం గ్రామం నుండి 5 నుండి 10 కి.మీ. దూరంలో ఉంది. ప్రత్యామ్నాయ ఔషధ ఆసుపత్రి, పశు వైద్యశాల, సంచార వైద్య శాల గ్రామం నుండి 5 నుండి 10 కి.మీ. దూరంలో ఉన్నాయి. సమీప సామాజిక ఆరోగ్య కేంద్రం, మాతా శిశు సంరక్షణ కేంద్రం,...కలపు. "},{"question":"Ano ang sayaw na tinikling?","answer":"Ang tinikling ay isang tradisyunal na sayaw sa Pilipinas na kung saan sumasayaw ang mga mananayaw habang may pumapalo ng mga kawayan sa sahig. Mula ang pangalan ng sayaw na ito sa ibon na tikling na kilala sa mabilis nitong pag-iwas sa mga panganib. Katulad ng ibon, kailangang iwasan ng mga mananayaw ang mga kawayan na pinapalo ito sa ritmo ng musika upang hindi masaktan. Nagpapalit-palit ng puwesto ang mga mananayaw sa mga bahagi ng sayaw."},{"question":"السؤال: ما معنى لا إله إلا الله؟","answer":"الإجابة: نفي استحقاق العبادة لغير الله تعالى، وإثباتها لله وحده."},{"question":"මවුලික තාප ධාරිතාව (c) යනු කුමක්ද ?","answer":"යම් ද්‍රවයයක මවුල එකක උෂ්ණත්වය එක් ඒකකයකින් වැඩි කිරීම සඳහා සැපයිය යුතු තාප ප්‍රමාණය මවුලික තාප ධාරිතාව යි.මවුල n සංඛ්‍යාවක උෂ්ණත්වය θ ප්‍රමාණයකින් වැඩි කිරීම සඳහා අවශ්‍ය තාප ප්‍රමාණය Q නම්,                   Q = ncθඉහත සමීකරණ සැසඳූ විට, m c=C ට අනුරූප ව, n c=C ද වේ."},{"question":"Viết tiếp đoạn văn sau: Nhóm tình báo nguồn mở Oryx cho hay Nga đã mất 2.296 xe tăng, hơn nửa số xe tăng được triển khai từ đầu chiến sự.Việc Wagner rút lui khỏi Ukraine sau chiến thắng ở Bakhmut và cuộc nổi loạn hồi tháng 6 đã khiến Nga mất khoảng 20.000 chiến binh giàu kinh nghiệm trên chiến trường.Tuy nhiên, Moskva có thể đang chờ đợi thời điểm Ukraine tiêu hao quân số hoặc các đồng minh phương Tây suy giảm ủng hộ. Một số quan chức Ukraine thậm chí cho rằng Nga chưa từ bỏ nỗ lực kiểm soát thêm ãnh thổ và Kulyansk mới là khởi đầu.\\"Chúng tôi hiểu rằng đối phương chưa từ bỏ hy vọng về việc kiểm soát toàn vùng Kharkov\\", Oleh Synyehubov, thống đốc tỉnh đông bắc Ukraine, nói.","answer":"Alexander Khodakovsky, chỉ huy Cộng hòa Nhân dân Donetsk tự xưng, đã viết trong bài đăng trên Telegram tháng trước rằng \\"bạn không thể giành chiến thắng bằng phòng thủ\\"."},{"question":"Lori iku Mohbad: Ileeṣẹ ọlọpaa kede pe awọn n wa ọmọkunrin olorin yii","answer":"Pẹlu bi iwadii lọkan-o-jọkan ṣe n lọ lọwọ, ti ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Eko si ti ranṣẹ pe awọn kan lati waa sọ ohun ti wọn mọ nipa iku ọdọmọde olorin nni, Ilerioluwa Ọladimeji Alọba, wọn ti kede pe awọn n wa ọmọkunrin olorin kan torukọ rẹ n jẹ Owodunni Ibrahim, ti gbogbo eeyan mọ si Prime Boy. Miliọnu kan Naira ni awọn agbofinro lawọn yoo fun ẹnikẹni to ba mọ ibi ti ọmọkunrin naa wa, tabi to le ṣatọna bi awọn ṣe le ri iAlukoro ileeṣẹ ọlọpaa, Benjamin Hundeyin, lo sọrọ yii di mimọ ninu ọrọ kan to gbe si ori ikanni agbọrọkaye rẹ l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọjọ kẹrin, oṣu Kẹwaa yii.O ni, ‘‘Pẹlu bo ṣe kọ lati jẹ ipe wa lori iwe ipe ti a fi ranṣẹ si i lati yọju si ileeṣẹ wa latigba ti iwadii ti bẹrẹ lati tan imọlẹ si iku to pa Ilerioluwa Ọladimeji Alọba, ti gbogbo eeyan mọ si Mohbad, ileeṣẹ ọlọpaa kede lati akoko yii lọ pe a n wa Owodunni Ibrahim ti gbogbo eeyan mọ si Prime Boy’’.Alukoro yii waa kede pe miliọnu kan Naira lawọn yoo fun ẹnikẹni to ba mọ ibi ti ọmọkunrin naa wa tabi to ba sọ bi awọn ṣe le ri i.Tẹ o ba gbagbe, latigba ti iku aitọjọ ti pa Mohbad ni ariwo ti n lọ loriṣiiriṣii, ti awọn ọrẹ, mọlẹbi atawọn alatilẹyin rẹ si n pe fun idajọ ododo. Eyi lo fa a ti awọn ọlọpaa fi gbe igbimọ kan dide lati tanna wadii ọrọ naa.Lara awọn ti ileeṣẹ ọlọpaa ti ranṣẹ si, ti wọn si ti jẹ ipe wọn lati waa sọ ohun ti wọn mọ nipa iku ọmọkunrin ẹni ọdun mẹtadinlọgbọn naa ni Samson Ọladimeji ti gbogbo eeyan mọ si Sam Larry. Ọṣẹ to kọja ni ọmọkunrin to maa n tẹle Naira Marley, toun naa si n gbe awọn olorin jade yii de si Naijiria lati orileede Kenya to wa. Bẹẹ lawọn ọlọpaa si ti mu un si akata wọn.Bakan naa ni Azees Fashọla, ti gbogbo eeyan mọ si Naira Marley, naa ti wa lakolo awọn ọlọpaa titi di ba a ṣe n sọ yii. Ọmọkunrin olorin to ti figba kan gbe awo orin Mohbad jade yii naa wa lara awọn ti ọlọpaa kọwe ranṣẹ si pe ko waa sọ ohun to mọ nipa iku oloogbe yii."},{"question":"Labadan keba jeceshahay Aqriska ama Qoraalka?","answer":"Labadan keebaad jeceshay inaad wax ku qorto? Iyo inaa wax aqrido ?Waxa jecelahay fiicana in wax la aqriyo, markii aad wax badan aqrido ayaa wax qori kartaa. "},{"question":"ਮੈਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਸ ਬਾਰੇ ਕੁਝ ਦੱਸੋ।","answer":"ਪ੍ਰਭਾਸ ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਫ਼ਿਲਮ ਅਦਾਕਾਰ ਹੈ ਜੋ ਤੇਲਗੂ ਸਿਨੇਮਾ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਜਾਣਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਪ੍ਰਭਾਸ ਨੇ 2002 ਵਿੱਚ ਨਾਟਕ ਦੀ ਫ਼ਿਲਮ, ਈਸ਼ਵਰ ਨਾਲ ਆਪਣੀ ਫਿਲਮ ਕਰੀਅਰ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕੀਤੀ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਕਾਰਜਾਂ ਵਿੱਚ ਵਰਸ਼ਮ (2004), ਚਤ੍ਰਾਪਤੀ (2005), ਚੱਕਰ (2005), ਬਿੱਲਾ (2009), ਡਾਰਲਿੰਗ (2010), ਮਿਸਟਰ ਪਰਫੈਕਟ (2011) ਅਤੇ ਮਿਰਚੀ (2013) ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ। ਪ੍ਰਭਾਸ ਨੇ ਮਿਰਚੀ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਭੂਮਿਕਾ ਲਈ ਰਾਜ ਐਵਾਰਡ, ਬੇਸਟ ਐਕਟਰ ਲਈ ਨੰਦੀ ਪੁਰਸਕਾਰ ਜਿੱਤਿਆ। ਉਹ ਪ੍ਰਭੂਦੇਵਾ ਦੇ 2014 ਦੀ ਫ਼ਿਲਮ ਐਕਸ਼ਨ ਜੈਕਸਨ ਵਿੱਚ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਆਈਟਮ ਗੀਤ ਵਿੱਚ ਨਜ਼ਰ ਆਇਆ।"},{"question":"\\"Жараткан тартуу кылган аялга да, эркекке да таандык өзүнчө ....\\"-окуяны кандай улантсак болот ? ( 2-4 сүйлөм болушу мүмкүн )","answer":"Окуянын мындайча өнүгүшү мүмкүн :\\"Жараткан тартуу кылган аялга да, эркекке да таандык өзүнчө жана бири-бирин толуктап турган өзгөчөлүктөрдүн сыртына чыга турган болсо, үй-бүлөдөн кут кетет, береке качат.Эскертип айта кетчү нерсе: үй-бүлөдө эркектин кожоюн болушу кара күчкө салуу менен башкаруу же аялдын эркекке баш ийүүсү “кул” сыяктуу деп түшүнүү туура эмес. Ар ким өз милдетин кылдаттык менен өзгөчө аткарса, бири-бирине назик мамиле жасашса гана үй-бүлөдө “заалым” (жапа чектирген) да “мазлум” (жапа чеккен) да болбойт.\\""},{"question":"*من هو الفارس الذي قتله علي بن أبي طالب في غزوة الأحزاب؟","answer":"عمر بن ود"},{"question":"請回答這個問題：加拿大文化中的「楓葉」是什麼的象徵？","answer":"答案：楓葉是加拿大的國家象徵之一，代表著加拿大的自然美景、冬季運動和楓糖製品。楓葉也出現在加拿大國旗上，成為了加拿大的國家標誌。"},{"question":"كيف يمكنني حساب ايجاد المتوسط الحسابي","answer":"المتوسط الحسابي أو ما يُعرف باسم الوسط الحسابي أو المعدل هو المقياس الأكثر استخدامًا وشهرة من مقاييس النزعة المركزية، ويُستخدم مع مختلف أنواع البيانات المنفصلة والمستمرة، وتتعدد خصائص المتوسط الحسابي، وتبرز أهميته في علم الإحصاء.ويُعبر عن المتوسط الحسابي بالصيغة الرياضية التالية: المتوسط الحسابي = مجموع القيم / عدد القيم الإجمالي. م = (س1 + س2 + س3 + ...... + س ن) / ن حيث إنّ: م: المتوسّط الحسابي. س: قيمة البيانات المعطاة. ن: عدد القيم الإجمالي. "},{"question":"Apakah maksud 'bersitegang urat leher berkeras buku lidah'?","answer":"Ia bermaksud tidak ada yang mahu mengaku kalah (dua orang dalam perdebatan)"},{"question":"Idan mutum yana Sallah sai yaji kamar ya yi hutu (tusa) me yakamata ya yi? ","answer":"(a) Ya fita da sallar sai sake alwala (b) Kar ya fita daga sallarsa har sai ya ji wari ko sautin hutun (c) Ya jefar da wannan raka'ar sai ya sake wata"},{"question":"USA yakatenga maVirgin Islands kubva kunaani?","answer":"USA yakatenga Virgin Islands kubva kuDenmark. Muna 1917, United States yakatenga Danish West Indies, iyo yaisanganisira zvitsuwa zveSt. Thomas, St. John, uye St. Croix, nokuda kwemadhora mamiriyoni makumi maviri nemashanu."},{"question":"Into egqolileyo Yintoni etheni ? Phendula ngesiXhosa.","answer":"Yintoni ephume umbala, Yintoni emdaka."},{"question":"Penawaran dalam sistem perekonomian adalah sejumlah barang dan jasa yang tersedia di pasar untuk dijual pada berbagai tingkat harga dan waktu tertentu. Hukum penawaran berkebalikan dengan hukum permintaan, yaitu: peningkatan harga barang/jasa akan menyebabkan penawaran terhadap barang/jasa tersebut meningkat dan sebaliknya, dengan asumsi faktor lain dianggap tetap.Berdasarkan deskripsi singkat mengenai \\"Penawaran dalam sistem prekonomian\\" di atas, apa sajakah faktor yang dapat mempengaruhi tinggi rendahnya tingkat penawaran?Berikan jawaban beserta penjelasannya.","answer":"Faktor-faktor yang dapat mempengaruhi tinggi rendahnya tingkat penawaran dalam perekonomian masyarakat antara lain:Selain harga barang itu sendiri, beberapa faktor lain yang memengaruhi permintaan adalah:1. Biaya produksiTinggi rendahnya biaya produksi berpengaruh terhadap kemampuan produksi dan harga jual barang, sehingga berpengaruh terhadap jumlah penawaran.2. TeknologiSemakin mutakhir teknologi yang digunakan, maka produksi semakin efisien, sehingga jumlah yang ditawarkan dapat ditingkatkan.3. Harapan akan harga masa depanJika produsen memperkirakan bahwa harga akan naik di masa depan, maka penawaran saat ini akan dikurangi dan barang/jasa ditimbun untuk dijual di masa depan dengan harapan keuntungan yang diperoleh meningkat.4. Jumlah Produsen Semakin banyak jumlah produsen, semakin banyak pula barang yang ditawarkan. 5. Kebijakan Pemerintah (Pajak dan Subsidi)Semakin rendah pajak, semakin banyak barang yang ditawarkan, karena beban keuangan suatu produsen menjadi ringan. Begitu pula sebaliknya. Selain itu, semakin tinggi subsidi, semakin banyak barang yang dihasilkan, karena kemampuan produksi suatu perusahaan semakin meningkat. Begitu pula sebaliknya. 6. Faktor AlamFaktor alam akan sangat menentukan ketersediaan atau mobilitas barang. Misal, di sektor pertanian. Kondisi kemarau yang terus menerus tentu akan membuat produksi pertanian menurun, karena petani mengalami gagal panen. Hal lain. Banjir atau longsor yang memutus akses jalan akan menghambat arus transportasi barang yang membuat ketersediaan barang di pasar menjadi rendah yang pada akhirnya akan menaikkan harga. "},{"question":"How do the historical debates and concerns surrounding the introduction of films to American society in the early 1900s parallel the current debates about children's use of computers and the Internet?","answer":"The historical debates and concerns surrounding the introduction of films in the early 1900s in American society show notable parallels to current debates about children's use of computers and the Internet. These parallels can be observed in several key areas:Impact on Mental and Physical Health: Just as early films were feared to have negative effects on viewers' physical and mental health (such as eye strain or moral corruption), modern concerns about children's use of computers and the Internet include issues like screen addiction, reduced physical activity, and potential impacts on mental health and development.Content Appropriateness and Exposure to Harmful Materials: Early cinema faced concerns about the appropriateness of content for different audiences, especially children. Similarly, there are ongoing debates about children's exposure to inappropriate or harmful content online, including violence, sexual content, and misinformation.Influence on Social Behavior and Values: In the 1900s, there was apprehension that films could influence behavior and undermine traditional values. Today, similar fears exist about the Internet's impact on children's social behavior, values, and the potential for cyberbullying, radicalization, or exposure to extreme ideologies.Educational Potential vs. Entertainment: Early proponents of cinema highlighted its educational potential, a debate mirrored in discussions about computers and the Internet. While these technologies are powerful educational tools, there is also concern about their use primarily for entertainment, potentially displacing more traditional forms of learning and reading.Parental and Societal Control: The question of how much control parents and society should exert over children's film consumption in the early 20th century is similar to current debates about regulating children's screen time and Internet use. This includes discussions about parental controls, age-appropriate content, and the role of schools and governments in monitoring and guiding children's use of digital technologies.Technological Skepticism vs. Optimism: Just as the early days of cinema saw a divide between those who were skeptical of the new medium and those who were optimistic about its possibilities, today's society is similarly divided on the role of computers and the Internet in children's lives, with debates about the balance between embracing technological advancements and protecting children from potential harms.Social Isolation vs. Community Building: Early films were sometimes seen as contributing to social isolation, as people would spend time in movie theaters instead of interacting with others. In a similar vein, there are concerns that excessive computer and Internet use can lead to social isolation for children. However, both mediums also have been praised for their ability to build communities and connect people across distances.In conclusion, the historical debates about the introduction of films bear striking similarities to current concerns about children's use of computers and the Internet. These include issues related to health, content appropriateness, social influence, educational value, parental control, technological skepticism, and social connectivity. Both historical and contemporary debates reflect broader societal concerns about how new technologies impact children and the role of adults in guiding and protecting them."},{"question":"Dunnock ndiro rimwe zita reshiri yakajairika inonzii?","answer":"Dunnock ndiro rimwe zita reshiri inozivikanwa seHedge Sparrow. Iyi shiri isingashamisiri inowanzowanikwa muhedgerows nemagadheni."},{"question":"Augustus Aikhomu","answer":"Ọ̀gágun Augustus Akhabue Aikhomu tí wọ́n bí ní ogúnjọ́ oṣù Ọ̀wàrà, ọdún 1939, ti o sìn papòdà lọ́jọ́ kẹtàdínlógún oṣù kẹjọ ọdún 2011 jẹ́ Ọ̀gágun orí omi, olóyè Admiral tí orílẹ̀ èdè Nigeria, tí ó sìn jẹ́ Igbákejì Ààrẹ Ológun orílẹ̀-èdè Nigeria lábẹ́ Ààrẹ Ológun, Ọ̀gágun-yányán, General Ibrahim Babangida ní ọdún 1986 sí 1993.Wọ́n bí Ọ̀gágun Augustus Aikhomu ní ìlú Idumebo-Irrua, ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, ní Nàìjíríà . Augustus lọ sí ilé-ìwé gíga ti Yaba College of Technology, Royal Britannia Naval College ní Dartmouth, England, Long Gunnery Specialist Course, India àti National Institute of Policy and Strategic Studies, Kuru, Nigeria.Aikhomu dara pọ̀ mọ́ àwọn ológun orí omi Nigeria lọ́jọ́ kìíní oṣù Kejìlá ọdún 1958. Ó dára pọ̀ mọ́ akẹ́kọ̀ọ́ ọmọ ogún, Royal Navy gẹ́gẹ́ bí akọ́ṣẹ́ ní HMSFisgard, lẹ́bàá Torpoint, East Cornwall ní oṣù kìíní ọdún 1959. Ó wà ní Grenville Division ní HMS Fisgard, tí ó sìn yẹ kí ó parí ìkẹ́kọ̀ọ́ oṣù mẹ́rìndínlógún, abala kìíní rẹ̀ ní ìparí oṣù kẹrin ọdún 1960.Aikhomu jẹ́ Ọ̀gágun-àgbà, NNS Dorina, Ọ̀gágun orí omi ní olú-ilé-iṣẹ́ àwọn ológun orí omi ní ọdún 1983 sí 1984. Bẹ́ẹ̀ náà ló jẹ́ chief of naval staff lọ́dún (1984–86).Ọ̀gágun jẹ Nigeria, tí ó sìn jẹ́ Igbákejì Ààrẹ-ológun Nigeria lábẹ́ Ọ̀gágun Ibrahim Babangida ní ọdún 1986 sí 1993.Òun ni Alága àwọn ìgbìmọ̀ máàjẹ́-ò-bàjẹ́ tí ẹgbẹ́-òṣèlú alátakò All Nigeria Peoples Party, ní Nigeria. Aikhomu ṣe ìrànlọ́wọ́ ìwòsàn àrùn ibà-lásà, lassa fever ní ilé-ìwòsàn, Irrua Specialist Hospital. Ó kú ní ọjọ́ kẹtàdínlógún oṣù kẹjọ ọdún 2011. Aya àti ọmọ márùn-ún tí ẹbí ló gbẹ̀yìn rẹ̀."},{"question":"Awọn Hausa ṣi n fọ ile ti wọn ko ounjẹ pamọ si kiri l’Abuja","answer":"Bo tile jẹ pe ibẹrubojo ti n mu ọpọ awọn eeyan sare da ohun ti wọn ji ko pada, ṣugbọn niṣe lawọn Hausa n fọ ibi ti ijọba ko ounjẹ pamọ si bayii, ti wọn si n ko o lọ sile wọn.Bi a ṣe n kọ iroyin yii lọwọ, ni Gwagwalada, niluu Abuja, lawọn eeyan tun ti ri ibi ti wọn ko ọpọ ounjẹ si, ti kaluku si n di i lọ sile.Ọkunrin Huasa kan lo mọ ọn mọ ṣe fidio kan ni tiẹ, ohun to si n sọ ni pe, “Ẹru ti emi ko ree, o si ti di temi, bii alara ṣe n ko, tawọn elomi-in naa n ko, lo jẹ ki n di i ko pọ toyii.”Tẹ o ba gbagbe, ni kete ti Gomina Gboyega Oyetọla, ti ipinlẹ Ọṣun ti kede wi pe oun fun awọn eeyan ipinlẹ oun ni ọjọ mẹta pere ki wọn da ẹru ijọba tabi ẹru ẹlẹru ti wọn ko pada, ti wọn ko ba fẹ ri wahala ijọba lawọn eeyan ti n fi ibẹru-bojo da a pada, ṣugbọn asiko yii gan an lawọn ọmọ Hausa ṣẹṣẹ bẹrẹ si ni fọ iyara iko-ounjẹ si kiri loke ọya lọhun-un, ti wọn si n ko o lọ sile wọn."},{"question":"Trong truyện \\"Lão Hạc\\", Lão Hạc đã thông báo với ông giáo về việc bán con chó Vàng như thế nào?","answer":"Lão Hạc đã thông báo với ông giáo về việc bán con chó Vàng qua câu nói: 'Cậu Vàng đi đời rồi, ông giáo ạ'"},{"question":"ဒီရှုပ်ထွေးတဲ့ မေးခွန်းကို အဖြေတစ်ခုရှာပါ။ Krishnan Panju နဲ့ Randal Kleiser တို့ဟာ တူညီတဲ့ အလုပ်အကိုင်ရှိလား။","answer":"ရှိတယ်။"},{"question":"अमेरिकी गृहयुद्ध बारे केहि भन्नुहोस्।","answer":"अमेरिकी गृहयुद्ध (अप्रिल १२, १८६१ - मे २६, १८६५; अन्य नामहरूले पनि चिनिन्छ) संयुक्त राज्यमा संघ (\\"उत्तर\\") र महासंघ (\\"दक्षिण\\") बीचको गृहयुद्ध थियो, जसद्वारा गठन गरिएको थियो। संघबाट अलग भएका राज्यहरू। युद्धको कारण दासत्वलाई पश्चिमी इलाकाहरूमा विस्तार गर्न अनुमति दिइने वा थप दास राज्यहरूतर्फ लैजाने वा त्यसो गर्नबाट रोकिने भन्ने विवाद थियो, जुन धेरैले विश्वास गरे कि दासत्वलाई अन्तिम विलुप्त हुने बाटोमा राखिनेछ।दासत्वको बारेमा दशकौंको राजनीतिक विवाद अब्राहम लिंकनको १८६० अमेरिकी राष्ट्रपति चुनावमा विजयले ल्यायो, जसले पश्चिमी क्षेत्रहरूमा दासत्वको विस्तारको विरोध गरे। सात दक्षिणी दास राज्यहरूले संयुक्त राज्य अमेरिकाबाट अलग भएर कन्फेडेरेसी गठन गरेर लिंकनको विजयलाई प्रतिक्रिया दिए। कन्फेडेरेसीले आफ्नो सिमाना भित्र अमेरिकी किल्लाहरू र अन्य संघीय सम्पत्तिहरू कब्जा गर्यो। युद्ध सुरु भएपछि थप चार दक्षिणी राज्यहरू छुट्टिए र कन्फेडेरेटका अध्यक्ष जेफर्सन डेभिसको नेतृत्वमा, कन्फेडेरेसीले एघार राज्यहरूमा अमेरिकी जनसंख्याको लगभग एक तिहाइमाथि नियन्त्रण राख्यो। मुख्यतया दक्षिणमा चार वर्षको तीव्र लडाइँ भयो।"},{"question":"Di quale importante evento tratta questo testo:\\"Nel 2011 la nazionale giapponese è diventata la prima asiatica a vincere la coppa del mondo di calcio femminile, battendo gli Stati Uniti ai tiri di rigore; è inoltre arrivata seconda all'olimpiade del 2012 ed al mondiale 2015 (perdendo, in entrambi i casi, contro la nazionale statunitense), ed ha vinto la Coppa delle nazioni asiatiche femminile nel 2014 e nel 2018. Tra le nazionali vincitrici del mondiale femminile, quella giapponese è l'unica a non avere vinto l'oro olimpico.\\"","answer":"La coppa del mondo di calcio femminile."},{"question":"Apakah maksud \\"belayar sambil memapan, merapat sambil belayar\\"?","answer":"Ia bermaksud sekali melakukan kerja, dua tiga maksud tercapai."},{"question":"Iza no filoha faha-efapolo an'i Etazonia?","answer":" Reagan no filoha faha-efapolo an'i Etazonia"},{"question":"Haz un artículo sobre este texto : Qué es la \\"marcha de la vergüenza\\" a la que fueron sometidos dos turistas en IndonesianSummary: Las imágenes mostraban a dos turistas extranjeros -un hombre y una mujer- en una isla de Indonesia rodeados de policías, caminando con carteles colgados del cuello.","answer":"No está claro si los implicados reconocieron culpabilidad alguna.\\"¡Soy ladrón no hagas lo que yo hice...!!!\\", se leía en los carteles de cartón.El incidente, conoce como una \\"marcha de la vergüenza\\", ocurrió en la paradisíaca isla Gili Trawangan, en un archipiélago suroriental de Indonesia.La práctica de hacer desfilar a los acusados de cometer delitos en las Islas Gili es antigua, aunque sus orígenes no son claros."},{"question":"ஹரப்பா நாகரிகத்தின் முத்திரைகள் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட காளிபங்கன் அமைந்துள்ள மாநிலம் எது ?1. ஜம்மு2. பஞ்சாப்3. ராஜஸ்தான்4. குஜராத்","answer":"ராஜஸ்தான்.காளிபங்கான் தற்கால தார் பாலைவனத்தில் பாயும் காகர் நதியின் தென்கரையில் அமைந்த சிந்துவெளி பண்பாட்டுக் கள நகரம் ஆகும். 29.47°N 74.13°E காளிபங்கான் நகரம் ஹரப்பா 1 - 3சி இடைப்பட்டகாலத்தில் செழித்து இருந்தது.ராஜஸ்தான் மாநிலத்தின் தார் பாலைவனத்தில் உள்ள அனுமான்காட் மாவட்டத்தில் உள்ள பிலிபங்கான் வருவாய் வட்டத்தில் அமைந்துள்ளது. பிகானேர் நகரத்திலிருந்து 205 கிமீ தொலைவில் காளி பங்கான் அமைந்துள்ளது.பண்டைய திருஷ்டாவதி ஆறு மற்றும் சரசுவதி ஆறுகள் கூடுமிடத்தில் காளிபங்கானின் அமைவிடமாக கருதுகிறார்கள். சிந்து வெளி பண்பாட்டு காலத்திய காளி பங்கான் தொல்லியல் களத்தின் 34 ஆண்டு கால அகழாய்விற்குப் பின், முழு அறிக்கை இந்தியத் தொல்லியல் ஆய்வகம் 2003ல் வெளியிட்டது.லியுஜி பியோ தெஸ்சிதோரி எனும் இத்தாலிய இந்தியவியல் அறிஞரான லியுஜி பியோ தெஸ்சிதோரி என்பரால் கிபி 1887 - 1919களில் காளி பங்கான் அகழ்வாரய்ச்சி செய்யப்பட்டது.சிந்து வெளி பண்பாட்டுக் காலத்தின் போது, காளி பங்கான் நகரம், ஒரு மாகாணத்தின் தலைநகரமாக இருந்திருக்கும் என்றும் தொல்லியலாளர்கள் கருதுகிறார்கள். மேலும் காளி பங்கான் அதன் தனித்தன்மையான பலிபீடங்களாலும், உலகின் முதன்மையான சான்றளிக்கப்பட்ட உழவு நிலங்களாலும் தனித்துவமாக திகழ்கிறது.காளிபங்கான் 1 என்ற பகுதி முந்தைய ஹரப்பா பண்பாட்டு காலத்தியது என கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளது. காளிபங்கானில் சுடுமண் எருது சிற்பம் கிடைத்துள்ளது.[8] காளிபங்கான் அகழாய்வில் சுடுமண் வளையல்கள் அதிக அளவில் கிடைத்துள்ளது. இங்கு கிடைத்த உருளை வடிவ முத்திரைகளில் கைகளில் ஈட்டிகள் ஏந்திய ஒரு பெண் மற்றும் இரண்டு ஆண்கள் உருவங்கள் உள்ளது."},{"question":"Voltooi de zin: Op 1 januari 2001 waren veel spelers van de handbalvereniging betrokken bij de","answer":"nieuwjaarsbrand in café het Hemeltje in Volendam. Handbal stond voor de meeste van hen even niet meer op de eerste plaats en het NHV respecteerde de beslissing van Handbal Volendam om een jaar uit de competitie te stappen en het volgend seizoen opnieuw te starten."},{"question":"脊椎動物の耳の奥にあり、平衡感覚を司る器官を何というでしょう？","answer":"三半規管です。"},{"question":"Tilmaame ahaansho? Naxwaha.","answer":"Tilmaame ahaansho waa eray qeexa magaca, wuxuuna ku shaqeeyaa tiraraac ee kuma shaqeeyo caynraac.Tusaale:1. Waa nin weyn oo caqli badan.2. Waa guri yar oo qurxoon.3. Waa gabar dhiil culus sidda.j . Waxaan soo maray jid toosan.4. Xafiiska miis fudud ka soo qaad.Sida hoos ku qoran, tilmaame ahaanshaha, qoristiisu way isbeddeshaa, haddii uu ka hor maro magac wadar ah, magacaasu lab ha ahaado ama dheddigba.Tusaale:Nin weyn             Niman waaweynGabar cas           Gabdho cascasNaag gaaban      Naago gaagaabanJid dheer             Jidad dhaadheerQori dhuuban     Qoryo dhuudhuuban"},{"question":"කමත් බසෙන් රත් කදලපූය  යනු කුමක්ද?","answer":"කැවුම්"},{"question":"أيهما يجب أن يبدأ الحاج به أولًا ويتم السعي أم الطواف ؟","answer":"الطواف اولا وهو طواف القدوم ويعتبر تحية للمسجد الحرام"},{"question":"Escribe un artículo sobre Margaret Thatcher, máximo 5.000 caracteres.","answer":"Título: Margaret Thatcher: La Dama de Hierro y su Impacto en la Política BritánicaIntroducción:Margaret Thatcher, también conocida como la Dama de Hierro, fue una destacada figura política británica que dejó una huella indeleble en la historia de su país. Como primera ministra del Reino Unido durante un período de gran transformación, Thatcher implementó políticas audaces y controvertidas que remodelaron la economía, la sociedad y el rol del gobierno. En este artículo, exploraremos la vida y el legado de Margaret Thatcher, su enfoque político y su impacto en la política británica.La vida y el ascenso político de Margaret Thatcher:Margaret Hilda Roberts nació el 13 de octubre de 1925 en Grantham, Lincolnshire. Desde joven, mostró una gran ambición y dedicación a sus estudios, destacándose académicamente en la Universidad de Oxford. Después de graduarse, trabajó como científica química antes de entrar en la política.Thatcher comenzó su carrera política como miembro del Partido Conservador y fue elegida miembro del Parlamento en 1959. Su ascenso fue rápido, y en 1975 se convirtió en la primera mujer líder del Partido Conservador. En 1979, se convirtió en la primera mujer primera ministra del Reino Unido.Las políticas económicas de Thatcher:Thatcher se hizo conocida por su enfoque neoliberal y su compromiso con la economía de libre mercado. Sus políticas económicas, conocidas como \\"thatcherismo\\", se basaban en la reducción de la intervención estatal, la privatización de empresas estatales, la reducción de los impuestos y la promoción de la libre competencia.Durante su mandato, Thatcher implementó reformas profundas, incluida la desregulación de los mercados financieros, la disminución del poder de los sindicatos y la reducción de la inflación. Estas políticas transformaron la economía británica y allanaron el camino para un crecimiento económico sostenido, pero también generaron desigualdades sociales y un aumento en la brecha entre ricos y pobres.Políticas sociales y legado:Thatcher también dejó un impacto duradero en la sociedad británica. Abogó por una mayor responsabilidad individual y una menor dependencia del Estado, promoviendo valores conservadores y tradicionales. Sus políticas incluyeron recortes en el gasto público en áreas como la educación y la salud, lo que generó críticas y protestas.Su manejo enérgico de los conflictos laborales, especialmente durante la huelga de los mineros en la década de 1980, la convirtió en una figura polémica y divisiva. Thatcher adoptó una postura firme en defensa de los intereses nacionales y su liderazgo autoritario le granjeó tanto admiradores como detractores.Thatcher también desempeñó un papel importante en la política internacional, destacándose por su estrecha relación con el presidente estadounidense Ronald Reagan y su postura intransigente frente a la Unión Soviética durante la Guerra Fría.Conclusión:Margaret Thatcher dejó un legado duradero en la política británica. Su liderazgo firme y sus políticas audaces transformaron la economía y la sociedad del Reino Unido, generando tanto beneficios como desafíos. Si bien algunos la ven como una figura inspiradora y visionaria que revitalizó la economía británica, otros la critican por el impacto social de sus políticas y su estilo de liderazgo inflexible.Independientemente de las opiniones que suscite, es innegable que Margaret Thatcher fue una figura influyente y poderosa en la historia del Reino Unido. Su legado, tanto en términos de políticas económicas como de liderazgo político, sigue siendo objeto de debate y reflexión en la actualidad."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੫ ਪੰਚਪਦੇ ॥ਪ੍ਰਥਮੇ ਤੇਰੀ ਨੀਕੀ ਜਾਤਿ ॥ਦੁਤੀਆ ਤੇਰੀ ਮਨੀਐ ਪਾਂਤਿ ॥ਤ੍ਰਿਤੀਆ ਤੇਰਾ ਸੁੰਦਰ ਥਾਨੁ ॥ਬਿਗੜ ਰੂਪੁ ਮਨ ਮਹਿ ਅਭਿਮਾਨੁ ॥੧॥ਸੋਹਨੀ ਸਰੂਪਿ ਸੁਜਾਣਿ ਬਿਚਖਨਿ ॥ਅਤਿ ਗਰਬੈ ਮੋਹਿ ਫਾਕੀ ਤੂੰ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਅਤਿ ਸੂਚੀ ਤੇਰੀ ਪਾਕਸਾਲ ॥ਕਰਿ ਇਸਨਾਨੁ ਪੂਜਾ ਤਿਲਕੁ ਲਾਲ ॥ਗਲੀ ਗਰਬਹਿ ਮੁਖਿ ਗੋਵਹਿ ਗਿਆਨ ॥ਸਭਿ ਬਿਧਿ ਖੋਈ ਲੋਭਿ ਸੁਆਨ ॥੨॥ਕਾਪਰ ਪਹਿਰਹਿ ਭੋਗਹਿ ਭੋਗ ॥ਆਚਾਰ ਕਰਹਿ ਸੋਭਾ ਮਹਿ ਲੋਗ ॥ਚੋਆ ਚੰਦਨ ਸੁਗੰਧ ਬਿਸਥਾਰ ॥ਸੰਗੀ ਖੋਟਾ ਕ੍ਰੋਧੁ ਚੰਡਾਲ ॥੩॥ਅਵਰ ਜੋਨਿ ਤੇਰੀ ਪਨਿਹਾਰੀ ॥ਇਸੁ ਧਰਤੀ ਮਹਿ ਤੇਰੀ ਸਿਕਦਾਰੀ ॥ਸੁਇਨਾ ਰੂਪਾ ਤੁਝ ਪਹਿ ਦਾਮ ॥ਸੀਲੁ ਬਿਗਾਰਿਓ ਤੇਰਾ ਕਾਮ ॥੪॥ਜਾ ਕਉ ਦ੍ਰਿਸਟਿ ਮਇਆ ਹਰਿ ਰਾਇ ॥ਸਾ ਬੰਦੀ ਤੇ ਲਈ ਛਡਾਇ ॥ਸਾਧਸੰਗਿ ਮਿਲਿ ਹਰਿ ਰਸੁ ਪਾਇਆ ॥ਕਹੁ ਨਾਨਕ ਸਫਲ ਓਹ ਕਾਇਆ ॥੫॥ਸਭਿ ਰੂਪ ਸਭਿ ਸੁਖ ਬਨੇ ਸੁਹਾਗਨਿ ॥ਅਤਿ ਸੁੰਦਰਿ ਬਿਚਖਨਿ ਤੂੰ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ਦੂਜਾ ॥੧੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 373 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ! ਵੇਖ) ਪਹਿਲਾਂ ਤਾਂ ਤੇਰੀ (ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ ਵਾਲੀ) ਚੰਗੀ ਜਾਤਿ ਹੈ; ਦੂਜੇ, ਤੇਰੀ ਖ਼ਾਨਦਾਨੀ ਭੀ ਮੰਨੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ; ਤੀਜੇ, ਤੇਰਾ ਸੋਹਣਾ ਸਰੀਰ ਹੈ, ਪਰ ਤੇਰਾ ਰੂਪ ਕੋਝਾ ਹੀ ਰਿਹਾ (ਕਿਉਂਕਿ) ਤੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ ਅਹੰਕਾਰ ਹੈ ।੧।(ਹੇ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ!) ਤੂੰ (ਵੇਖਣ ਨੂੰ) ਸੋਹਣੀ ਹੈਂ, ਰੂਪ ਵਾਲੀ ਹੈਂ, ਸਿਆਣੀ ਹੈਂ, ਚਤੁਰ ਹੈਂ । ਪਰ ਤੂੰ ਬੜੇ ਅਹੰਕਾਰ ਅਤੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸੀ ਪਈ ਹੈਂ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ!) ਤੇਰੀ ਬੜੀ ਸੁੱਚੀ (ਸੁਥਰੀ) ਰਸੋਈ ਹੈ (ਜਿਸ ਵਿਚ ਤੂੰ ਆਪਣਾ ਭੋਜਨ ਤਿਆਰ ਕਰਦੀ ਹੈਂ । ਬਾਕੀ ਪਸ਼ੂ ਪੰਛੀ ਤਾਂ ਵਿਚਾਰੇ ਗੰਦੇ ਮੰਦੇ ਥਾਵਾਂ ਤੋਂ ਹੀ ਢਿੱਡ ਭਰ ਲੈਂਦੇ ਹਨ) ਤੂੰ ਇਸ਼ਨਾਨ ਕਰ ਕੇ ਪੂਜਾ ਭੀ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈਂ ਮੱਥੇ ਉਤੇ ਲਾਲ ਤਿਲਕ ਲਾ ਲੈਂਦੀ ਹੈਂ ਤੂੰ ਗੱਲਾਂ ਨਾਲ ਆਪਣਾ ਆਪ ਭੀ ਜਤਾ ਲੈਂਦੀ ਹੈਂ (ਪਸ਼ੂਆਂ ਪੰਛੀਆਂ ਨੂੰ ਤਾਂ ਇਹ ਦਾਤਿ ਨਹੀਂ ਮਿਲੀ) ਮੂੰਹ ਨਾਲ ਗਿਆਨ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਭੀ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈਂ ਪਰ ਕੁੱਤੇ ਲੋਭ ਨੇ ਤੇਰੀ ਇਹ ਹਰੇਕ ਕਿਸਮ ਦੀ ਵਡਿਆਈ ਗਵਾ ਦਿੱਤੀ ਹੈ ।੨।(ਹੇ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ!) ਤੂੰ (ਸੋਹਣੇ) ਕੱਪੜੇ ਪਹਿਨਦੀ ਹੈਂ (ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਸਾਰੇ) ਭੋਗ ਭੋਗਦੀ ਹੈਂ, ਜਗਤ ਵਿਚ ਸੋਭਾ ਖੱਟਣ ਲਈ ਤੂੰ ਤੂੰ ਅਤਰ ਚੰਦਨ ਤੇ ਹੋਰ ਅਨੇਕਾਂ ਸੁਗੰਧੀਆਂ ਵਰਤਦੀ ਹੈਂ ।ਪਰ ਚੰਡਾਲ ਕ੍ਰੋਧ ਤੇਰਾ ਭੈੜਾ ਸਾਥੀ ਹੈ ।੩।(ਹੇ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ!) ਹੋਰ ਸਾਰੀਆਂ ਜੂਨਾਂ ਤੇਰੀਆਂ ਸੇਵਕ ਹਨਇਸ ਧਰਤੀ ਉਤੇ ਤੇਰੀ ਹੀ ਸਰਦਾਰੀ ਹੈ ਤੇਰੇ ਪਾਸ ਸੋਨਾ ਹੈ ਚਾਂਦੀ ਹੈ ਧਨ-ਪਦਾਰਥ ਹੈ (ਹੋਰ ਜੂਨਾਂ ਪਾਸ ਇਹ ਚੀਜ਼ਾਂ ਨਹੀਂ ਹਨ)ਪਰ ਕਾਮ-ਵਾਸਨਾ ਨੇ ਤੇਰਾ ਸੁਭਾਉ (ਜੋ ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚੀ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਵਾਲਿਆਂ ਨੂੰ ਫਬਦਾ ਹੈ) ਵਿਗਾੜ ਦਿੱਤਾ ਹੋਇਆ ਹੈ ।੪।ਜਿਸ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ ਉਤੇ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ ਦੀ ਮੇਹਰ ਦੀ ਨਜ਼ਰ ਪੈਂਦੀ ਹੈ,ਉਸ ਨੂੰ ਉਹ (ਲੋਭ ਕ੍ਰੋਧ ਕਾਮ ਆਦਿਕ ਦੀ) ਕੈਦ ਤੋਂ ਛਡਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਸਰੀਰ ਨੇ (ਜੀਵ ਨੇ ਮਨੁੱਖਾ ਸਰੀਰ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਕੇ) ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਮਿਲ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਦਾ ਸਵਾਦ ਮਾਣਿਆ, ਹੇ ਨਾਨਕ! ਉਹ ਸਰੀਰ ਹੀ ਕਾਮਯਾਬ ਹੈ ।੫।(ਹੇ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ!) ਜੇ ਤੂੰ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਵਾਲੀ ਬਣ ਜਾਏਂ ਤਾਂ ਸਾਰੇ ਸੋਹਜ ਤੇ ਸਾਰੇ ਸੁਖ (ਜੋ ਤੈਨੂੰ ਮਿਲੇ ਹੋਏ ਹਨ) ਤੈਨੂੰ ਫਬ ਜਾਣ; ਤੂੰ (ਸਚ-ਮੁਚ) ਬੜੀ ਸੋਹਣੀ ਤੇ ਬੜੀ ਸਿਆਣੀ ਬਣ ਜਾਏਂ ।੧। ਰਹਾਉ ਦੂਜਾ ।੧੨।\\""},{"question":"खालील श्लोकाचा सोप्या मराठीत अर्थ सांगा श्लोक:जे निर्गुणाची वोळखण । जे अनुभवाची खूण ।जे व्यापकपणें संपूर्ण । सर्वांघटीं ॥ १८॥अर्थ:","answer":"ती चराचरांत संपूर्णपणे व्यापक असून साधकांना स्वरूपाच्या अनुभवाच्या योगे तीच निर्गुणाचा परिचय करून देते. (१८)"},{"question":"问题：三星耳机在航空旅行中有何特点？","answer":"答案：部分三星耳机具备航空旅行模式，可以在飞行中提供优质音频体验。"},{"question":"Inona avy nozavatra atao rehefa manomana famadihana?","answer":"Ireto avy ny zavatra atao rehefa manomana famadihana:-Herintaona mialoha dia efa mitady vola satria mila izany ny famadihana.-Mijery andro tsara any amin’ny mpanandro.-Rehefa tapa-kevitra dia mivory ny fianakaviana.-Atao ny fangatahana alalana any amin’ny fanjakana.-Mividy ny zavatra rehetra ilaina: fitafiana, lamban-drazana, ny omby,…-Milaza mialoha amin’ny mpiara-monina"},{"question":"Tokony hatahotra ny fitiavana ve?","answer":"Mety hatahotra fitiavana ny olona sasany noho ny ratram-po taloha na ny tahotra mifandray amin'ny fanoloran-tena ara-pihetseham-po."},{"question":"Inona no ranomasimbe lehibe indrindra eto an-tany?","answer":"Ny ranomasimbe lehibe indrindra eto an-tany dia ny ranomasimbe Pasifika"},{"question":"Pergunta: Quando foi lançado o filme Mundo Jurássico em Portugal?Resposta:","answer":"Mundo Jurássico foi lançado em Portugal em junho de 2015, mesmo mês em que foi lançado nos EUA e no Brasil (sob o título composto Jurassic World: O Mundo dos Dinossauros)."},{"question":"Quels sont des effets ou conséquences du réchauffement climatique et de la pollution sur l'humain?","answer":"Les personnes qui ont des problèmes cardiaques comme l’asthme sont plus vulnérables aux à la hausse des températures. Spécialement pour les personnes qui vivent déjà dans des régions ayant un climat chaud parce que leur système cardiovasculaire doit marcher à un niveau de pression élevé pour garder la température du corps ordinaire (niveau normal). Les températures élevées augmentent aussi la concentration d’ozone, ce qui endommage le tissu pulmonaire et cause des problèmes aux personnes qui souffrent de maladies respiratoires. De plus la pollution dans l’air s'empire et même déjà aujourd’hui et avant la pandémie de la COVID-19, on devait mettre des masques en Chine à cause du montant de pollution dans l’air. "},{"question":"વિચારો ના પ્રવાહનું તર્કઃ વૃદ્ધ માણસ એક જ સમયે વસ્તુને ઠીક કરી અને બરબાદ કરી શકતો નથી. તૂટેલી ખુરશી ડેસ્ક નથી તે બે અલગ અલગ વસ્તુઓ છે. પ્રશ્ન અને જવાબની જોડી નીચે વર્ણવવામાં આવી છે.","answer":"પ્રશ્ન: જો \\"કેપમાં વૃદ્ધ માણસ તૂટેલી ખુરશીને ઠીક કરે છે. \\" તેનો અર્થ એ છે કે \\"એક વૃદ્ધ માણસ ડેસ્કને બરબાદ કરી રહ્યો છે. \\"? વિકલ્પોઃ - હા - તે કહેવું શક્ય નથી - ના જવાબ: ના"},{"question":"1982年宪法是我国建国以来的第几部宪法？","answer":"1982年宪法是我国建国以来的第4部宪法"},{"question":"２００８年７月１７日に引退を表明した日米プロ野球通算２０１勝を記録したドクターＫの異名も持つトルネード投法で有名となった投手は誰？","answer":"野茂英雄です。"},{"question":"Ipa rondedzero yezviratidzo zvawakunda muhupenyu","answer":"\\"1. Imba yako yabhadharwa2. Zvikwereti zvako zvemudzidzi zvakabhadharwa3. Une utano hwakanaka mupfungwa uye mumuviri4. Une hukama hune revo5. Unozviremekedza uye unozvida6. Vana vako newawakaroorana naye vanogutsikana7. Wazorora zvakanaka\\""},{"question":"Rumor has it that 1349 హెక్టార్ల is the answer to వెల్మజాల గ్రామం యొక్క విస్తీర్ణం ఎంత ?I","answer":"2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 650 ఇళ్లతో, 2789 జనాభాతో 1349 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 1443, ఆడవారి సంఖ్య 1346. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 602 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 44. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 576548[2].పిన్ కోడ్: 508101."},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? ","answer":"Từ những miền quê: Cuộc sống ở Chư Đăng Ya - Video đã phát trên VTV4 | VTV.VN"},{"question":"شحال من دوله كايدوز عليها نهر النيل ؟","answer":"11 دول"},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Cùng đi với Thủ tướng có: Bí thư Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ Lê Minh Khái, Trưởng Ban Chỉ đạo xử lý các tồn tại, yếu kém của một số dự án và doanh nghiệp chậm tiến độ, kém hiệu quả thuộc ngành công thương; các đồng chí Ủy viên Trung ương Đảng: Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ Trần Văn Sơn; Chủ tịch Ủy ban Quản lý vốn Nhà nước tại doanh nghiệp Nguyễn Hoàng Anh, Bí thư Tỉnh ủy Thái Nguyên Nguyễn Thanh Hải; Thứ trưởng Bộ Công an, Trung tướng Nguyễn Duy Ngọc và lãnh đạo một số bộ, ngành, cơ quan Trung ương, địa phương. Thực hiện kết luận của Bộ Chính trị, thời gian qua, Chính phủ, Thủ tướng Chính phủ đã chỉ đạo quyết liệt để xử lý các công việc tồn đọng, nhất là dự án thua lỗ, yếu kém, kéo dài. Đến nay, đã xử lý được một số ngân hàng yếu kém và 5/12 dự án chậm tiến độ, kém hiệu quả của ngành công thương; trong số 7 dự án còn lại, 2 dự án đã có phương án xử lý, còn 5 dự án đang tiếp tục tìm phương án, trong đó Dự án mở rộng giai đoạn 2 Nhà máy Gang thép Thái Nguyên được đánh giá thuộc diện phức tạp, khó xử lý nhất. Dự án nói trên khởi công từ năm 2007, có tổng mức đầu tư ban đầu 3.800 tỷ đồng, sau đó nâng mức đầu tư lên 8100 tỷ đồng vào năm 2013, nhưng kéo dài tới nay chưa hoàn thành. Dù Bộ Chính trị đã cho chủ trương và Chính phủ qua các thời kỳ đã tập trung xử lý nhưng đến nay vẫn còn nhiều vướng mắc chưa được giải quyết dứt điểm. Theo các báo cáo, vướng mắc chính của dự án liên quan tới tranh chấp giữa chủ đầu tư (Tisco) và nhà thầu về hợp đồng EPC (hợp đồng nhà thầu trọn gói). Trực tiếp đến khảo sát hiện trường, Thủ tướng bày tỏ sự \\"xót ruột\\" và \\"sốt ruột\\" khi chứng kiến nhiều hạng mục của dự án đang bỏ hoang, nhiều vật tư, thiết bị đã hư hỏng, gỉ sét, nằm phủ bạt ngoài trời nhiều năm nay. Thủ tướng đã gặp và trao đổi với người được phía nhà thầu thuê bảo vệ kho vật tư này. \\"Người bảo vệ ở kho cũng bày tỏ \\"xót ruột\\" với thực trạng dự án, chỉ mong muốn giải quyết việc này cho sớm. Người dân còn như vậy, thì chúng ta ngồi đây phải thấy trách nhiệm của mình thế nào\\", Thủ tướng nói. Chủ trì cuộc làm việc với các bộ, ngành, cơ quan, địa phương, doanh nghiệp để nghe báo","answer":"cáo, ý kiến, đề xuất của các bên liên quan, Thủ tướng nêu rõ tinh thần tập trung giải quyết dứt điểm các vấn đề đặt ra của dự án trên cơ sở đặt lợi ích quốc gia, dân tộc lên trên hết, trước hết, bám sát các quy định của pháp luật, chỉ đạo của Bộ Chính trị, kết luận thanh tra. Thủ tướng nhấn mạnh, nhiệm vụ quan trọng nhất là khẩn trương tìm được phương án xử lý khả thi nhất cho dự án để báo cáo các cấp có thẩm quyền xem xét, quyết định, sau khi cân nhắc, thảo luận, phân tích kỹ lưỡng trên cơ sở thực tiễn, khoa học, pháp lý, đảm bảo tiết kiệm nhất, hiệu quả cao nhất cho Nhà nước và doanh nghiệp. Thủ tướng yêu cầu các bộ, ngành, cơ quan, doanh nghiệp liên quan đánh giá sát tình hình, cập nhật số liệu chính xác, rút kinh nghiệm từ việc xử lý hiệu quả những chậm trễ, vướng mắc của dự án nhà máy nhiệt điện Thái Bình 2 và một số dự án chậm tiến độ, tổ chức tín dụng yếu kém trong thời gian vừa qua. Nếu tiếp tục triển khai dự án thì phải làm rõ: Đơn vị nào thực hiện, công việc cụ thể là gì, bao giờ thì hoàn thành, nguồn lực như thế nào, bao nhiêu, cơ chế gì và thẩm quyền của ai quyết định? Thủ tướng giao Phó Thủ tướng Lê Minh Khái tiếp tục chỉ đạo việc này, giao Ủy ban Quản lý vốn Nhà nước tại doanh nghiệp chịu trách nhiệm chính, phối hợp với Bộ Công Thương, Bộ Tài chính, Bộ Kế hoạch và Đầu tư, Ngân hàng Nhà nước, Bộ Tư pháp, UBND tỉnh Thái Nguyên, Tổng Công ty Đầu tư và Kinh doanh vốn Nhà nước SCIS, Tổng công ty Thép và Công ty Gang thép Thái nguyên tập trung xử lý dứt điểm việc này trong năm 2022, trước mắt phải xây dựng kế hoạch rất cụ thể, chi tiết báo cáo Ban Cán sự Đảng Chính phủ trước ngày 15/8 tới. Còn trong tuần tới, tiếp tục đàm phán với nhà thầu nước ngoài về hợp đồng EPC, trên tinh thần \\"hài hòa lợi ích, chia sẻ rủi ro\\". Thủ tướng nhấn mạnh, Gang thép Thái Nguyên có truyền thống lịch sử lâu đời, từng là biểu tượng của công nghiệp nặng và nhiều lần được đón Bác Hồ về thăm. "},{"question":"O que é o Carnaval e como é celebrado no Brasil?","answer":"O Carnaval é uma festa popular brasileira que é celebrada com desfiles de escolas de samba, festas de rua e fantasias coloridas."},{"question":"Waa Maxay Falkaab? Naxwaha.","answer":"Falkaab waxa la yiraahdaa erayada caddeeya sida waxu dhacaan ama u qabsoomaan. Falkaabyadu waxay u kala baxaan: Falkaab waqti, falkaab meeleed, falkaab jaho, falkaab masaafo, falkaab siyeed iyo falkaab ra’yi.1. Falkaab ivaqti: wuxuu caddeeyaa waqtiga ay wax dhacaanama qabsoomaan.Tusaale:1. Cali baan barqadii arkay.2. Baabuurku hadda ayuu ka yimid Afgooye.3. Shalay baan xaashi u diray walaalkay.4. Casar walba iskaa wax u qabso baan aadaa5. Hawshu waxay dhammaanaysaa duhurka.2. Falkaab meeleed-. wuxuu caddeeyaa meesha ay wax ku/kadhacaan ama ku/ka qabsoomaan.Tusaale:1. Shimbir baa aqalka dhushiisa saaran.2. Qalinkii wuxuu yaallaa miiska korkiisa.3. Bisad baa kursiga hoos fadhida.4. Ninku wuxuu hurdaa aqalka gudihiisa.5. Kabaha waxa la dhigaa dibedda.3. Falkaab Jaho: Falkaab jaho waxa weeye erayga caddeynaya xagga ama jahada ay wax u dhacaan ama u qabsamaan.Tusaale:1. Faarax wuxuu sii maray jid dheer.2. Geeddi baa arigii soo celiyay.3. Kursiga xaggan u dhig.4 Irriddu waxay u jeedaa bari.4. Falkaab Masaafo: Falkaab masaafo waxa weeye erayga caddeynaya fogaanta ama dhowanta wax ama meel jirto.Tusaale: 1. Baabuurkii wuxuu socday afartan mayl.2. Labaatan killoom itir buu askarigii rucleevev. 13. Soddon tallaabo ayaan hore u qaaday.4. Gabadhii waxay iibsatey shaal shan dhudhun ah5. Falkaah S iyeed: Falkaab siyeed waxa weeye erayga caddaynaya sida ay wax u dhacaan ama u qabsamaan.Tusaale:1. D egdeg buu Warsame igu dhaafay.2. Guuleed baa faraska xoog usha ugu dhuftay.3. Rooble caanaha geela aad buu u jecel yahay.4. Qofkii aayar socda qodixi ma muddo.6. Falkaah Ra’yi: Falkaab ra’yi waxa weeye erayga kala caddeynaya kolka ay jawaabtu tahay ”haa” ama”maya”. Tusaale:1. Cawaale ma aragtay?Maya, ma arag.2. Casharkii ma baratay?Flaa, waan bartay."},{"question":"కార్డేట్లలో నాలుగు ముఖ్య లక్షణాలు పేర్కొని ప్రతిదాని ముఖ్య విధిని తెలపండి.","answer":"కార్డేటాల నాలుగు ముఖ్య లక్షణాలు :1. పృష్ఠవంశం :ఇది పృష్ఠమధ్యరేఖ మీదుగా ఆహారనాళానికీ, పృష్ఠ నాడీదందానికీ మధ్య ఉండే ఒక స్థితిస్థాపక కడ్డీలాంటి నిర్మాణం. పిండంలో కనిపించే మొట్టమొదటి అంతరాస్థిపంజర భాగం. ఇది పిండ పృష్ఠవంశ మధ్యత్వచం నుంచి ఏర్పడుతుంది. దీని అంతర్భాగంలో రిక్తికాయుత కణాలు ఉండి వాటిని ఆవరిస్తూ లోపలి మందమైన తంతుయుత సంయోజక కణజాలపు తొడుగు, వెలుపల పలచని స్థితిస్థాపక సంయోజక కణజాలపు తొడుగులు ఉంటాయి. ఇది లాన్స్లట్లు, సైక్లోస్టోమ్స్లో జీవితాంతం ఉంటుంది. ఎసిడియన్లలో టాడ్పోల్ డింభకపు తోకలో మాత్రమే ఉంటుంది. తిరోగామి రూపవిక్రియలో తోకను, పృష్ఠవంశాన్ని కోల్పోయి, ప్రౌఢ జీవిగా మారుతుంది. ఉన్నత సకశేరుకాలలో పృష్ఠవంశం పిండదశలో కనిపించి ప్రౌఢజీవులలో దీని స్థానంలో పాక్షికంగా గానీ, సంపూర్ణంగా గానీ వెన్నెముక ఏర్పడుతుంది. పృష్ఠవంశం అనశేషాలు పల్పోసి కేంద్రకాలుగా క్షీరదాల కశేరుకాంతర చక్రికలలో ఉంటాయి.2. పృష్ఠనాళికాయుత నాడీదండం :పృష్ఠవంశానికి పైన, పృష్ఠశరీర కుడ్యానికి కింద ఒకే ఒక నాడీదండం ఉంటుంది. ఇది బోలుగా, నాళం లాగా ఉండి, ద్రవంతో నిండి ఉంటుంది. ఇది అకశేరుకాలలో లాగా కాకుండా నాడీకణసంధి రహితంగా ఉంటుంది. పిండదశలో పృష్ఠవంశంపై గల బహిత్వచపు పొర పృష్ఠ మధ్యభాగం కిందికి కుంగి నాడీదండం ఏర్పడుతుంది. ఉన్నత కార్డేటాలలో దీని పూర్వభాగం పెద్దదై విస్తరించి మెదడుగా, మిగతా భాగం వెన్నుపాముగా విభేదనం చెందుతుంది.3. గ్రసనీ మొప్ప చీలికలు లేదా రంధ్రాలు :గ్రసనీ పార్శ్వ కుడ్యంలో వరసగా గ్రసనీ చీలికలు లేదా రంధ్రాలు ఉంటాయి. వీటి ద్వారా గ్రసనీ కుహరం నుంచి నీరు వెలుపలికి ప్రవహిస్తుంది. ఇవి బాహ్య-అంతస్త్వచం నుంచి ఏర్పడతాయి. ప్రాథమిక కార్డేట్లు, చేపలు మరియు కొన్ని ఉభయచరాలలో ఇవి జీవితాంతం ఉంటాయి. గ్రసనీ కుడ్యరంధ్రాలు ప్రసరణ పటలికల అభివృద్ధితో మొప్పలు (బ్రాంకి)గా మారి శ్వాస వాయువుల మార్పిడికి తోడ్పడతాయి. అనేక ఉభయచరాలలో ఇవి డింభకదశలో ఉండి ప్రౌఢజీవులలో కనిపించవు. ఉల్బధారులలో క్రియారహిత గ్రసనీకోశాలు పిండాభివృద్ధి ప్రారంభంలో ఏర్పడి ఆ తరవాత అదృశ్యమవుతాయి. ఉల్బధారుల పిండాభివృద్ధి ప్రారంభంలో ఇవి కనిపించడం వల్ల ఈ జీవుల పూర్వీకులు జలచరాలని తెలుస్తుంది.4. పాయు పర పుచ్ఛం :సకశేరుకాల పుచ్ఛం పాయువుకు పరభాగంలో పొడిగించబడి ఉంటుంది. చాలా జాతులలో ఇది పిండాభివృద్ధి చివరిదశలో అదృశ్యమవుతుంది. దీనిలో అస్థిపంజర మూలపదార్థాలు, కండరాలు ఉంటాయి. అయితే దీనిలో శరీరకుహరం, అంతరాంగ అవయవాలు ఉండవు."},{"question":"Кой маарек тартуу дегенди кандай түшүнөсүз?","answer":"Жоошуп калуу, токтоо тартуу.Кичинекейиңде абдан тынчы жок элең, азыр карасам, кадимкидей кой маарек тартып калыпсың."},{"question":"السؤال: اسم أصغر حيوان ثديي في العالم؟","answer":"الإجابة: ذبابة إتروسكان"},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì?  Nhã Phương vừa trở thành tâm điểm trong buổi ra mắt phim Dân Chơi Không Sợ Con Rơi. Tuy chỉ là khách mời nhưng Nhã Phương lại gây chú ý với bộ váy màu cam nổi bật và diện mạo xinh đẹp, rạng rỡ.   Tuy mặc đụng hàng với hai mỹ nhân showbiz khác là Minh Hằng và Tóc Tiên nhưng Nhã Phương được khen là không hề kém cạnh. Bộ váy với những đường cắt khoét độc đáo giúp nữ diễn viên khoe được vóc dáng mảnh mai.  Trước đó, Nhã Phương cũng ghi điểm với bộ jumpsuit cách điệu độc đáo để lộ bờ vai nhỏ nhắn, vòng eo thon thả. Lâu nay, Nhã Phương hiếm khi mặc trang phục màu đen vì vóc dáng gầy guộc nhưng giờ đây, cô đã tự tin chinh phục màu sắc này.  Trong những bức hình chưa chỉnh sửa, Nhã Phương cũng chứng tỏ cô đã tăng cân thành công khi thân hình không còn quá gầy gò đến mức báo động như trước kia. Nhã Phương bây giờ nhìn có sức sống hơn rất nhiều.  Cách đây chừng một năm, Nhã Phương đã từng khiến nhiều người lo lắng khi xuất hiện với vóc dáng quá gầy, cánh tay nhỏ đến mức khó tin, xương ức lộ rõ mỗi khi cô mặc váy áo cổ rộng.  Khán giả ngày ấy nhắn nhủ mong nữ diễn viên hãy chịu khó ăn uống tẩm bổ để tăng cân, vừa đảm bảo sức khỏe vừa để diện mạo nhìn đầy đặn khỏe khoắn hơn. Trước những lời hỏi thăm của cư dân mạng, Nhã Phương đều khẳng định cô vẫn hoàn toàn bình thường và muốn ép cân để lên hình đẹp hơn mà thôi.   Rất may là hiện tại, Nhã Phương đã tăng cân thấy rõ, từ gương mặt đến thân hình đều đầy đặn, cân đối hơn trước. Nhờ vậy mà nữ diễn viên cũng xinh đẹp và cuốn hút hẳn lên mỗi khi lộ diện trước đám đông. Nguồn: https://hoahoctro.tienphong.vn/tung-bi-phan-nan-vi-qua-gay-nha-phuong-da-lay-lai-phong-do-nhan-s...Nguồn: https://hoahoctro.tienphong.vn/tung-bi-phan-nan-vi-qua-gay-nha-phuong-da-lay-lai-phong-do-nhan-sac-nho-tang-can-post1457699.tpo ","answer":"Từng bị phàn nàn vì quá gầy, Nhã Phương đã lấy lại phong độ nhan sắc nhờ tăng cân"},{"question":"Inona no fihetseham-pon'ity fanambarana manaraka ity?\\"Nahazo taratasy fanekena avy amin'ny oniversite nofinofiko aho. Ity vaovao ity dia nameno ahy fifaliana sy fankasitrahana. Tena feno fankasitrahana aho noho izany fahafahana tsy mampino izany.\\"","answer":"Tsara ny fihetseham-po eto, noho ny taratasy fanekena avy amin'ny oniversite."},{"question":"Pick the most correct option to answer the following question.Use the information to answer the question. Over the last 150 years, the use of fossil fuels has increased, resulting in more carbon dioxide and other greenhouse gases in the atmosphere. Some scientists think that these atmospheric gases will result in global warming. Scientists have recorded data on global temperature changes and have predicted possible changes in sea level that may affect Maryland residents. Which result of global warming will most negatively affect coastal residents in Maryland?Options:- A: loss of shore land- B: erosion of mountains- C: decrease in average temperature- D: increase in the size of the polar ice caps","answer":"A: loss of shore land"},{"question":"வினா:\\" ஜீன் \\" என்பது எதனைக் குறிக்கிறது?","answer":"விடை:ஒரு மரபணு பரம்பரையின் அடிப்படை அலகு என வரையறுக்கப்படுகிறது. இது டிஎன்ஏவின் ஒரு பிரிவாகும், அதில் நியூக்ளியோடைடு வரிசையின் வடிவத்தில் குறியிடப்பட்ட தகவல்கள் உள்ளன."},{"question":"این عبارت را کامل کنید: \\"هرمان کارل روبرت هنینگ فون ترسکو (زاده ۱۰ ژانویه ۱۹۰۱ - مرگ ۲۱ ژوئیه ۱۹۴۴) ژنرال آلمانی در دوره رایش سوم و از دسامبر ۱۹۴۳ تا زمان مرگش یعنی ۲۱ ژوئیه ۱۹۴۴ رئیس ستاد لشکر دوم ورماخت بود. او در مارس ۱۹۴۳ برای قتل هیتلر تلاش کرد ولی ناموفق بود و در ۱۹۴۴ نیز نقش اصلی در ...\\"","answer":"کودتای ۲۰ ژوئیه داشت. گشتاپو در گزارش‌هایش از او به عنوان حرکت دهندهٔ اصلی و \\"روح شیطانی\\" کودتا نام برده است. بعد از ناموفق بودن ترور هیتلر در قرارگاه لانه گرگ در پروس شرقی ژنرال ترسکو نیز در لهستان خودکشی کرد."},{"question":"En primer lugar consideremos la propuesta 29: cabe preguntarle , señor  Barnier , donde quedan las garantías  del derecho de huelga , donde las garantías de que los derechos sociales fundamentales no se veran mermados en atencion a las libertades del mercado .. Dame una continuación para el texto. ","answer":"Aquí tengo que preguntarle , ¿señor Barnier , donde esta la garantia del derecho de huelga ? ¿ Dónde esta la garantía de que los derechos sociales fundamentales no seran derrocados por las libertades del mercado ?"},{"question":"Inu wa ko dun si bi Sanwo-Olu ṣe purọ pe oun kọ loun ran wa lọ si ibi iwọde Lekki- Birigedia Taiwo","answer":"Olori ikọ ọwọ kọkanlelọgọrin awọn ọmọ ogun ọtelẹmuyẹ ninu iṣẹ ṣọja to wa niluu Eko, Brigedia Ahmed Taiwo, ti binu si Gomina ipinlẹ Eko, Babajide Sanwo-Olu. Ọkunrin ṣọja naa ni inu oun ko dun si gomina naa pẹlu bo ṣe kọkọ purọ pe oun kọ loun ranṣẹ pe awọn lasiko rogbodiyan SARS to waye ninu oṣu kẹwaa, ọdun yii.O ni, ‘Sanwo-Olu lo ranṣẹ si wa, o ni apa awọn ọlọpaa ko ka ọrọ naa mọ’Taiwo sọrọ yii lasiko to fara han niwaju igbimọ to n gbọ ẹjọ ifiyajẹni awọn SARS ati iṣẹlẹ to ṣẹlẹ ni Lẹkki, nibi ti awọn ṣọja ti yinbọn mọ awọn ọdọ to n ṣewọde, eyi to si pada ja si wahala gidi, leyii ti ọpọ ẹmi ati dukia si ṣofo.Bẹ o ba gbagbe, ni kete ti iṣẹlẹ ogunjọ, oṣu kẹwaa, naa waye, ti okiki si kan pe awọn ṣọja yinbọn pa awọn ọdọ to n ṣewọde ni Lẹkki ni Gomina Sanwo-Olu ti jade, to si ni oun ko mọ ohunkohun nipa bi awọn ṣọja ṣe lọ sibi iwọde naa, o ni awọn kan to lagbara ju oun lọ lo wa nidii ọrọ naa.Afi bi aṣiri ọrọ naa ṣe pada tu pe oun lo ranṣẹ pe awọn ṣọja pe ki wọn waa tu awọn ọdọ naa ka, eyi to pada di rogbodiyan nla pẹlu bi awọn araalu ṣe fi ẹhonu han lori ọrọ Lẹkki naa.Ọrọ ti gomina yii sọ naa lọga ṣọja yii ni ko dun mọ awọn ninu pẹlu bo ṣe purọ pe oun ko ran awọn niṣẹ."},{"question":"Эмнеге, муундарды кырсылдаган добуш чыгат?","answer":"Себеби, муундар арасын газдар чогулуп калат. Алар жарылганда ушундай добуш чыгат"},{"question":"Inona avy ireo toetra tena mampiavaka ny Homo sapiens amin'ny karazana hafa?","answer":"Ny singa fototra mampiavaka ny Homo sapiens amin'ny karazana hafa dia ny faharanitan-tsaina mandroso, ny fahaiza-miteny sarotra ary ny kolontsaina mandroso."},{"question":"Waxaad sheegtaan Suurat Al-Kahfi imisa qiso ayaa ku soo aroortay?","answer":"Suratul alkahfi waxa kuso aroortay afar qiso waxeyna kala yihiin: Qisadii asxaab al-kahf Qisadii labada nin ee muslim & mushrik kala ahaa, oo kan mushrika ahaa wuxuu ugu faanay bertiisa kii kale. Qisadii Nabi Muuse (cs) iyo Qadir.  Qisadii Dul-Qarneyn.    "},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Mianatra _ isika avy amin'ny fitiavana ao anatintsika.\\"","answer":"Mianatra mitia isika avy amin'ny fitiavana ao anatintsika."},{"question":"Completa la siguiente información: En la novela los judíos están representados por comerciantes Szlangbaum y el doctor Szuman. Se les retrata como una nación extremadamente emprendedora, activa y en vías de desarrollo. Le interesan las cuestiones polacas, por ejemplo participan en el...","answer":"... levantamiento de Enero. Su representante emblemático en la obra es Michał Szuman, médico y amigo de Wokulski que tanto crítica que elogia la comunidad judío-polaca. Describiendo la situación de los judíos en Polonia Bolesław Prus subrayaba la falta de tolerancia, el supuesto lema del positivismo."},{"question":"\\"Ny orana tsy tapaka mandritra ny fialan-tsasatra dia manalefaka ny fanahintsika ary mametra ny hetsika ivelantsika, ka mitondra traikefa tsy dia mahafinaritra.\\" inona ny fihetseham-po tamin'ny fanambarana teo aloha?","answer":"Io andian-teny io dia maneho fihetseham-po ratsy satria miresaka momba ny fiantraikany ratsy amin'ny orana mitohy amin'ny fialan-tsasatry ny mpandahateny, ka niteraka traikefa tsy dia mahafinaritra."},{"question":"Apakah filem yang diarah dan ditulis oleh Yasmin Ahmad?","answer":"Filem yang diarah dan ditulis oleh Yasmin Ahmad ialah Rabun, Sepet, Gubra dan Talentime."},{"question":"ਕਤੂਰਾ ਆਪਣੇ ਮਾਲਕ ਦੇ ਕੋਲ-ਕੋਲ ਰਿਹਾ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਮਾਲਕ ਨੇ ਕਤੂਰੇ 'ਤੇ ਕਾਲਰ ਪਾ ਦਿੱਤਾ। ਚੋਣ 2 : ਮਾਲਕ ਕਤੂਰੇ ਦੇ ਪੱਟਾ ਪਾ ਕੇ ਰੱਖਦਾ ਸੀ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਮਾਲਕ ਕਤੂਰੇ ਦੇ ਪੱਟਾ ਪਾ ਕੇ ਰੱਖਦਾ ਸੀ।"},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന ഭാഗം വായിച്ച് ചോദ്യത്തിന് ഉത്തരം നൽകുക. ഖണ്ഡിക: സർ ആർതർ കോനൻ ഡോയൽ സൃഷ്ടിച്ച ഒരു സാങ്കൽപ്പിക കുറ്റാന്വേഷകനാണ് ഷെർലക് ഹോംസ്. അദ്ദേഹത്തിന്റെ അസാധാരണമായ ന്യായവാദം, സൂക്ഷ്മമായ നിരീക്ഷണ കഴിവുകൾ, സങ്കീർണ്ണമായ നിഗൂഢതകൾ പരിഹരിക്കാനുള്ള കഴിവ് എന്നിവയ്ക്ക് അദ്ദേഹം പ്രശസ്തനാണ്. ലണ്ടനിലെ 221 ബി ബേക്കർ സ്ട്രീറ്റിലാണ് ഹോംസ് താമസിക്കുന്നത്, പലപ്പോഴും അദ്ദേഹത്തിന്റെ വിശ്വസ്ത സുഹൃത്തും സഹായിയുമായ ഡോ. ജോൺ വാട്‌സണും ഒപ്പമുണ്ട്. കൊലപാതകങ്ങളും മോഷണങ്ങളും മുതൽ അന്താരാഷ്ട്ര ഗൂഢാലോചനകൾ വരെയുള്ള വിവിധ കേസുകളെ അവർ ഒരുമിച്ച് കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നു.മൂർച്ചയുള്ള ബുദ്ധി, വിശദാംശങ്ങളിലേക്കുള്ള ശ്രദ്ധ, വേഷപ്രച്ഛന്നത എന്നിവയാണ് ഹോംസിന്റെ സവിശേഷത. കുറ്റകൃത്യങ്ങൾ പരിഹരിക്കുന്നതിന് അദ്ദേഹം ശാസ്ത്രീയ രീതിയും യുക്തിസഹമായ യുക്തിയും ഉപയോഗിക്കുന്നു, മറ്റുള്ളവർക്ക് നഷ്ടപ്പെടുന്ന മറഞ്ഞിരിക്കുന്ന സൂചനകൾ പലപ്പോഴും കണ്ടെത്തുന്നു. പൈപ്പിനോടുള്ള ഇഷ്ടം, വയലിൻ വാദനം, പസിലുകൾ പരിഹരിക്കുന്നതിലും വെല്ലുവിളി നിറഞ്ഞ കേസുകൾ എന്നിവയിലുമുള്ള അദ്ദേഹത്തിന്റെ ആസക്തി ഉൾപ്പെടെയുള്ള വിചിത്രതകൾക്കും ഹോംസ് അറിയപ്പെടുന്നു.സാഹിത്യം, സിനിമ, ടെലിവിഷൻ, മറ്റ് മാധ്യമങ്ങൾ എന്നിവയിൽ അനേകം രൂപകല്പനകളോടെ ഷെർലക് ഹോംസ് ഡിറ്റക്ടീവ് ഫിക്ഷനിലെ ഒരു ഐക്കണിക് വ്യക്തിയായി മാറി. അദ്ദേഹത്തിന്റെ ജനപ്രീതി ഇന്നും നിലനിൽക്കുന്നു, ചരിത്രത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തമായ സാങ്കൽപ്പിക കുറ്റാന്വേഷകരിൽ ഒരാളായി അദ്ദേഹം കണക്കാക്കപ്പെടുന്നു.ചോദ്യം: ആരാണ് ഷെർലക് ഹോംസ്, അദ്ദേഹത്തിന്റെ ശ്രദ്ധേയമായ സവിശേഷതകൾ എന്തൊക്കെയാണ്?","answer":"ഉത്തരം: സർ ആർതർ കോനൻ ഡോയൽ സൃഷ്ടിച്ച ഒരു സാങ്കൽപ്പിക ഡിറ്റക്ടീവാണ് ഷെർലക് ഹോംസ്. അദ്ദേഹത്തിന്റെ അസാധാരണമായ ന്യായവാദം, സൂക്ഷ്മമായ നിരീക്ഷണ കഴിവുകൾ, സങ്കീർണ്ണമായ നിഗൂഢതകൾ പരിഹരിക്കാനുള്ള കഴിവ് എന്നിവയ്ക്ക് അദ്ദേഹം പ്രശസ്തനാണ്. മൂർച്ചയുള്ള ബുദ്ധിശക്തി, വിശദാംശങ്ങളിലേക്കുള്ള ശ്രദ്ധ, വേഷപ്രച്ഛന്നത, വയലിൻ വായിക്കുക, പസിലുകൾ പരിഹരിക്കുക തുടങ്ങിയ വിചിത്രത എന്നിവയാണ് ഹോംസിന്റെ സവിശേഷത."},{"question":"sheeg labada wadan ee ku yaal Afrika oo aan waligood la gumaysan?","answer":"Labada wadan e ku yaala afrika oo waliged la gumaysan waa Itoobiya iyo laybeeriya"},{"question":"السؤال: ما هو عام الحزن؟","answer":"الإجابة: العاشر للبعثة"},{"question":"*ما الشيء الذي أوله في لبنان وآخره في إسطنبول ؟","answer":"حرف اللام"},{"question":"Apakah maksud 'habis penabur palembang tak alah'?","answer":"Ia bermaksud sesuatu usaha yang tidak mendatangkan hasil cuma rugi semata-mata"},{"question":"Istanbul'da 29 Ekim kutlamaları nerede?","answer":"İstanbul Büyükşehir Belediyesinin (İBB) Cumhuriyet'in 100. yılı kutlama konseri 29 Ekim'de Maltepe Etkinlik alanında yapılacak."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut: Mengapakah perlanggaran antara dua buah kenderaan semasa memotong berlaku?A. Pemandu telah mengamalkan peraturan dua saatB. Pemandu telah memberikan isyarat yang mencukupiC. Pemandu tidak mematuhi peraturan memotong","answer":"Jawapannya ialah C. Pemandu tidak mematuhi peraturan memotong"},{"question":"Nguyên nhân khách quan khiến khởi nghĩa Yên Bái (2/1930) thất bại làA. thực dân Pháp còn mạnh.B. tổ chức Việt Nam Quốc dân đảng non yếu.C. khởi nghĩa nổ ra bị động.D. khởi nghĩa nổ ra chậm so với yêu cầu.","answer":"Câu trả lời là: a. thực dân Pháp còn mạnh."},{"question":"\\"Q\\" යනු ඉංග්‍රීසි හෝඩියේ කී වෙනි අකුර ද?","answer":"\\"Q\\" යනු ඉංග්‍රීසි හෝඩියේ දා හත් වන අකුර යි."},{"question":"பின்வரும் சொற்றொடரை முடிக்கவும்:என்ஜெ9842 அல்லது என்ஜெ9842 என்பது இந்தியாவின் லடாக் ஒன்றியப் பகுதியில் வடகிழக்கே அமைந்த சியாச்சின் பனிமலை உரிமை குறித்து இந்தியா - பாகிஸ்தான் நாடுகளுக்கிடையே உண்டான","answer":"சியாச்சின் பிணக்கால் நடந்த போருக்குப் பின் வரையறுக்கப்பட்ட போர் நிறுத்தக் கோடாகும்."},{"question":"Ẹ̀yà àrà wo ni ó wà fún ìríran?","answer":"Ojú "},{"question":"Sino ang unang pharoah ng bansang Ehipto?","answer":"Maraming iskolar ang naniniwala na ang unang pharaoh ay si Narmer, na tinatawag ding Menes. Bagama't mayroong ilang debate sa mga eksperto, marami ang naniniwala na siya ang unang pinuno na nagtagumpay sa pag-iisa ng Itaas at Ibabang Ehipto. Natuklasan ng mga iskolar si Narmer mula sa mga artepakto katulad ng Narmer Palette at Narmer Macehead na nagsasalaysay sa koronasyon at sa mga ginawa ng pharoah."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Келдибек Карбоз уулунун Манас айтышынын негизги себеби?а) Атасы Манасчы болгонб) Манас экөө чогуу жүргөнв) Башка манасчылар сыяктуу түшүнө Манас кирген дешетг) Түшүнө Алманбет кирип Манас айтасың деген","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚г) Түшүнө Алманбет кирип Манас айтасың деген"},{"question":"Créez un haiku sur les baleines :","answer":"grand mammifère blancsautant dans l'air avec joiéclabousse complet"},{"question":"Maxaa loo caabudayaa Ilaahay ?","answer":"Waxaa Alle loo caabudayaa:1. Dadkaba waxaa Alle u abuurtay in ay isagacaabudaan.2. Nebiyadii Alle oo dhan waxaa loo soo dirayin ay dadka faraan cibaadada Alle.3. Alle wuxuu u ballanqaaday qofkii caabudaee aan cid kale la caabudin inuu jannadageeyo."},{"question":"काठमाडौंमा वार्षिक इन्द्रजात्रा पर्वको सांस्कृतिक महत्व व्याख्या गर्नुहोस्।","answer":"इन्द्रजात्रा जीवन्त जुलुस, मुखौटे नृत्य, र भगवान इन्द्र र कुमारीको सम्मान गर्न \\"योसिन\\" (रथ) को निर्माण गरेर मनाइन्छ।"},{"question":"Can AI take over my job?","answer":"Whether AI can take over your job depends on various factors, including the nature of your job, the current state of AI technology, and how these technologies are implemented in your industry. Generally, tasks that are routine, repetitive, and don't require complex decision-making or creative thinking are more susceptible to automation through AI. Conversely, jobs that require human traits like empathy, creativity, strategic thinking, and nuanced understanding are less likely to be fully replaced by AI. However, AI can be a tool to assist and augment your work, making certain tasks more efficient. The impact of AI on employment is an evolving area, and its effects are likely to vary across different sectors and job roles."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的文化遺產是哪一個？","answer":"答案：中國的長城"},{"question":"පහත ප්‍රස්තාව පිරුළේ අර්ථය කුමක්ද ? \\"අපට ඇණියෙන් ගියත් එකයි අවරෙන් ගියත් එකයි\\"","answer":"මොකක් වුණත් කමක් නැහැඔරු පාරු නැව් ආදියේ ඉදිරිපස කොටසට කියනු ලබන්නේ ඇණිය කියාය. ඒවායේ පසුපසට කියන්නේ අවර කියාය. ඔරුවේ ඉදිරියෙන් ගියත් පසුපසින් ගියත් කමක් නැත."},{"question":"ప్రశ్న : ఆది మానవులు ధాన్యాన్ని వేటిలో నిల్వ చేసేవారు?","answer":"ఆది మానవులు ఆహార నిల్వ కొరకు మట్టి పాత్రలు, గంపలు / బుట్టలు లేదా నేల మాళిగలను ఉపయోగించేవారు."},{"question":"Hacettepe diploması Almanya'da geçerli mi?","answer":"Yüksek Öğrenim kurumları için Diploma EkiUlusal/ kurumsal özerkliği bütün Avrupa'da benimsenen bir ortak çerçeve kapsamında korur."},{"question":"¿Qué beneficios tiene el yoga?","answer":"El yoga (del sánscrito yoga ‘unión’, योग en devanagari) es una disciplina tradicional espiritual, física y mental originada en la India. El yoga es una de las seis dárshanas (doctrinas) ortodoxas del hinduismo. Enfatiza la meditación y la liberación, siendo su texto principal el Yoga sutra (400 d. C.).​ Esta palabra se asocia con prácticas de meditación en el hinduismo, el budismo y el jainismo."},{"question":"Apakah maksud 'kaki terdorong badan merasa; lidah terdorong emas padahnya'?","answer":"Ia bermaksud segala janji harus ditepati; bila berbuat sesuatu, harus berani menanggung akibatnya"},{"question":"次のパラグラフを続ける： 先月のとても寒い日、広島市の公立中学校に通う男子生徒がジャンパーを着て学校に行きました。しかし先生が、学校の規則なのでジャンパーを着てはいけないと言いました。","answer":"この生徒は家に帰るときもジャンパーを着ないで、次の日から熱が出て学校を休みました。生徒の家族は、規則を変えてほしいと言っていました。 学校は寒い日の上着についての規則を変えることを決めました。そして、13日に生徒全員の家族に手紙を配りました。しばらくの間は、セーターやマフラーだけでは子どもの健康によくないと家族が考えた場合、制服の上にウインドブレーカーなどの上着を着てもいいと書いてあります。上着をかける場所がないため、かばんに入る大きさにしてほしいと言っています。"},{"question":"Tuliskan satu karangan fakta yang membincangkan cara-cara mengisi masa lapang. ","answer":"Karangan fakta yang berbincang tentang cara-cara mengisi masa lapang: Masa itu emas dan sangat berharga. Hal in demikian kerana, masa yang telah terlepas tidak boleh berpatah balik. Oleh itu, kita harus menghargai masa dengan meluangkan masa lapang dengan melakukan aktiviti-aktiviti yang berfaedah.Antara aktiviti yang boleh kita lakukan pada masa lapang ialah membaca. Dengan berbuat demikian, kita dapat menambahkan ilmu pengetahuan. Buku boleh dibaca di mana-mana sahaja seperti di rumah, perpustakaan, perhentian bas dan sebagainya.Selain itu, kita juga boleh bersukan dan bersenam pada masa lapang. Badan kita akan menjadi sihat dan cergas jika aktiviti ini sentiasa dilakukan. Bukan itu sahaja, otak kita juga akan menjadi cerdas. Dengan otak yang cerdas, kita akan dapat berfikir secara rasional dan membuat pertimbangan yang betul.Di samping itu, kita boleh mengumpul setem pada masa lapang. Dengan aktiviti ini , kita dapat mengetahui tentang keunikan sesebuah negara. Kita juga dapat mengenali budaya dan cara hidup sesuatu bangsa dengan lebih mendalam.Pada masa lapang, kita juga boleh membantu ibu membuat kerja-kerja rumah seperti mencuci pakaian, memasak, menyapu sampah dan sebagainya. Ini dapat membantu meringankan beban tugas yang ditanggung oleh ibu kita. Apabila tempat tinggal kita berada dalam keadaan yang bersih, kita dapat hidup dengan selesa.Pendek kata, masa yang sudah berlalu tidak akan kembali lagi. Oleh sebab itu, kita haruslah mengisi masa lapang dengan kegiatan yang berfaedah supaya kita akan mengelakkan  diri daripada terlibat dalam gejala yang tidak sihat."},{"question":"Tilda Swinton","answer":"Tilda Swinton je óṣèrè lobinrin ti ilẹ British osere to gba Ebun Akademi bi Obinrin Osere Keji Didarajulo.Katherine Matilda Swinton ni a bi ni ọjọ kàrun óṣu November ọdun 1960 si ilu london fun Judith Balfour (1929-2012) ati Sir John Swinton (1925-2018). Baba óṣère lobinrin naa jẹ óṣisẹ fẹyinti major-general ti ólógun ilẹ ati ọga lieutenant ti Berwickshire (1989-2000), Iya rẹ si jẹ ọmọ ilẹ Australia.Ni ọdun 1997, Tilda bi ibeji Honor ati Xavier Swinton Byrne fun John Byrne ti o si gbe scotland fun ogun ọdun. Óṣèrè lobinrin naa bẹrẹ èrè oritage lati igba ti o ti wa ni ilè iwe. Swinton ló ọdun meji gẹgẹbi ẹni jọwọ ara rẹ silẹ lati ṣè iranlọwọ ofẹ ni ilẹ South Africa ati Kenya ki o to lọ si ile iwe giga ti Cambridge.Swinton lọsi Ilè ẹkọ Queen's Gate, Ilè ẹkọ Awọn ọdọmọbinrin ètó ilèra west ati Fettes College fun igba diẹ. Ni ọdun 1983, Swinton kawe yege ni Ilè iwè giga ti Cambridge lori imọ social ati science ti óṣẹlu.Tilda gba ami ẹyẹ Akademi, ami ẹyẹ BAFTA ati ami ẹyẹ Independent spirit. Ni ọdun 2020, New York Times ka óṣere lobinrin naa kun gẹgẹbi ọkan lara awọn óṣere to pegede julọ ni 21st century.Swinton gba Cup ti Volpi gẹgẹbi óṣèrè lobinrin to darajulọ ninu ere Edward II nibi ti ó ti ṣèrè gẹgẹbi Isabella ti ilẹ france. Óṣèrè lobinrin naa gba award ti Richard Harris lati ọdọ ere agbelewo independent award ti ilẹ British fun ipa rẹ ninu ere igbelewo industry ti ilẹ British. Ni ọdun 2020, Swinton gba ami idanilọla ti fellowship Institute ere igbelewo ti ilẹ́ British fun ipa ribi ribi ti oun ko lati gbè àṣa filmu larugẹ ati itọrẹ́ anu"},{"question":"Баш көтөрбөө ","answer":"1. Бардык күчү менен бир нерсеге берилип иштөө 2. Каршылык көрсөтө албоо 3. Катуу уят болуп калууБул туруктуу сөз айкаштын жогорудагылай бир канча мааниси бар. Бир ишти аткарып жатканда, өтө берилип, баш көтөрбөй иштеп жатканда айтылат. Душманына басынып, ага өйдө карай албай, каяша айта албай басынып калганда дагы, башын көтөрө албай калды дейт.Эл алдында катуу уят болуп, башын көтөрө албай калган кезде дагы айтылат. Ушуга байланыштуу, эл караган бетимди жер каратпа дейт Кыргыз элинде."},{"question":" Sheeg Dagaalkii U Dhaxeeyey Sayid Maxamed Cabdule Xasan Iyo Ingiriiska (British) Sanadkii uu Bilowday ?","answer":" Dagaalkii U Dhaxeeyey Sayid Maxamed Cabdule Xasan Iyo Ingiriiska (British) Wuxu Bilowday Sanadkii 1900-Kii."},{"question":"「動物記」で有名なシートンはアメリカ人ですが、「昆虫記」で有名なファーブルはどこの国の人でしょう？","answer":"フランス"},{"question":"Shin yaya za a rubuta dubu  uku da  biyu a matsayin lambar?","answer":"Amsa: 3002"},{"question":"வினா :திரு. வி. கவின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"விடை:தீண்டாமை கொண்ட நாடு பொலிவிழத்தல் திண்ணம்."},{"question":"Mazot pompasının arızalı olduğu nasıl anlaşılır?","answer":"Motora gaz verdiğiniz esnada ekleme ya da boğulma gibi gaz almama sorunları meydana geliyorsa bu da pompa arızasının habercisidir. Aracınız olması gerektiği gibi hızlanmıyor ise veya gözle görülür bir biçimde performans kaybı mevcutsa pompa arızası olabilir."},{"question":"Rewolucja francuska ustanowiła nowy model państwa i narodu, który przetrwał do dziś. Przyjęto wstępny akt do przyszłej konstytucji, któremu nadano tytuł Deklaracja Praw Człowieka i Obywatela. Wzór dla niej stanowiła konstytucja Stanów Zjednoczonych. Zapisana w Deklaracji suwerenność ludu oznaczała, że źródłem wszelkiej władzy jest naród. Jednym z pierwszych wielkich aktów prawnych, odnoszących się do Deklaracji Praw Człowieka i Obywatela, była Konstytucja 3 maja, która w jednym ze swoich artykułów podkreślała, że wszelka władza początek swój bierze z woli narodu.Dokończ zdanie. Wybierz właściwą odpowiedź spośród podanych.Szereg, w którym uporządkowano chronologicznie dokumenty prawne uchwalone w XVIII wieku, to:A. Deklaracja Praw Człowieka i Obywatela, Konstytucja 3 maja, konstytucja Stanów Zjednoczonych.B. konstytucja Stanów Zjednoczonych, Deklaracja Praw Człowieka i Obywatela, Konstytucja 3 maja.C. Deklaracja Praw Człowieka i Obywatela, konstytucja Stanów Zjednoczonych, Konstytucja 3 maja.D. konstytucja Stanów Zjednoczonych, Konstytucja 3 maja, Deklaracja Praw Człowieka i Obywatela","answer":"B"},{"question":":كمل المثل العربي : لولا الوثام لهلك…؟","answer":"-الأناموالمعنى ديال المثل (لولا الوئام لهلك الانام) هو ان المحبه والوئام بين الناس بعضهم البعض مهم باش ما يتهلكوش وما يدخلوش فصراعات والانام معناه البشر او الخلق"},{"question":"Title: 16 ఏళ్లలోపు వారికి ఎనర్జీ డ్రింక్‌ల అమ్మకాలు బంద్.. బ్రిటన్ సూపర్ మార్కెట్ల నిర్ణయం","answer":"లీటరు పానీయంలో 150 మిల్లీ గ్రాములకు మించి కెఫీన్ ఉన్న ఎనర్జీ డ్రింక్‌లను 16 ఏళ్ల లోపు వారికి విక్రయించరాదని బూట్స్, అస్డా, వెయిట్రోస్, టెస్కో, కోఅప్ వంటి సూపర్ మార్కెట్లు తీర్మానించుకున్నాయి.చిన్న పిల్లలు ఎక్కువగా ఈ ఎనర్జీ డ్రింక్‌లను తాగుతున్నారంటూ పెరుగుతున్న ఆందోళనల నేపథ్యంలోనే తాము ఈ చర్యలు తీసుకుంటున్నట్లు కోఅప్ తెలిపింది.అల్డి, లిడ్ల్, సాన్స్‌బరీస్, మొర్రిసన్స్ వంటి పలు సూపర్ మార్కెట్లు కూడా స్వచ్ఛందంగా ఈ అమ్మకాల నిషేధాన్ని పాటించనున్నాయి. తమ వినియోగదారులు ఆరోగ్యవంతమైన జీవితాలను పొందేందుకు సహకరించటమే ఎప్పటికీ తమ ప్రధాన ఉద్దేశ్యమని బూట్స్ అధికార ప్రతినిధి చెప్పారు.‘‘అత్యధిక చక్కెర, కెఫీన్ ఉన్న ఈ ఎనర్జీ డ్రింక్‌లను యువతీ, యువకులు ఎక్కువగా తాగుతున్నారంటూ ప్రజల్లో పెరుగుతున్న ఆందోళనల్ని మేం పట్టించుకున్నాం’’ అని తెలిపారు.పూర్తిగా నిషేధించాలిబ్రిటన్‌లో ఎనర్జీ డ్రింక్‌లను పూర్తిగా నిషేధించాలంటూ కొన్ని వారాల కిందట ప్రధానమంత్రి థెరిస్సా మేను ఎంపీ మారియా కాల్‌ఫీల్డ్ కోరారు. ఎనర్జీ డ్రింక్‌లను దేశవ్యాప్తంగా నిషేధించాలంటూ ఉద్యమాలు కూడా జరిగాయి. ఈ నేపథ్యంలోనే సూపర్ మార్కెట్లు ఈ నిర్ణయం తీసుకున్నాయి. సెలబ్రిటీ జామీ ఒలివర్ #NotForChildren అనే ఉద్యమానికి నేతృత్వం వహించారు. తాజాగా సూపర్ మార్కెట్లు తీసుకున్న నిర్ణయాన్ని ఆయన స్వాగతిస్తూ.. ‘మంచిపని చేశారు’ అని ట్వీట్ చేశారు.స్కూళ్లు తమ ప్రాంగణాల్లో ఎనర్జీ డ్రింక్‌లను విక్రయించరాదని, పిల్లలకు ఈ పానీయాలను అమ్మటంపై నియంత్రణలు ఉండాలంటూ ఎన్‌ఏఎస్‌యూడబ్ల్యుటీ ఉపాధ్యాయ సంఘం కూడా ఉద్యమం నడిపింది. ఈ డ్రింక్‌లను పిల్లలు తాగటం వల్ల స్కూళ్లలో వారి ప్రవర్తనపై తీవ్ర ప్రభావం పడుతోందని, ఈ పరిస్థితుల్ని ఉపాధ్యాయులే పరిష్కరించాల్సి వస్తోందని సంఘం ప్రధాన కార్యదర్శి క్రిస్ కీట్స్ బీబీసీతో అన్నారు. ‘‘ఈ డ్రింక్‌లు దీర్ఘకాలంలో ఆరోగ్యంపై చూపే దుష్ప్రభావాల గురించి అవగాహన లేకపోవటంతో ఇవి సాధారణ సాఫ్ట్ డ్రింక్‌లేనని పిల్లలు, వారి తల్లిదండ్రులు భావిస్తున్నారు’’ అని కీట్స్ తెలిపారు.ఇవి కూడా చదవండి:(బీబీసీ తెలుగును ఫేస్‌బుక్, ఇన్‌స్టాగ్రామ్‌, ట్విటర్‌లో ఫాలో అవ్వండి.  యూట్యూబ్‌లో సబ్‌స్క్రైబ్ చేయండి.)"},{"question":"Đọc đoạn văn sau và trả lời câu hỏi bên dưới:Câu hỏi: Gà rừng tai trắng con sau khi ấp nở khoảng 2,5 tháng tuổi có giá bao nhiêu một đôi?Giống gà rừng tai trắng trưởng thành chỉ nặng hơn một kg, thịt rất chắc và thơm ngon nên nhiều người tìm mua. Ngoài giá trị thương phẩm, gà rừng tai trắng còn làm cảnh. Do nhu cầu thị trường rất lớn nên anh Chinh chủ yếu bán con giống. Gà con sau khi ấp nở khoảng 2,5 tháng tuổi có giá 500.000 đồng một đôi, gà giống sinh sản khoảng 1,2-1,6 triệu, đắt nhất đến 2,4 triệu đồng một đôi. Giá gà cảnh tùy con nhưng thấp nhất một triệu đồng mỗi con. Thị trường của anh Chinh trải rộng khắp các tỉnh thành.Ngoài ra, gà rừng là giống hoang dã, dễ căng thẳng, stress nên cần hạn chế tối đa tiếng ồn nếu không chúng sẽ sợ hãi bay loạn xạ, bỏ ăn. Một yếu tố quan trọng khi nuôi gà rừng là trang trại phải có nhiều cây cối, vừa tạo bóng mát vừa có chỗ cho gà trú ngụ cả ngày lẫn đêm mà không cần chuồng trại phức tạp.","answer":"Gà rừng tai trắng con sau khi ấp nở khoảng 2,5 tháng tuổi có giá 500.000 đồng một đôi."},{"question":"පහත තේරවිල්ල විසඳන්න.දෙන්නෙක් දෙපැත්තෙන් ආවාමගේ කකුල් දෙක කෑවා       ","answer":"සපත්තු"},{"question":"वॉरन हेस्टिंग्जने प्रचलित असलेल्या कायद्यांचे संकलन करून त्यांना कशामध्ये लिखित स्वरूप दिले ? ","answer":"वॉरन हेस्टिंग्जने प्रचलित असलेल्या कायद्यांचे संकलन करून त्यांना कॉर्नवालिस कोडमध्ये लिखित स्वरूप दिले."},{"question":"Acute malnutrition.","answer":"Waa nuuc ka mid ah nafaqo xumadaa taas ooqofka ku dhacday waqti yar ka hor sida maalin,labo maalin ilaa iyo isbuuc oo kale. Waxana lookala qeybiyaamoderate acute malnutrition(MAM), waa nuuc xaaladoodu ay waliroontahay iyosevere acute malnutrition(SAM), waa ku wa kale oo ay nuucooda halistahay.waxaa asagana loo sii kala qeybiya labanuuc oo kala h kwashikor ama marasmus.Maxaa keena nafaqo xumada?1. Immidiate causes:- waxaa laga wadaa waxakeena waxyaaba deg deg ah sida qofka oocuntadaba waaya ama cuduro ku dhacaan.2. Underlying causes:- waxa ayaga toos umakeenan nafaqo xumada balse ayaga waxeeygogol dhig fiican u yihin nafaqa xumida sida in ay hoos u dhacdo wax yaabahaan hoos kuxusan:-- Food (cuntada)- Health (caafimaadka)- Care (xananeynta hooyada iyodhalaanka).3. Basic causes:- waxyaaba aasaasi ah ayaakeena nafaqa xumida markaan waayo waxaamaqaan waxyaaba aasaasi ah sida fahankanafaqada iyo meshi laga heli lahaa nafaqada sidameelaha baadiyah ah.Criteria lagu jiifiyo caruurta qabta nafaqadarada.Cunug kastoo oo aad rabto in ka baarto nafaqadarada waa in aad ka baartaa waxyaabahaan soosocda sida weight, height, weight/height(z-score)iyo MUAC.1. Bilatera edema (barar labada lugood ah).2. MUAC asna waxaa lagu ogaadaa carruurtanafaqa darada ay heeyso oo ka yar 5 sano,MUAC waxaa aqriyaa sadex qeyb:-  11.5 wixii ka yar- severe malnourished. 11.5-12.5 moderate malnourished. 12.5 -13.4 risk for malnourished.3. Z-score:- hadii uu gaaro -3.4. Hadii uu la socdo fuuqbax (dehydration)."},{"question":"வினா: பறம்பு மலையை ஆண்ட மன்னர்?","answer":"விடை: பாரி "},{"question":"TAMBAYA: Rubuta ɗari ɗaya a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 100"},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: \\"Xây nhà máy sai phép ở Thanh Hóa: chủ đầu tư là ai mà bất chấp quy định?\\"","answer":"Theo đó, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Thanh Hóa Mai Xuân Liêm vừa có văn bản giao UBND huyện Nông Cống phối hợp với các đơn vị liên quan khẩn trương rà soát, kiểm tra, xác minh nội dung báo chí phản ánh việc vi phạm trật tự xây dựng (ở xã Tân Phúc, huyện Nông Cống) và xử lý nghiêm (nếu có). Trước đó, như Báo Lao Động đã thông tin, người dân ở thôn Định Kim, xã Tân Phúc, huyện Nông Cống, tỉnh Thanh Hóa gửi đơn phản ánh, cách đây vài tháng, bỗng nhiên một đơn vị thi công (là Công ty cổ phần Đông Sơn Vina - địa chỉ tại TP.Thanh Hóa) về địa phương tiến hành trưng biển, khởi công và xây dựng nhà máy may, với quy mô lớn giữa khu dân cư của thôn. Đáng nói, việc xây dựng nhà máy may này thuộc phần đất thổ cư của hộ ông Lê Công Hà (có hộ khẩu thường trú tại xã Trung Chính, huyện Nông Cống) và chưa được các cấp có thẩm quyền cấp phép. Cụ thể, khu nhà xây dựng với quy mô 3 tầng, mỗi tầng có mặt sàn hơn 1.000m2, hiện chưa được chấp thuận chủ trương của UBND tỉnh Thanh Hóa; không có giấy phép xây dựng; xây dựng trên đất thổ cư và không phù hợp với quy hoạch của địa phương. Theo một số người dân, việc xây dựng nhà máy trên ngay sát khu dân cư, bước đầu có thể chưa ảnh hưởng gì lớn, tuy nhiên sau này nhà máy này đi vào hoạt động sẽ gây ra nhiều hệ lụy như tiếng ồn, ảnh hưởng giao thông, nguồn nước… Đại diện chính quyền xã Tân Phúc cho hay, ngay sau khi phát hiện, xã cũng đã đến hiện trường lập biên bản vi phạm hành chính, yêu cầu đơn vị dừng thi công, và báo cáo sự việc với UBND huyện Nông Cống. \\"Công trình trên được triển khai xây dựng vào khoảng tháng 4.2022. Đến đầu tháng 7.2022, xã đã tiến hành lập biên bản vi phạm về xây dựng đối với ông Lê Công Hà, yêu cầu ông Hà dừng ngay việc xây dựng\\" - đại diện lãnh đạo xã Tân Phúc thông tin. Cũng theo ghi nhận của PV Báo Lao Động, dù công trình này chỉ cách trụ sở UBND xã Tân Phúc chỉ vài trăm mét và xã cũng đã có văn bản nêu rõ việc dừng thi công công trình này từ lâu, tuy nhiên, chủ đầu tư công trình vẫn phớt lờ, cho công nhân thi công. Theo tìm hiểu được biết, chủ đầu tư công trình trên là Công ty TNHH Xây dựng - Thương mại Hà Liên (địa chỉ ở Tân Phúc), do ông Lê Công Hà làm Giám đốc, đơn vị thi công là Công ty cổ phần Đông Sơn Vina (địa chỉ tại TP. Thanh Hóa). "},{"question":"次の文章から重要な語彙を探し、その意味を説明しなさい。 広島県の宮島に、世界遺産の嚴島神社があります。海の中に大きな鳥居があって、3年半前から修理をしていました。この修理が終わって、きれいな鳥居を見ることができるようになりました。前に大きな修理をしてから70年ぐらい過ぎていました。鳥居は大きな地震があっても倒れにくくしました。そして屋根を新しくしたり、鳥居の色を何回も塗ったりしました。18日、神社の人など30人ぐらいが集まってお祝いの式をしました。神社の人は「みなさんに新しくなった鳥居を見て、気持ちよく正月を迎えてほしいと思います」と話していました。","answer":"この文章に出てくる重要な語彙とその意味は次の通りである。"},{"question":"कृपया रिक्त स्थानों को पूरा करें: \\"भारत की राजधानी __________ है और यह भारतीय राज्य __________ में स्थित है।\\"","answer":"नई दिल्ली; दिल्ली"},{"question":"Lunds domkyrka invigdes den 1 september 1145. Vad heter den förstenade jätten som står i kyrkans källare?","answer":"I Lunds domkyrka står jätten Finn, som enligt folksagorna byggde hela kyrkan."},{"question":"Дидактика окуучулар үчүн:а) тоскоолдук түзөт б) жеңилдик түзөт в) кызыксыздык түзөт г) кыйынчылык түзөт","answer":"Жооп: б) жеңилдик түзөт"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Teny maro tsy _\\"","answer":"\\"mba kabary\\""},{"question":"Qual a maior bacia hidrográfica do mundo?","answer":"Bacia Amazônica"},{"question":"Classificeer elk van de volgende dieren als zoogdier, amfibie of vis: eland, kikker, hond, kat, salamander en mens.","answer":"Natuurlijk: Salamander en kikkers zijn amfibieën. De rest van de dieren zijn zoogdieren. Er is geen vis aangegeven in je vraag."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Đám cháy lúc nửa đêm Ông Nguyễn Đình Nghì có một quán bia hơi nhỏ phục vụ người dân trong tổ dân phố Ngọa Long 2, phường Minh Khai, quận Bắc Từ Liêm (Hà Nội), còn cả gia đình ông sống trong một chiếc container ở ngay bên cạnh. Khoảng 0h25 ngày 18-5, khi cả nhà đang chuẩn bị nghỉ ngơi sau một ngày bán hàng mệt nhọc bỗng nghe thấy những tiếng lép bép cùng mùi khói khét lan tỏa trong không gian. Ông Nghì hô hoán nhưng không kịp, ngọn lửa đã bén vào chiếc xe máy và những chiếc ghế nhựa ông vẫn dùng để bán hàng. Ban đầu, ông Nghì nghĩ, chắc do nhà mình bất cẩn dẫn đến chập điện gây cháy vì hàng quán của ông, thậm chí cả cái nhà ông đang ở cũng chỉ là nhà tạm. Nhưng khi đám cháy được dập tắt và lực lượng công an có mặt tại hiện trường thì ai cũng ngửi thấy một mùi nồng nồng của xăng dầu. Những hình ảnh từ camera an ninh của nhà đối diện đã cho thấy có một bóng đen thoáng xuất hiện và đổ chất lỏng vào quán Nghì rồi châm lửa đốt. Cơ quan CSĐT CAQ Bắc Từ Liêm xác định, đây không phải là vụ cháy thông thường mà là vụ án có tính chất nghiêm trọng. Hành vi của đối tượng thể hiện tính manh động, coi thường pháp luật, gây xôn xao trong dư luận quần chúng nhân dân, ảnh hưởng xấu đến tình hình an ninh trật tự trên của địa phương. Vụ việc không gây thiệt hại về người là do may mắn vì đám cháy đã được dập tắt trong thời gian ngắn. Do đó, chỉ huy CAQ Bắc Từ Liêm đã chỉ đạo Đội CSHS khẩn trương tổ chức khám nghiệm hiện trường, rà soát camera, nhân chứng làm rõ đối tượng gây án. 72 giờ truy tìm hung thủ Thiếu tá Nguyễn Hoàng Minh Hà - Đội phó Đội CSHS, CAQ Bắc Từ Liêm kể lại, khi tiếp nhận thông tin, hiện trường vụ án chỉ là một đống tan hoang, đổ nát, dữ liệu liên quan rất mờ mịt, không hề có dấu vết. \\"Thông tin cha con ông Nghì cung cấp gần như không có giá trị. Xác minh từ khu vực xung quanh thì gia đình này sống hiền lành, chan hòa với hàng xóm, không có mâu thuẫn lớn\\" - Thiếu tá Nguyễn Hoàng Minh Hà nhớ lại. Hàng chục trinh sát, điều tra viên cùng rà soát các mối quan hệ của gia đình ông Nghì và quan sát hình ảnh thu được từ camera nhằm nhận định được hướng đi, hướng đến của đối tượng. Tuy nhiên đó không phải là điều dễ dàng. Di chuyển trong đêm tối, đối tượng không bật đèn xe, đi sát mép đường bên trái để tránh lọt vào camera an ninh của các gia đình bên đường. Ngoài việc đội mũ bảo hiểm kín đầu, kẻ này còn cẩn thận trùm 2 túi nilon đen bên ngoài đôi dép đang đi nhằm mục đích không để lại dấu vết. Tất cả cho thấy đối tượng là một kẻ chuyên nghiệp, tính toán khá bài bản. Sau 3 ngày kiên trì phân tích hình ảnh camera, tuyến đường đi của đối tượng đã bắt đầu lộ diện và nó kết thúc trong một con ngõ nhỏ trên đường Trần Vỹ, phường Mai Dịch, quận Cầu Giấy. Kết hợp với lực lượng công an cơ sở về nhân thân đối tượng nổi trên địa bàn, cái tên Nguyễn Hải Hà đã lọt tầm ngắm các trinh sát. Lật tẩy kẻ phạm tội Nguyễn Hải Hà từng có 4 tiền án, 1 tiền sự vì Gây rối trật tự công cộng; Trộm cắp tài sản; Cố ý gây thương tích; Lừa đảo chiếm đoạt tài sản. Sinh ra trong một gia đình nền nếp, Hà được học hành tử tế và đã trở thành giảng viên một trường đại học danh giá trên địa bàn Hà Nội. Nhưng rồi, chẳng biết vì đâu mà Hà lại bước vào vòng lao lý. Năm 2000, anh ta bị CAP Nghĩa Tân xử phạt hành chính về hành vi Gây rối trật tự công cộng. Cũng trong năm đó, Hà bị TAND huyện Mê Linh xử phạt 1 năm tù do tội Trộm cắp tài sản. Năm 2004, một lần nữa Hà bị TAND huyện Mê Linh xử phạt 1 năm tù giam với cùng tội danh nêu trên. Đến năm 2008, Hà thực hiện một vụ lừa đảo và bị TAND huyện Mê Linh tuyên phạt 2 năm tù giam. Năm 2010, anh ta thêm 1 bản án 2 năm tù với tội Cố ý gây thương tích cũng vẫn do TAND huyện Mê Linh tuyên phạt. Thời gian gần đây, Hà luôn có biểu hiện bất mãn, không tuân thủ chủ trương chính sách của Đảng và Nhà nước. Khi được mời về cơ quan điều tra, Hà liên tục chống đối, phủ nhận hành vi của mình. Chỉ đến khi những chứng cứ được đưa ra, người đàn ông này mới nhận tội. Và lời khai của đối tượng tại cơ quan điều tra khiến nhiều người không thể tin nổi. Theo đó, việc đốt quán của ông Nguyễn Đình Nghì xuất phát từ sự việc 20 năm trước. Bản thân ông Nghì cũng không thể hiểu tại sao Nguyễn Hải Hà lại thù mình vì ngày ấy ông đã cố gắng để anh ta không có thêm một bản án nào nữa. Năm 2002, Hà nhờ ông Nghì giới thiệu mua một mảnh đất ở cổng làng Văn Trì, xã Minh Khai, huyện Từ Liêm nay thuộc phường Minh Khai, quận Bắc Từ Liêm với giá 675 triệu đồng. Hà đã đưa cho ông Nghì 200 triệu đồng. Khi ông Nghì yêu cầu Hà trả nốt số tiền còn lại thì đối tượng làm giả giấy tờ chứng minh mình đã trả hết tiền, đồng thời viết đơn kiện về việc đã trả hết tiền nhưng ông Nghì không giao đất cho Hà. Vụ việc đã được Cơ quan CSĐT CAH Từ Liêm khi đó kết luận giấy tờ mà Hà đưa ra là giả. Hà xin lỗi và đề nghị ông Nghì rút đơn không đề nghị xử lý. Ông Nghì đã làm theo đúng như vậy. Tuy nhiên, cộng với các hành vi phạm tội trước đó, Hà bị cơ quan công tác xử lý kỷ luật buộc thôi việc. Đến năm 2006, Hà nộp đơn ra TAND huyện Từ Liêm khởi kiện ông Nghì để đòi lại số tiền 200 triệu đồng và ông Nghì đã trả lại số tiền này. Năm 2012, Hà ra tù sau khi thi hành xong bản án với tội danh Cố ý gây thương tích, đồng thời nảy sinh ý định trả thù ông Nghì. Đầu năm 2021, Hà thuê \\"xe ôm\\" đi tìm nhà ông Nghì. Sau khi tìm hiểu, biết được nhà ông Nghì mở quán bia hơi, Hà đã đến chụp ảnh lại vào các ngày 10-5-2021 và 19-11-2021. Đến đêm 17-5, Hà quyết định hành động. Đối tượng đổi biển số chiếc xe máy, cẩn thận che thêm chiếc khẩu trang ra bên ngoài, lấy xăng và cầm theo một chiếc bật lửa đến nơi ở của ông Nghì. Trước khi hành động, gã còn quan sát thêm vài lần nữa rồi mới đổ xăng châm lửa đốt. Chỉ đến khi thấy ngọn lửa bùng lên thì Hà mới bỏ chạy. Thượng tá Nguyễn Bình Ngọc - Phó trưởng CAQ Bắc Từ Liêm đánh giá, đây là vụ án có tính chất nghiêm trọng, đối tượng đã lên kế hoạch gây án trong thời gian dài, có sự chuẩn bị kỹ lưỡng nhằm che giấu hành vi phạm tội. \\"Sự việc diễn xảy ra vào ban đêm, không có người qua lại, không có nhân chứng. Việc đối tượng dùng xăng đốt hủy hoại tài sản có khả năng dẫn đến chết người\\" - Thượng tá Nguyễn Bình Ngọc nhìn nhận. Vụ việc nhanh chóng được điều tra làm rõ đã góp phần ổn định tinh thần nhân dân, đảm bảo cuộc sống bình yên trên địa bàn quận Bắc Từ Liêm.","answer":"Gây án vì mối thù 20 năm trước"},{"question":"Kaip vadinosi 2003 m. filosofo Leonido Donskio pradėta kurti laida, transliuota per LRT? Atsakymas du žodžiai","answer":"\\"Be pykčio\\"."},{"question":"Apakah kesan terhadap sesebuah negara sekiranya rusuhan berlaku dan tidak dapat dikawal. ","answer":" Menjejaskan kestabilan politik, ekonomi, dan sosial sesebuah negara. Suasana akan menjadi huru-hara dan menjejaskan keamanan. Berlakunya pergaduhan yang akan mungkin akan menyebabkan kecederaan atau kematian. Menjejaskan keselamatan dalam negeri. Menakutkan pelabur asing dan pelancong luar untuk datang. Membuka ruang dan kesempatan kepada kuasa asing untuk campur tangan dalam politik negara. Memudahkan penjajahan kuasa asing."},{"question":"what important event is this text about: ২০১৫ ক্রিকেট বিশ্বকাপে অনবদ্য ৭১ রানের ইনিংসের জন্য বাংলাদেশ বনাম আফগানিস্তান ম্যাচে তিনি \\"ম্যান অব দ্য ম্যাচের\\" পুরস্কার লাভ করেন।","answer":"২০১৫ বাংলাদেশ বনাম আফগানিস্তান বিশ্বকাপ ম্যাচের \\"ম্যান অব দ্য ম্যাচ\\" "},{"question":"වැඩිම ඔලිම්පික් රන් පදක්කම් සංඛ්‍යාවකට හිමිකම් කියන ක්‍රීඩකයා කවුද?","answer":"වැඩිම ඔලිම්පික් රන් පදක්කම් සංඛ්‍යාවකට හිමිකම් කියන ක්‍රීඩකයා මයිකල් ෆෙල්ප්ස් ක්‍රීඩකයාය. අමෙරිකා එක්සත්  ජනපදයේ  Baltimore හි අමෙරිකා හමුදා සෙබළකුට සහ  පාසල් විදුහල්පතිනියකට දා ව 1985 වසරේ ජුනි මස 30 වන දින උපත ලැබූවේය. ඔහු 2000 වසරේ සිට 2016 වසර දක්වා දිගහැරුණු සිය ඔලිම්පික් දිවිය හමාර කරන විට ඔලිම්පික් පදක්කම් විසි අටකින් සිය ක්‍රීඩා දිවිය සරසන ලදී. ශත වර්ෂයක් පුරාවට ඉන්දියාව දිනූ ඔලිම්පික් පදක්කම් සංඛ්‍යාව ඉහත තරුණයා වසර දහසයක් තුළ තමා සතු කොට ගෙන ඇත. ඔහු අන්කවරකු නොව ලොව බිහි වූ ශ්‍රේෂ්ඨත ම ඔලිම්පික් ශූරයකු ලෙස සැලකෙන එක්සත් ජනපදයේ මයිකල් ෆ්‍රෙඩ් ෆෙල්ප්ස් ය."},{"question":" ما هي الوظيفة الأساسية للكليتين في الجسم؟","answer":"إفراز البول من الدم"},{"question":"請回答這個問題：什麼是心理學中的「反射行為」？","answer":"答案：反射行為是指個體對於特定刺激產生自動且無意識的反應。它是基於神經系統的簡單反射路徑，不需要意識和學習，例如眨眼、咳嗽等。"},{"question":"Rumor mengatakan bahwa pada tahun 1999 adalah jawaban kapankah SpongeBob pertama kali dirilis.Saya skeptis... Bisakah Anda membuktikan hal di atas dengan menulis artikel ala Wikipedia bahasa Indonesia paling banyak 8000 karakter?","answer":"SpongeBob SquarePants adalah sebuah serial animasi yang paling terpopuler di Nickelodeon. Pada awalnya serial kartun animasi ini ditayangkan pada tahun 1999 di Amerika Serikat dan dicipta oleh Stephen Hillenburg, seorang animator dan ahli biologi laut, dan diterbitkan oleh perusahaannya, United Plankton Pictures Inc. Serial kartun animasi ini ditayangkan di Malaysia menerusi saluran Nickelodeon dan TV3, dan juga melalui saluran TV9 yang telah diterjemahkan ke dalam bahasa Melayu."},{"question":"Beqil ma mbind mii:Bi ñu demee ba coow li bari ci guddi gi, ndaw si ragal merum jëkkër ji mu génn di daw, waa ji topp ko di ko dàq ak meram, bi ñu demee ba toloo ak pénc mi fekk garab gi sax ci pénc mi ay reenam dañoo génn ci biti, lëndëm gi tax ndaw si fakkastalu ca reen ba daanu, bi ko fa jëkkër ja fekkee foofa la ko jaaye doole sëy fa ak moom, Yàlla wóo Yàlla ndaw sa jële ca loola ëmb...","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:Bi ñu demee ba coow li bàri ci guddi gi, ndaw si ragal merum jëkkar ji mu génn di daw, waa ji topp ko di ko dàq ak meram. Bi ñu demee ba tolloo ak pénc mi fekk garab gi sàx ci pénc mi ay reenam da ñoo génn ci bitti, lëndam gi tàx ndaw si fakkastalu ca reen ba daanu. Bi ko fa jëkkar ja fekkee foofa la ko jaaye doole sëy fa ak moom, Yàllawóo Yàlla, ndaw sa jële ca loola ëmb..."},{"question":"Sunan mahaifiyar Nana Maryam shine:(a) Hamnatu (b) Hannatu(c) Hansatu","answer":" (b) Hannatu"},{"question":"次の段落にマッチするタイトルをつけてください： スペインの世界遺産「サグラダ・ファミリア」は、建築家のガウディが設計した教会です。1882年から作り続けていて、2026年に全部の建物ができる予定です。東京にある東京国立近代美術館で13日、サグラダ・ファミリアとガウディの展覧会が始まりました。展覧会には、建物の設計図や写真などが100以上あります。この中の人や草、花などの像は、ガウディが建物の外側の彫刻を作るときに使ったと言われています。日本人で初めて彫刻の仕事をした外尾悦郎さんの作品もあります。NHKがドローンなどで撮った映像では、とても細かい彫刻など今のサグラダ・ファミリアを見ることができます。美術館は「ガウディがどのように設計を考えたかわかると思います。ぜひ見に来てください」と言っています。","answer":"サグラダ・ファミリアとガウディの展覧会が東京で始まった"},{"question":"Катталыш тоолордун пайда болушу?","answer":"Катталыш тоолор-көбүнчө геосинклиналдык областарда(жер кыртышынын кенири тилке бөлүп созулуп жаткан жана күчтүү кыймыл ара-кеттеги пайда болгон тоолор."},{"question":"Lenkijoje vykusiame 2019 m. pasaulio vyrų krepšinio čempionate Lietuvos vyrų krepšinio rinktinė, kurioje žaidė Karolis Birieta, Robertas Puzinas, Gediminas Žukas ir kiti, užėmė antrą vietą, finale pralaimėjusi JAV rinktinei. Kokį žodį praleidome prieš tai einančiame sakinyje?","answer":"Kurčiųjų. \\"... Lietuvos kurčiųjų vyrų krepšinio rinktinė ...\\"."},{"question":"Dime una pregunta que sea respondida por lo siguiente: \\"Las estaciones resultan de la revolución anual de la Tierra alrededor del Sol y la inclinación del eje de la Tierra en relación con el plano de revolución\\"? El tema son las estaciones y el clima.","answer":"\\"¿Por qué ocurren las estaciones?\\""},{"question":"Identifikasi apakah informasi (pilihan ganda A, B, C, D) yang disediakan adalah Benar/Salah berdasarkan konteks artikel berita di bawah ini.Topik: Kelainan Sistem PencernaanJudul artikel:Kasus Diare Meningkat, Kadinkes Harap Tangani Sesuai ProsedurArtikel:Dinkesprovgorontalo – Berdasarkan Pemantauan Sistem Kewaspadaan Dini dan Respon (SKDR) kasus Diare Meningkat dari minggu ke 45 sampai dengan minggu ke 48. Diare memang masih merupakan masalah kesehatan dan termasuk dalam 10 penyakit terbanyak di setiap tahun. Hal ini disampaikan oleh Erni Nuraini Mansyur, SKM., M.Kes selaku Kepala Seksi Surveilans Imunisasi Dinas Kesehatan Provinsi Gorontalo.“Kasus Diare mengalami peningkatan di periode waktu tertentu dan di daerah-daerah tertentu, seperti halnya seminggu terakhir ini atau awal pada awal desember, kasus diare meningkat di wilayah kabupaten Bolaemo, menyebar di semua kelompok umur baik orang dewasa maupun bayi dan anak anak. Kasus terbanyak terdapat di wilayah kerja Puskesmas Tilamuta sebanyak 36 kasus” kata Erni.Total jumlah kasus berdasarkan data yang dikeluarkan oleh Dinas Kesehatan Kabupaten Boalemo berjumlah 78 penderita yang menyebar hampir di semua wilayah di Kabupaten Boalemo. Saat informasi ini dirilis belum dapat dipastikan penyebab kejadian ini karena hasil analisis masih menunggu hasil pemeriksaan sampel air dari BTKL manado. Tetapi berdasarkan wawancara serta observasi yang didapatkan oleh Tim TGC Dinas Kesehatan Provinsi Gorontalo dan Kabupaten Boalemo pada kegiatan Penyelidikan Epidemiologi di lokasi kejadian, bahwa beberapa faktor penyebab bisa berasal dari kondisi lingkungan yang kurang memenuhi syarat, PHBS yang tidak dilaksanakan dengan baik serta penderita yang masih bayi tidak mendapat ASI tapi mengkonsumsi susu formula dan pada saat menyiapkannya membutuhkan penanganan khusus dalam menjaga sterilitasnya.Pada kesempatan interaktif di RRI Gorontalo, Jum’at (14/12/2018) Kepala P2PM dr. Irma Cahyani Ranti, menjelaskan bahwa diare adalah penyakit yang sangat berkaitan dengan faktor lingkungan dan perilaku, oleh karenanya untuk mencegahnya dapat dilakukan melalui Pola Hidup Bersih dan Sehat (PHBS), “hal yang terpenting lainnya dalam tata laksana penderita diare adalah segera dibawa ke fasyankes terdekat agar segera mendapatkan pelayanan untuk mencegah dehidrasi, terutama pada bayi dan balita” tandasnya.Sementara itu, dihubungi terpisah Kepala Dinas Kesehatan Provinsi Gorontalo dr H.Triyanto S. Bialangi, M.Kes mengharapkan kepada petugas agar dapat menangani kasus diare sesuai prosedur sesegera mungkin untuk mencegah kematian akibat diare, “sebagai petugas kesehatan tetap terus memberikan penyuluhan, memberikan informasi kesehatan kepada masyarakat,” pungkasnya.Sumber : https://dinkes.gorontaloprov.go.id/kasus-diare-meningkat-kadinkes-harap-tangani-sesuai-prosedur/Berdasarkan bacaan diatas, jawablah setiap pernyataan berikut dengan menyebutkan benar/salah :A. Diare adalah penyakit yang sangat berkaitan dengan faktor lingkungan dan perilakuB. Diare dapat disebabkan melalui pemberian ASI eksklusifC. Diare disebabkan oleh aktivitas bakteri patogen yang berasal dari luar tubuhD. Diare menyebabkan dehidrasi dan dapat mengakibatkan kematian","answer":"A. Diare adalah penyakit yang sangat berkaitan dengan faktor lingkungan dan perilaku: BenarB. Diare dapat disebabkan melalui pemberian ASI eksklusif: SalahDi artikel disebutkan bahwa penderita yang masih bayi pada umumnya tidak mendapat ASI tapi mengkonsumsi susu formula dan pada saat menyiapkannya membutuhkan penanganan khusus dalam menjaga sterilitasnya. Jadi informasi B adalah kontradiktif dengan informasi di artikel.C. Diare disebabkan oleh aktivitas bakteri patogen yang berasal dari luar tubuh: Benar.D. Diare menyebabkan dehidrasi dan dapat mengakibatkan kematian: Benar"},{"question":"¿En 2023 tenía la ciudad colombiana de Santa Marta un acceso consistente al servicio de agua potable?","answer":"No, el acceso al agua ha sido un problema histórico en la ciudad de Santa Marta y en 2023 se agudizó durante la temporada seca de 2023. De acuerdo con las denuncias formales presentadas por la ciudadanía, alrededor de 35 barrios de diferentes zonas de la ciudad llegaron a pasar más de dos semanas sin recibir el servicio de agua. Por otra parte, incluso cuando el servicio está disponible, no es recomendable tomar el agua del grifo sin hervir puesto que el agua no es suministrada con el mismo nivel de limpieza que en ciudades como Medellín."},{"question":"钓鱼需要哪些基本知识？","answer":"答：钓鱼需要掌握一些基本知识，包括各种鱼类的习性和生态，各种钓具的使用方法，以及基本的天气和水文知识。此外，了解一些基本的水生生物学和环保知识也很有帮助。"},{"question":"\\"The Crown\\" රූපවාහිනී කතා මාලාවේ පූර්විකාව කුමක්ද සහ එහි නිර්මාතෘ කවුද?","answer":"\\"ද ක්‍රවුන්\\" යනු දෙවන එලිසබෙත් රැජිනගේ පාලන සමය වටා ගෙතුන ඓතිහාසික නාට්‍ය රූපවාහිනී කතා මාලාවකි. එය නිර්මාණයකරු වන්නේ පීටර් මෝගන් මහතාය."},{"question":"Masama bang mag-uwi ng pagkain galing sa handaan?","answer":"Hindi masama ang mag-uwi ng pagkain o ng putahe galing sa handaan lalo na kung ang mismong naghanda ang nagbigay sayo nito. Ugaliing maghintay at huwag ikaw mismo ang magpwersa sa naghanda na gusto mong iuwi ang mga putahe na para sa mga susunod na bisita. "},{"question":"Sheeg Kumuu Ahaa Asxaabigii Uu Abuu-Bakar U Xil Saaray Ama Madax Uga Dhigay Asxaabtii Soo Ururineesay Quraanka?","answer":"Abuu Bakar (RC) Wuxu Madax Uga Dhigay Asxaabtii Quraanka Soo Uruurineesay Asxaabiga La Yiraahdo Sayid Binu Thaabid."},{"question":"Sheega dagaalkii uu ku shahiiday nabiga(NNKH) adeerkii Xamza Bin Cabdil Mudalib?","answer":"Waxa uu ku shahiiday dagaalkii Uxud."},{"question":"Question: Where are you from?","answer":"I am just a language model!"},{"question":"السؤال: ما هي أماكن استخدام ( water stop)؟","answer":"الإجابة: بین كلا من قاعدة الخزان والجدار، وفواصل الصب افقیا او راسیا، وعند فواصل التمدد، وبین كلا من الجدار والسقف، وفى حالة الصب على مراحل."},{"question":"Maak de volgende zin af: Als Jood mocht Roginski niet aan de universiteit van Leningrad (tegenwoordig Sint-Petersburg) studeren en dus week hij in 1962 uit naar de universiteit in Tartu (Estland) om daar geschiedenis en filologie te studeren. Tevens bestudeerde hij de","answer":"Decembristen en de Russische extreemlinkse terreurgroep Narodnaja Volja in de 19e eeuw. Hier studeerde hij onder de prominente cultuurhistoricus Joeri Lotman en hier trof hij mensenrechtenactivisten en ook andere critici van het Sovjetregime, zoals de dichteres Natalja Gorbanevskaja die zelf ook de bekend zou gaan worden als dissidente. Na zijn opleiding ging hij in 1968 werken en lesgeven bij de Saltykov Sjtsjedrin-bibliotheek (tegenwoordig Russische Nationale Bibliotheek) van Leningrad als bibliograaf en docent aan een avondopleiding. In de bibliotheek waar ook het staatsarchief was gehuisvest raakte hij geïnteresseerd in het onderzoeken van documenten met betrekking tot de onderdrukking onder Stalin. In het begin van de jaren 70 begon hij aldaar met het vergaren van informatie en vormde zijn eigen archief over onderdrukkingen onder Stalin."},{"question":"Name the national heritage animal of India?","answer":"The national heritage animal of India is the Indian Elephant (Elephas maximus indicus). This status has been accorded to the Indian Elephant to provide focused conservation efforts given the cultural significance and ecological importance of this species in the country."},{"question":"निम्न वाक्य पूरा गर्नुहोस् । सन् १९४८ भन्दा पहिले उत्तर र दक्षिण भियतनाम","answer":"सन् १९४८ भन्दा पहिले उत्तर र दक्षिण भियतनाम दुवै पक्षहरूमध्ये एक राज्यका रूपमा अस्तित्वमा थियो। यसले एक प्रशान्तिपूर्ण राजनीतिक, सामाजिक, आर्थिक, राष्ट्रिय र सांस्कृतिक समृद्धि भएको थियो।तर, सन् १९४५ मा पश्चिमी सुपर पावरहरूको भूमिकामा आएर जापान लडाईबाट पराजित भएर सम्राटिक शासनका अन्त्य गरिसकेपछि, उत्तर र दक्षिण भियतनामले स्वतन्त्रता घोषणा गर्न चाहेका थिए।तर, उत्तर भियतनाम अमेरिकी र पश्चिमी सुपर पावरहरूका समर्थनमा थिए, जबकि दक्षिण भियतनामले कम्युनिष्ट माओवादी रेवोलुशनरीले बनाएको सरकारलाई समर्थन गर्न थियो। यसै कारणले, उत्तर र दक्षिण भियतनाम बीचको द्वन्द्व सन् १९५४ मा भएको जेनेभा सम्झौतामा अन्त्य गरिएको थियो । यस सम्झौताले उत्तरी र दक्षिणी दोस्रो सम्राटिक शासनको गठन र एकीकरण गर्ने निर्णय गरेको थियो। यसका पछि विभाजनबाट जन्मेका उत्तरी र दक्षिण भियतनाम फेरी एकिकरन भए ।"},{"question":"Inis dom faoi Martin Hayes. ","answer":"Martin Hayes (rugadh 1962), fidléir, rugadh i Machaire Rátha, Contae an Chláir (idir An Fhiacail agus An Tullach) in Oirthear Contae an Chláir, Éireann, agus anios ina chónaí i West Hartford, Connecticut, i Stáit Aontaithe Mheiriceá.Bhí sé mar Sheaimpín Uile-Éireann sé uaire, agus tá Duais Náisúinta Siamsaíochta buaite aige, chomh maith leis an Duais Ceol Tíre Raidió BBC2 d'Ionstraimí na Bliana 2000. Tá ceithre album taifeadta ag Hayes – péire aonair, agus péire le Dennis Cahill. Ghlac sé páirt freisin in album de chuid an Afro Celt Sound System Seed."},{"question":"வினா:உ.வே.சாமிநாதையர் ஆசிரியர் யார்?","answer":"விடை:உ.வே.சாமிநாதையரின் ஆசிரியர் மீனாட்சி சுந்தரம் பிள்ளை.உத்தமதானபுரம் வேங்கடசுப்பையர் மகன் சாமிநாதன் என்ற உ. வே. சாமிநாதையர் (19 பெப்ரவரி 1855 – 28 ஏப்ரல் 1942, சுருக்கமாக உ.வே.சா) தமிழறிஞரும், பதிப்பாளரும் ஆவார். இவர் தமிழ் மொழிக்குச் செய்த தொண்டினால் தமிழ்த் தாத்தா எனச் சிறப்பிக்கப்பட்டார். தமிழ் மொழியில் அழிந்து போகும் நிலையிலிருந்த பண்டைத் தமிழ் இலக்கியங்கள் பலவற்றைத் தேடித்தேடி அலைந்து பெற்று அச்சிட்டுப் பதிப்பித்தவர். இருபதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கத்தில் தமிழுக்குத் தொண்டாற்றியவர்களுள் உ. வே. சாமிநாதையர் குறிப்பிடத்தக்கவர். தமது அச்சுப்பதிப்பிக்கும் பணியினால் தமிழ் இலக்கியத்தின் தொன்மையையும், செழுமையையும் அறியச் செய்தவர். உ.வே.சா. அவர்கள் 90-இற்கும் மேற்பட்ட புத்தகங்களை அச்சுப்பதித்தது மட்டுமின்றி 3000-இற்கும் அதிகமான ஏட்டுச்சுவடிகளையும் கையெழுத்தேடுகளையும் சேகரித்திருந்தார்.வாழ்க்கைசாமிநாதையர் 1855 பிப்ரவரி 19 இல் தஞ்சாவூர் மாவட்டத்தின் சூரியமூலையில் வேங்கட சுப்பையர், சரசுவதி அம்மாள் தம்பதியருக்கு மகனாய்ப் பிறந்தார். தற்போதைய திருவாரூர் மாவட்டத்தின் மையப் பகுதியில் இருந்து 33 கிலோமீட்டர் தொலைவில் உள்ள, உத்தமதானபுரம் எனும் சிற்றூரே இவரது தந்தையின் சொந்த ஊர் என்றாலும் தாயின் ஊர் சூரியமூலை ஆகும். இவரின் தந்தை இசையுடன் அரிகதை காலாட்சேபம் செய்து வந்தவர். உ.வே.சா. தனது தொடக்கத் தமிழ்க் கல்வியையும், இசைக் கல்வியையும் சொந்த ஊரில் உள்ள ஆசிரியர்களிடத்தே கற்றார். பின்னர்த் தன் 17-ஆம் வயதில் நாகப்பட்டினம் மாவட்டம் திருவாவடுதுறை சைவ ஆதீனத்தில் தமிழ் கற்பித்துக் கொண்டிருந்த மகாவித்துவான் என அழைக்கப்பட்ட மீனாட்சி சுந்தரம் பிள்ளையிடம் 5 ஆண்டு காலம் பயின்று தமிழறிஞர் ஆனார். தொடக்கத்தில் கும்பகோணத்திலிருந்த கல்லூரி ஒன்றில் ஆசிரியராகப் பணியில் இருந்த இவர், பின்னர்ச் சென்னை மாநிலக் கல்லூரியிலும் ஆசிரியராக இருந்தார்.உ.வே.சா. எழுதிய என் சரித்திரம்விக்கிமூலத்தில் பின்வரும் தலைப்பிலான எழுத்தாக்கம் உள்ளது:என் சரித்திரம்உ.வே.சா. வாழ்க்கையின் சிறப்புஉ.வே.சா. என்று அழைக்கப்படும் உ.வே சாமிநாத ஐயர், உழைத்திராவிட்டால் தமிழுலகிற்குச் சிலப்பதிகாரத்தைப் பற்றித் தெரியாமலே போயிருக்கும். அகநானூற்றிற்கும் புறநானூற்றிற்கும் வேறுபாடு தெரிந்திருக்காது. மணிமேகலை மண்ணோடு மறைந்திருக்கும். இப்படி நூற்றுக்கணக்கான நூல்களை அழிவிலிருந்து காப்பாற்றிப் பதிப்பித்துத் தந்தவர் என்னும் பெருமை உடையவர். உ.வே.சா. மேலும், தன்னுடைய சொத்துகளையும் விற்றுப் பல தமிழ் இலக்கிய நூல்களைப் பதிப்பித்தார். இத்தகைய அரிய சேவைக்காக அவரின் சீரிய முயற்சிகள் தாராளம், பட்ட சிரமங்களோ ஏராளம். இருந்தும் மனம் தளராது இச்சேவையில் ஈடுபட்டு வெற்றியும் கண்டார்.சங்க இலக்கியங்களைப் பற்றி இன்று நம்மால் பேசமுடிவதற்கு உ.வே.சா. பெரும் காரணமாவார். சங்க கால மக்களின் வாழ்க்கை, பண்பாடு போன்றவற்றைப் பற்றி இன்று நமக்குத் துல்லியமாகத் தெரிய இவருடைய உழைப்புப் பெரிதும் உதவியது.இவர் ஏட்டுச்சுவடிகளைப் பார்த்து அப்படியே அவைகளைப் பதிப்பித்தல் மட்டும் செய்யவில்லை. சிதைந்து மறைந்துவிட்ட அடிகளையும் சொற்களையும் கண்டு முழுப்பொருள் விளங்கும்படி செய்தார். ஆசிரியர் குறிப்பு, நூற்குறிப்பு போன்ற செய்திகளையும் தொகுத்து வழங்கி, இந்த நூல்களைக் குறித்த முழுபுரிதலுக்கும் வழிவகுத்தார். அவர் தோன்றிய காலத்தில் இருந்த தமிழின் நிலைக்கும் அவர் மறைந்த காலத்தில் உயர்ந்து நின்ற தமிழின் நிலைக்கும் பெரிய வேறுபாடுள்ளது.சீவகசிந்தாமணியைக் கற்றுக் கொடுக்க முயன்ற போது ஏட்டுச்சுவடியிலிருந்த நூலை மிகுந்த சிரமத்திற்கிடையில் கற்றுப் பாடம் சொல்லிக் கொடுத்ததால் இந்த நூலில் உள்ள செய்திகளை உணர்ந்தவர், இந்த நூலை 1887-ஆம் ஆண்டு முதன்முதலாக வெளியிட்டாா். தமிழர்கள் அளித்த நல்லூக்கம் இப்பணியை அவர் தொடர்ந்து செய்ய காரணமாயிற்று. இவருடைய வாழ்க்கை வரலாறு தமிழ்பால் அன்பு கொண்ட அனைவரும் போற்றும் ஒரு கருத்துக் கருவூலமாக இருக்கின்றது.சிறிய வயதில் இவரிடம் யாராவது ஆங்கிலம் இவ்வுலக வாழ்விற்கும், வடமொழி அவ்வுலக (ஆன்மீக) வாழ்விற்கும் பயன்படும் என அறிவுறுத்தினால், என் அன்னை தமிழானது இவ்வுலகம் மற்றும் அவ்வுலக வாழ்வு இரண்டிற்கும் இன்றியமையாதது எனக் கூறுவாராம்.இவர் குடும்பம் தீராத வறுமையில் வாடியது. தமது குடும்பம் பிழைப்பதற்கும் இவர் கல்வி கற்பதற்கும் இவர் தந்தை மிகுந்த முயற்சி எடுத்துள்ளார்கள். அக்காலத்தில் இவர் குடும்பம் ஓர் ஊரில் நிலையாகத் தங்குவதற்கு வசதியில்லாமல் ஊர்ஊராகச் இடம்பெயர்ந்து வாய்ப்புகளைத் தேடி அலைந்துள்ள போதிலும், மனம் தளராமல், இவ்வளவு கடினமான சூழ்நிலையில் தமிழை விடாமுயற்சியுடன் கற்றுக் கொண்டுள்ளார். இவர் பிற்காலத்தில் அடைந்த இமாலய வெற்றிக்கு இவர் கற்ற கல்வியும், குடும்பத்தின் தியாகமும், விடாமுயற்சியும் பெரும் அடித்தளமாக அமைந்தது.தமிழாசிரியர் எங்குக் கிடைப்பாரோ என்று தேடித்தேடி, அதன் தொடர்ச்சியாகக் குடும்பம் முழுவதும் தமிழாசிரியர் இருக்கும் இடத்திற்குக் குடி பெயர்ந்து விடும். படித்த புலவர்கள் யாரைப் பார்த்தாலும் இவரிடம் தமிழ் கற்றுக் கொள்ள முடியுமா என்றுதான் தம் உள்ளம் ஏங்கியதாக இவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்கள். “இவர்கள் பெரிய வித்துவான்களாக இருக்க வேண்டும். இன்று பல விசயங்களைத் தெரிந்து கொள்ள வேண்டும்” என்று உ.வே.சா. பதிவுசெய்கிறார்உத்தமதானபுரம் மக்கள் அவர்தம் வாழ்க்கைஉ.வே.சாவின் ஊரான உத்தமதானபுரத்தின் பெயர்க்காரணம் பெருமையையும் அக்காலத்தில் வாழ்ந்த மக்களின் மனப்பான்மையும் வாஞ்சையோடு பேசுகிறார்கள். எவ்வாறு அவ்வூர் மக்கள் நிறைமனத்தினராயும், சோம்பலை அறியாதவர்களாகவும், நவீன நாகரிகத்தின் வாசனை சிறிதளவும் வீசாமல், உள்ள வளத்தைப் பங்கிட்டு அமைதியாக வாழ்க்கை நடத்தினர் என்று உணர்வு பூர்வமாகக் குறிப்பிடுகின்றார்கள். இவர் குடும்பம் இசையும் தமிழும் கலந்த குடும்பம். இவ்வழியில் வந்த உ.வே.சா. இவைகளில் தேர்ந்த ஞானம் பெற்றிருந்தார் என்பதில் வியப்பில்லை. அக்காலத்தில் வேளாண் நிலத்தைப் “போக்கியத்திற்கு” விடும் பழக்கம் இருந்தது, உழவர்கள் கடன்படுவது இயற்கை மற்றும் பெண்கள் குறிப்பாக மருமகள், வீட்டில் மாமனாரிடமும், மாமியாரிடமும் சொல்லொணாத் துயரடைந்தனர் என்றும் சமுக வாழ்க்கை பற்றிய பல செய்திகள் இயல்பாகக் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன. அக்காலத்தில் வாழ்ந்த தமிழ் ஆசிரியர்கள் மற்றும் சில புகழ் பெற்றவர்களைப் பற்றியும் அவர்கள் வாழ்க்கை பற்றியும் பல செய்திகளை அறிய முடிகிறது.உ.வே.சா.வின் பிறப்புஆனந்த வருடம் மாசி மாதம் 9-ஆம் தேதி திங்கட்கிழமை (19-02-1855) அன்று உ.வே.சா. பிறந்தார். இவர் சாதகமும் தன்னுடைய ‘என் சரித்திரத்தில்’ குறிப்பிட்டுள்ளார். இவர் தந்தை, குடும்பம் நடத்துவதற்கே மிகவும் சிரமப்பட்டுள்ளார். பல வேளாண்குடிப் பெருமக்கள் உதவி செய்துள்ளனர். அவர்கள் அனைவரையும் உ.வே.சா. நினைவு கூறுகிறார். "},{"question":"Jawab soalan berikut. Berapakah musim The Real Housewives of Beverly Hills?","answer":"12"},{"question":"Quelle est la réponse correct à cette question: Qui s’est présenté à l'élection présidentielle de 2004 et est né au Colorado ?","answer":"La réponse correct à la question est John Kerry."},{"question":"Ƙirƙiri kanun labarai dan wannan labari mai zuwa:Musulmin Najeriya suna ci gaba da gudanar da bukukuwan Babbar Sallah kamar sauran takwarorinsu da ke sassan duniya daban-daban.","answer":"Tabbas, ga kanun labarai don rubutun da aka bayar - Hotunan yadda ake bikin Babbar Sallah a Najeriya"},{"question":"auto restart -தமிழில் மொழிபெயர்க்கவும்","answer":"தானியக்க மீள்தொடக்கம்"},{"question":"సమానత్వం అంటే ఏమిటి ? ఏవైనా మూడు రకాల సమానత్వాలను వివరించండి.","answer":"సమానత్వం ఆధునికకాలంలో ఒక ప్రధాన ఆశయం. అది ప్రజాస్వామ్య ఆదర్శం. మానవులంతా పుట్టుకతో సమానులని కొందరు నమ్మారు. సాంఘిక, ఆర్థిక, రాజకీయ వ్యవహారాలలో ప్రజలందరికి జాతి, మత, కుల, లింగ, | భాషా, ప్రాంతీయ, వర్ణ, వర్గ భేదాలు లేకుండా సమానావకాశాలుండటమే సమానత్వము. సమానత్వం అంటే (i) ఏ అడ్డంకులూ లేకుండా ప్రతి వ్యక్తీ వికాసం పొందడం, (ii) శాసనాలు పాలనలలో వ్యక్తుల మధ్య భేదం లేకుండా చేయడం (iii) చట్టం ప్రకారం లభించే హక్కులు సమానంగా లభించడం.నిర్వచనం: “సమానత్వం అంటే సమాజంలో కొందరికి మాత్రమే ప్రత్యేకమైన హక్కులు, అవకాశాలు కాకుండా అందరికీ సమానావకాలు ఉండటమే” అని లాస్కీ నిర్వచించాడు. పుట్టుక, కులం, మతం, ఆస్తి వంటి అర్హతలనుబట్టి వ్యక్తులకు అవకాశాలు కలుగజేస్తే సమానత్వం లభించదు. అందరికీ సమానఆదరణ ఉండటమే సమానత్వానికి అవసరం. సమానత్వ సిద్ధాంతం ప్రకారం చట్టం ముందు అంతా సమానులే. ఆధునిక రాజ్యం ప్రజలందరికీ సాంఘిక, రాజకీయ, ఆర్థిక రంగాలలో సమానావకాశాలు కల్పించాలి.1. సహజ సమానత్వం: సహజ సమానత్వం అంటే అన్ని రకాల అవరోధాలు, సాంఘిక కట్టుబాట్ల నుంచి స్వాతంత్ర్యాన్ని పొందడం. దీని అర్థం వ్యక్తి పరిధిలో ఎటువంటి ఆంక్షలు ఉండకపోవడం. సహజ సమానత్వం గురించి థామస్ హాబ్స్ ప్రతిపాదించిన సామాజిక ఒడంబడిక సిద్ధాంతంలో పేర్కొనడమైంది. పౌర సమాజం ఆవిర్భవించక ముందే ప్రజలు ప్రాకృతిక వ్యవస్థలో జీవించారని ఈ సిద్ధాంతం పేర్కొన్నది. అసమానతలు, బంధనాలకు నాగరికత దారితీసిందని హాబ్స్ ఉద్ఘాటించాడు. గ్రీకు రోమన్ రాజకీయ తత్త్వవేత్తల రచనలలో ఈ భావం కనపడుతుంది.2. సాంఘిక సమానత్వం: వర్గ వ్యత్యాసాలు లేకపోవడం, సమానమైన హోదాలు కలిగి ఉండటాన్ని సాంఘిక సమానత్వం సూచిస్తుంది. ఏ వ్యక్తి మతం, వర్గం, వర్ణ, లింగం, పుట్టుక వంటి అంశాల ఆధారంగా వివక్షతకు గురికాకుండా ఉంటే సాంఘిక సమానత్వం నెలకొంటుంది.ఉదాహరణకు భారతరాజ్యాంగం కుల, వర్గపరమైన వ్యత్యాసాలను నిషేధించింది. వాస్తవానికి అస్త్రశ్యతను అది వ్యతిరేకించింది. పౌరులందరూ సాంఘిక సమానత్వాన్ని అనుభవించినప్పుడు, ఏ ఒక్కరు ఇతరులతో పోల్చినచో కులం, వర్గం, వర్ణం, పుట్టుక, తెగ, జన్మస్థలం వంటి అంశాలపై ఏ విధమైన వివక్షతకు గురికారు. ఈ సందర్భంలో క్రింద పేర్కొన్న అంశాలు సాంఘిక సమానత్వ సాధన, కొనసాగింపులకు సహాయపడతాయని చెప్పవచ్చు.రాజ్యం ఏ ఒక్క పౌరుడికి ప్రత్యేక సౌకర్యాలను అనుమతించరాదు.విద్య, ఉపాధి, పరిపాలన, శాసన నిర్మాణం వంటి రంగాలలో ప్రభుత్వం ఒకే విధానాన్ని పాటించి, అమలు చేయాలి.సాంఘిక, మతపరమైన వ్యవహారాలలో ప్రజలు సహనం, త్యాగం, నిజాయితీ వంటి లక్షణాలతో కూడిన విశాల దృక్పథాన్ని కలిగి ఉండాలి.రాజ్యంలోని పౌరులు తోటి పౌరులతో సహృద్భావ సంబంధాలను ఏర్పరచుకొని కొనసాగించుకోవాలి.తమ విజ్ఞాపనలను పంపించేటప్పుడు కులం, తెగ, లేక మతం వంటి వాటిని సూచించే పేర్లను ప్రజలు ఉపయోగించరాదు.కులాంతర వివాహాలను ప్రోత్సహించాలి.3. ఆర్థిక సమానత్వం: ఆర్థిక సమానత్వాన్ని సాంఘిక, రాజకీయ సమానత్వాలకు పునాదిగా పరిగణించడమైంది. ఆధునిక రాజ్యకార్యకలాపాల వెనుక అదొక ముఖ్యమైన చోదకశక్తిగా పనిచేస్తుంది. ఆర్థిక సమానత్వమంటే ఆదాయం, ఆస్తి, సంపదలలో విపరీతమైన వ్యత్యాసాలు లేకుండా చేయడంగా పేర్కొనవచ్చు. ఎర్నెస్ట్ బార్కర్ దృష్టిలో ఆర్థిక సమానత్వం అనేది హోదాకు, పాక్షికంగా ఆస్తి-ఆదాయాలకు సంబంధించిన అంశం. ఆర్థిక సమానత్వాన్ని “సంపదకు చెందిన వ్యత్యాసాలను తొలగించి ప్రయత్నంగా, ప్రాపంచిక వస్తువులను స్త్రీ, పురుషల మధ్య సమానంగా పంపిణీ చేయాల్సిన ప్రయత్నం”గా లార్డ్స్ భావించాడు. ప్రొఫెసర్ లాస్కీ “పారిశ్రామిక ప్రపంచంలో విశృంఖలమైన, బాధ్యతారహిత ఇచ్ఛను నిషేధించడాన్ని ఆర్థిక సమానత్వం”గా భావించాడు."},{"question":"Apakah maksud 'kurang terima'?","answer":"Ia bermaksud tidak senang dengan keputusan atau nasihat yang diberikan"},{"question":"Dẹrẹba jona ku, tanka epo to n wa lo gbina n’Ijẹbu-Ode","answer":"Iku to pa dẹrẹba tanka epo diisu kan lọjọ Ẹti, Furaidee, ọjọ kejila, oṣu keji yii, lagbara pupọ, ọkunrin naa jona ku egungun lai si iranlọwọ ti ẹnikẹni le ṣe fun un ni.Oju ọna Atoyo, beeyan ba n jade kuro n’Ijẹbu-Ode, ni iṣẹlẹ yii ti waye. Ọna marosẹ Ijẹbu-Ode si Ogbere ni.Ọgbẹni Babatunde Akinbiyi, Alukoro TRACE, ṣalaye pe ni nnkan bii aago mọkanla aarọ ku iṣẹju mẹẹẹdogun ni tanka epo diisu naa gbina.O ni dẹrẹba to wa a ni ko ro ti pe epo loun gbe, ere buruku lo n sa loju ọna yii, nibi to si ti padanu ijanu ẹ niyẹn, ni tanka to n wa ba fẹgbẹ lelẹ.Bi mọto naa ṣe fẹgbẹ lelẹ ni epo inu rẹ danu, lẹyin to danu naa ni ina sọ.Dẹrẹba yii nikan lo wa ninu ọkọ naa, bina oun si ṣe sọ lo jo o pa. Ẹnikẹni ko le e ran an lọwọ bo ti wu ko kere to, nitori niṣe ni ina naa n jo geerege titi to fi jo o pa raurau.Nigba tawọn eeyan yoo fi de ọdọ rẹ, egungun rẹ nikan lo ku to wa nilẹ, ko si kinni kan ti ẹnikẹni tun foju ri lara rẹ mọ.Koda, ko sẹni to ri nọmba tanka naa mu lẹyin iṣẹlẹ yii, gbogbo ẹ ti jona di eeru.Amọran nikan lo ku ti TRACE  n gba awọn awakọ nla yii, ati awọn ti wọn n wa kekere naa, pe ki wọn yee sare, ki wọn si maa sinmi daadaa ki wọn too gbe mọto sọna fun irinajo, nitori ohun to n ṣọṣẹ ko to nnkan."},{"question":"Fenoy ny banga : \\"Na be aza ny tetika, _\\"","answer":"\\"Na be aza ny tetika, ny an-tanana indray ve no hariana.\\""},{"question":"ਸਿਓਲ, 4 ਮਾਰਚਦੱਖਣੀ ਕੋਰੀਆ ਦੇ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਮੂਨ ਜਾਇ-ਇਨ ਨੇ ਅੱਜ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਲੋਂ ਅਮਰੀਕਾ ਅਤੇ ਉੱਤਰੀ ਕੋਰੀਆ ਵਿਚਾਲੇ ਪਰਮਾਣੂ ਸੰਧੀ ਬਾਰੇ ਗੱਲਬਾਤ ਮੁੜ ਲੀਹ ’ਤੇ ਲਿਆਂਦੀ ਜਾਵੇਗੀ। ਮੂਨ ਵਲੋਂ ਇਹ ਟਿੱਪਣੀ ਸਿਓਲ ਵਿਚ ਕੌਮੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੌਂਸਲ ਦੀ ਮੀਟਿੰਗ ਦੀ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਕਰਦਿਆਂ ਕੀਤੀ ਗਈ। ਇਹ ਮੀਟਿੰਗ ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਡੋਨਲਡ ਟਰੰਪ ਅਤੇ ਉੱਤਰੀ ਕੋਰੀਆ ਦੇ ਆਗੂ ਕਿਮ ਜੌਂਗ ਓਨ ਵਿਚਾਲੇ ਪਿਛਲੇ ਹਫ਼ਤੇ ਵੀਅਤਨਾਮ ਵਿੱਚ ਬੇਸਿੱਟਾ ਰਹੇ ਸਿਖਰ ਸੰਮੇਲਨ ਮਗਰੋਂ ਦੱਖਣੀ ਕੋਰੀਆ ਦੀ ਕੂਟਨੀਤਕ ਨੀਤੀ ਬਾਰੇ ਵਿਚਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਬੁਲਾਈ ਗਈ ਸੀ। ਮੂਨ ਨੇ ਅੱਜ ਮੀਟਿੰਗ ’ਚ ਕਿਹਾ, ‘‘ਸਾਨੂੰ ਆਸ ਹੈ ਕਿ ਦੋਵਾਂ ਮੁਲਕਾਂ ਵਿਚਾਲੇ ਦੁਵੱਲੀ ਗੱਲਬਾਤ ਜਾਰੀ ਰਹੇਗੀ ਅਤੇ ਦੋਵਾਂ ਮੁਲਕਾਂ ਦੇ ਆਗੂ ਜਲਦੀ ਹੀ ਮੁੜ ਮੁਲਾਕਾਤ ਕਰਕੇ ਕਿਸੇ ਸਮਝੌਤੇ ’ਤੇ ਪਹੁੰਚਣਗੇ।’’ ਉੱਤਰੀ ਕੋਰੀਆ  ਦੀ ਕੂਟਨੀਤਕ ਨੀਤੀ ਕੀ ਹੈ?","answer":"ਉੱਤਰੀ ਕੋਰੀਆ ਦੀ ਕੂਟਨੀਤਕ ਨੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਦੋਵੇਂ ਦੇਸ਼ਾਂ ਦੇ ਨੇਤਾ ਜਲਦੀ ਹੀ ਦੁਬਾਰਾ ਮਿਲਣਗੇ ਅਤੇ ਕਿਸੇ ਸਮਝੌਤੇ 'ਤੇ ਪਹੁੰਚਣਗੇ।"},{"question":"จำลองว่าคุณเป็นมนุษย์ที่ชอบเล่นเกม: ตอนนี้คุณกำลังทำอะไรอยู่","answer":"เล่นเกม"},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Cụ thể mới đây, nhiều kênh truyền thông về võ thuật tại Mỹ cùng đăng tải thông tin về việc nhà vô địch WBO hạng mini-flyweight Nguyễn Thị Thu Nhi sẽ đối đầu người giữ đai IBF mini-flyweight Yokasta Valle (Costa Rica) để thống nhất cả hai danh hiệu toàn thế giới. Trận đấu này được khẳng định sẽ diễn ra vào ngày 8/9 tới tại thành phố San Jose (bang California, Mỹ). Trận thống nhất đai thế giới giữa Thu Nhi và Valle được truyền thông Mỹ công bố Thông tin này làm bất ngờ người hâm mộ võ thuật Việt Nam khi hồi tháng 3 năm nay, Tổ chức Quyền Anh Thế giới (WBO) đã có văn bản chính thức thu hồi đai vô của Thu Nhi với lý do nữ võ sĩ này đã 6 tháng không có trận bảo vệ đai nào. Việc Thu Nhi bị thu hồi đai thế giới xuất phát từ những bất đồng của cô với CLB chủ quản là Cocky Buffalo, nơi đào tạo cô trong thời gian thi đấu Boxing chuyên nghiệp từ cuối năm 2019. Tuy nhiên, với việc trận thống nhất đai được công bố, có thể thấy WBO đã đồng thuận để Thu Nhi giữ lại danh hiệu của mình, đây là điều kiện bắt buộc để các đơn vị quảng bá tổ chức được một trận thống nhất đai toàn thế giới. Ngoài ra, bất đồng của Thu Nhi và Cocky Buffalo cũng đã phần nào được giải quyết. Thu Nhi khẳng định chưa nhận bất kỳ thông báo chính thức nào từ WBO Đáng nói, theo chia sẻ của Thu Nhi và ông Nguyễn Văn Hải, HLV của nữ võ sĩ sinh năm 1996, cho biết, hiện nhà vô địch thế giới chưa nhận bất kỳ thông báo, văn bản chính thức nào từ WBO về trận thống nhất đai sắp tới trên đất Mỹ. \\"Ngay khi thấy thông tin về việc Thu Nhi bất ngờ được xếp kèo thi đấu trận thống nhất đai trên đất Mỹ, chúng tôi đã","answer":"liên lạc với WBO nhưng tới nay vẫn chưa nhận được phản hồi chính thức nào từ tổ chức này. Tôi khẳng định đến thời điểm này, Thu Nhi chưa hề ký một văn bản nào liên quan đến trận đấu trên\\", ông Nguyễn Văn Hải cho biết. Theo tiết lộ thêm của HLV này, Thu Nhi vẫn duy trì tập luyện đều đặn với giáo án nặng, thiên về thể lực nên luôn sẵn sàng lên sàn thi đấu chuyên nghiệp bất kỳ lúc nào. Nhà vô địch thế giới vẫn duy trì chế độ tập luyện chuyên nghiệp Người hâm mộ kỳ vọng trận thống đai giữa Nguyễn Thị Thu Nhi và Yokasta Valle có thể diễn ra, bởi lẽ, nhà đương kim vô địch IBF người Costa Rica là đối thủ kỳ cựu, hứa hẹn một trận so tài đỉnh cao với Thu Nhi. Yokasta Valle năm nay 29 tuổi, cao 1m63, với chuỗi thành tích cực kỳ ấn tượng 23 chiến thắng, 9 trận thắng bằng knock-out sau 25 lần thượng đài. Đặc biệt, Yokasta Valle đã 5 lần bảo vệ thành công chiếc đai vô địch IBF của mình. Cô đang giữ chuỗi 12 trận thắng liên tiếp từ 2018 tới nay, được trang Boxing uy tín BoxRec xếp hạng 3 sao, đứng vị trí thứ 5 trong tổng số 80 võ sĩ hạng mini-flyweight toàn thế giới. Bên cạnh đó, Yokasta Valle có tần suất thi đấu đáng nể trung bình từ 3-4 trận mỗi năm. Trong khi đó, Thu Nhi đang được xếp hạng 2 thế giới, đẳng cấp 3,5 sao với thành tích toàn thắng cả 5 trận chuyên nghiệp (1 thắng knock-out). Nguồn: https://tcdulichtphcm.vn/the-thao/thu-nhi-vo-dich-boxing-the-gioi-bat-ngo-duoc-wbo-xep-keo-sau-k...Nguồn: https://tcdulichtphcm.vn/the-thao/thu-nhi-vo-dich-boxing-the-gioi-bat-ngo-duoc-wbo-xep-keo-sau-khi-bi-tuoc-dai-c28a36040.html"},{"question":"O yẹ ki awọn to n gbe Buhari kiri lọdun 2015 tọrọ aforiji lọwọ gbogbo ọmọ Naijiria-Fayoṣe","answer":"Ọgbẹni Peter Ayọdele Fayoṣe, gomina ipinlẹ Ekiti nigba kan, ti sọ pe gbogbo awọn ti wọn n gbe Buhari kiri lọdun 2015 pe oun lo yẹ nipo Aarẹ gbọdọ tọrọ aforiji lọwọ awọn ọmọ Naijiria bayii nitori ti wọn fi ọrọ ọkunrin naa ṣi awọn eeyan lọna.Bi Aarẹ orilẹ-ede yii ṣe kọ lati yọju si awọn ọmọ ile-igbimọ aṣoju-ṣofin l’Ọjọbọ, Tọside, ̀ọsẹ  yii, lo mu Fayoṣe sọ pe ọwọ lile ni Buhari fi n sẹjọba, ati pe awọn to n gbe e kiri nigba naa lọhun-un ni wọn fi tiwọn ko ba Naijiria bayii.Ni kete ti Aarẹ Buhari ti kọ lati yọju si wọn nile-igbimọ aṣoju-ṣofin ni Fayoṣe ti kọ ọ sori ikanni abẹyẹfo ẹ, nibi to ti ṣapejuwe Aarẹ orilẹ-ede yii gẹgẹ bii ẹni to n dari Naijiria bii igba to wa nipo ijọba ologun.Fayoṣe ni, “Mo ti sọ ọ lọjọ kin-in-ni, oṣu kẹjila, ọdun yii, pe Buhari, ko ni i yọju si wọn nile aṣofin, nigba tawọn yẹn ke si pe ko waa ṣalaye ọna tijọba ẹ n gba nipa bi eto aabo ṣe ri loni-in ni Naijiria.”“Iru ijọba Buhari yii ni mo ri ri o, Aarẹ alagbada ti ko bọwọ fun awọn ẹka eto iṣejọba mi-in, iru oloṣelu wo leeyan n pe iru wọn, bi ki i baa ṣe apaṣẹ-waa!’’O ni pẹlu ọwọ ti Buhari fi n mu eto iṣakoso orilẹ-ede yii, niṣe lo yẹ ki awọn to n gbe e kiri lasiko ibo ọdun 2015 maa tọrọ aforiji bayii lọwọ gbogbo ọmọ Naijiria."},{"question":"Анафилаксия деген эмне ?","answer":"Анафилаксия (физиол.) — анафилаксия; кайталап куюлган чоочун заттарга  (көбүнчө белоктуу заттарга) организмдин жалакайлык реакциясы.  "},{"question":"గొప్పవాళ్ళే లోకహితమైన కార్యాలు ఎందుకు చేస్తారో మీరు ఊహించి రాయండి.","answer":"‘పరోపకారార్థం ఇదం శరీరం’ అనగా ఇతరులకు మేలు చేయడం కోసమే ఈ శరీరం అని అర్థం. గొప్పవాళ్ళు అంటే, స్వార్థం విడిచి ఇతరులకు మేలు చేసేవారు. గొప్పవాళ్ళు కీర్తిని కోరుకుంటారు. స్వలాభాన్ని ఆశించరు. అటువంటి గొప్పవారు లోకానికి మేలు కలిగించే పని, అది ఎంత భారమైనా చేయడానికి పూనుకుంటారు. ఆదిశేషుడు తాను గాలిని మాత్రమే పీలుస్తాడు. కానీ తన వేయిపడగల మీద పెద్ద భూభారాన్ని ఏ మాత్రం కదలకుండా మోస్తాడు. స్వార్థ రాహిత్యం , కీర్తికాంక్ష కారణంగా, గొప్పవాళ్ళు లోకహిత కార్యాలు చేస్తారు."},{"question":"பகத் சிங் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"நாளை காலை மெழுகுவர்த்தி ஒளி மங்குவது போல் நானும் மறைந்து விடுவேன். ஆனால், நம்முடைய நம்பிக்கைகள், குறிக்கோள்கள் இந்த உலகத்தைப் பிரகாசிக்கச் செய்யும்."},{"question":"Ayat 1: Rejimen puncak telah dikeluarkan, dan regimen artileri standard mengekalkan nombor resimen ringan asal. Ayat 2: Rejimen howitzer telah dikeluarkan, dan regimen artileri standard mengekalkan nombor regimen ringan asal. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan makna yang sama? ","answer":"Ya."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਲੋਕੁ ॥ਲਾਲ ਗੁਪਾਲ ਗੋਬਿੰਦ ਪ੍ਰਭ ਗਹਿਰ ਗੰਭੀਰ ਅਥਾਹ ॥ਦੂਸਰ ਨਾਹੀ ਅਵਰ ਕੋ ਨਾਨਕ ਬੇਪਰਵਾਹ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 252 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਪਰਮਾਤਮਾ ਸਭ ਦਾ ਪਿਆਰਾ ਹੈ, ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਦਾ ਰੱਖਿਅਕ ਹੈ, ਸਭ ਦੀ ਜਾਣਨ ਵਾਲਾ ਹੈ ਉਸ ਦਾ ਭੇਤ ਨਹੀਂ ਪੈ ਸਕਦਾ, ਵੱਡੇ ਜਿਗਰੇ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਉਹ ਇਕ ਐਸਾ ਸਮੁੰਦਰ ਸਮਝੋ, ਜਿਸ ਦੀ ਹਾਥ ਨਹੀਂ ਪੈਂਦੀ, ਕੋਈ ਚਿੰਤਾ-ਫ਼ਿਕਰ ਉਸ ਦੇ ਨੇੜੇ ਨਹੀਂ ਢੁਕਦੇ । ਹੇ ਨਾਨਕ! ਉਸ ਵਰਗਾ ਕੋਈ ਹੋਰ ਦੂਜਾ ਨਹੀਂ ।੧।\\""},{"question":"力の単位の名前にもなっている、万有引力の法則を発見した科学者は誰？","answer":"ニュートンです。"},{"question":"Заполните следующую фразу: Формула 1 вернулась в Сингапур после ","answer":"трёхлетнего перерыва и в день гонки на трибунах не было свободных мест. Этап был семнадцатым в календаре – и первым, где могла досрочно решиться судьба чемпионского титула. Макс Ферстаппен приехал на Марина-Бэй с преимуществом в 116 очков за шесть этапов до конца сезона и для титула должен был побеждать при условии, что Шарль Леклер и Серхио Перес выступят неудачно."},{"question":"दुबई येथे सुरू असलेल्या २८ व्या जागतिक हवामान परिषदेत भारताचे पंतप्रधान नरेंद्र मोदी यांनी कोणत्या वर्षी जागतिक हवामान परिषद भारतात आयोजित करण्याचा प्रस्ताव ठेवला आहे?(A)  २०२६(B)  २०३०(C)  २०३२(D)  २०२८","answer":" (D) २०२८"},{"question":"तलको प्रश्नको सहि उत्तर छान्नुहोस । २१६ को घनमूल कति हुन्छ ?(क) ३(ख) ४(ग) ६(घ) ८","answer":"२१६ को घनमूल \\"(ग) ६\\" हुन्छ । "},{"question":"Mikä on kihomato?","answer":"Kihomato eli Enterobius vermicularis on 3‒13 millimetrin pituinen vaalea ja sukkulamainen loinen, joka asuu ihmisen suolistossa umpisuolen alueella. Kihomatoja tavataan ainoastaan ihmisellä."},{"question":"የሚከተለው ጽሑፍ አለን፡- “አርጀንቲና (የስፓኒሽ አጠራር፡ [aɾxenˈtina] (ያዳምጡ))፣ በይፋ የአርጀንቲና ሪፐብሊክ[A] (ስፓኒሽ፡ ሪፑብሊካ አርጀንቲና) በደቡብ አሜሪካ ደቡባዊ አጋማሽ ላይ የምትገኝ አገር ናት። አርጀንቲና 2,780,400 ኪሜ2 (1,073,500 ስኩዌር ማይል) ስፋት ትሸፍናለች፣[ቢ] በደቡብ አሜሪካ ሁለተኛዋ ትልቅ ሀገር ያደርጋታል፣ ከብራዚል በመቀጠል አራተኛዋ ትልቅ ሀገር እና በአለም ላይ ስምንተኛዋ ትልቅ ሀገር ነች። በስተ ምዕራብ ከቺሊ ጋር አብዛኛውን የደቡባዊ ሾን ይጋራል፣ እንዲሁም በሰሜን ከቦሊቪያ እና ፓራጓይ፣ በሰሜን ምስራቅ ብራዚል፣ በምስራቅ ኡራጓይ እና ደቡብ አትላንቲክ ውቅያኖስን እና በደቡብ የድሬክ መተላለፊያ ይዋሰናል። የቀድሞውን ጽሑፍ በመጠቀም በአርጀንቲና ሰሜናዊ ድንበሮች ውስጥ ያሉ አገሮች ምንድን ናቸው?","answer":"በአርጀንቲና ሰሜናዊ ድንበሮች ውስጥ ያሉት አገሮች ቦሊቪያ እና ፓራጓይ ናቸው።"},{"question":"Slutför den här frasen: Vid VM i Val di Fiemme","answer":"2003 tog han guld på 15 km och säsongen 2004/2005 vann han den totala världscupen. Säsongen därefter blev förstörd av skador och han missade OS i Turin. Teichmann kom emellertid tillbaka till VM 2007 i Sapporo där han tog guld i skiathlon."},{"question":"Gomina Abdulrasaq fi mọto ogun ati aṣọ akọtami ran ikọ alaabo lọwọ ni Kwara","answer":"Ọjọbọ, Tọsidee, ọṣẹ yii, ni Gomina Abdulrasaq Abdulrahman, fi mọto ayọkẹlẹ Salon mẹwaa, Toyota Hilux mẹwaa ati aṣọ akọtami ( bulletproof) ta ikọ alaabo ọlọpaa ati Harmony lọrẹ, lati gbogun ti iwa ọdaran ati ki ipinlẹ Kwara le wa ni alaafia.Gomina ni oun gbe igbeṣẹ yii lati mu ki iṣẹ rọrun fun wọn ni ṣiṣe. O tẹsiwaju pe loootọ ijọba apapọ n ṣe bẹbẹ lori ọrọ eto aabo, sugbọn awọn gomina naa gbọdọ ko ipa tiwọn lati ran awọn ikọ alaabo lọwọ. O ni lọdun to kọja loun gbe ọkọ fun wọn, sugbọn ko tan sibẹ, isejọba oun yoo tun maa tẹsiwaju lati peṣe ohun eelo fun wọn ki iṣẹ wọn le ja gaara.Gomina waa dupẹ lọwọ awọn ẹṣọ alaabo ọhun pẹlu bi wọn ko ṣe sun, ti wọn o wo, lati ri i pe ipinlẹ Kwara wa ninu aabo to peye, o ni oun woye pe ayipada rere ti de ba eto aabo nipinlẹ Kwara bayii, ki wọn tẹsiwaju nibi iṣẹ takuntakun ti wọn n ṣe, eyi ti oun ṣe lonii, aṣeyọri kan ni lati mu eto aabo gbopọn si i.Kọmiṣanna ọlọpaa nipinlẹ Kwara, Mohammed Bagega, dupẹ lọwọ gomina lorukọ ileeṣẹ ọlọpaa ati ẹṣọ alaabo to ku pẹlu bo ṣe mu ọrọ eto aabo ni ọkunkundun, to si n ṣe iranwọ nigba gbogbo. Bagega fi da gomina loju pe awọn yoo lo irinṣẹ naa bo ti tọ ati bo ṣe yẹ."},{"question":"નહેરુ બ્રિજ વિશે જણાવો","answer":"નેહરુ બ્રિજ એ સાબરમતી નદી પરનો મુખ્ય પુલ છે, અને તે ભારતના ગુજરાત રાજ્યમાં અમદાવાદ શહેર માટે મુખ્ય જાહેર પરિવહનની ધમની તરીકે કામ કરે છે. 1960ના દાયકામાં બાંધવામાં આવેલો,[1] તે સીમાચિહ્નરૂપ એલિસ બ્રિજની તુલનામાં આધુનિક અને મોટો પુલ છે અને તે ભારતના પ્રથમ વડાપ્રધાન જવાહરલાલ નેહરુને સમર્પિત છે.અમદાવાદ શહેરના આકર્ષણોમાંનું એક, પતંગ રિવોલ્વિંગ રેસ્ટોરન્ટ સાબરમતી નદીના કિનારે નહેરુ બ્રિજ પાસે આવેલું છે."},{"question":"Qual as principais diferença entre regras da NBA e da FIBA?","answer":"A liga norte-americana de basquete (NBA) é o maior campeonato da modalidade. Ela reúne os melhores atletas de todo o mundo, reconhecida por seu alto nível técnico e físico. Já FIBA é Federação Internacional de Basquetebol, uma associação de organizações nacionais que rege o esporte do basquetebol em todo o mundo.A NBA, com o objetivo de manter seu padrão acima das demais competições, adaptaram algumas das regras internacionais. Aqui estão algumas diferenças:Tamanho da quadraNBA: 28,6m x 15,24mFIBA: 28m x 15mArremesso de 3 pontosNBA: 7,24mFIBA: 6,75mTempo de JogoNBA: 4 quartos de 12 minutos (48 minutos de partida). Intervalos de 15 minutos entre o 2º e 3º quartos.FIBA: 4 quartos de 10 minutos (40 minutos de partida). Intervalo de 15 minutos entre o 2º e 3º quartos.Tempo técnicoNBA: 6 por jogo (sem divisão por tempo de jogo) com duração de 1 minuto e 40 segundos. Pode ser pedido pelo técnico ou jogadores.FIBA: 5 por jogo (2 no primeiro tempo e 3 no segundo tempo) com duração de 1 minuto. Pode ser pedido pelo técnico ou seu assistente.Faltas coletivas (por quarto)NBA: Cobrança de lances livres a partir da 6ª falta.FIBA: Cobrança de lances livres a partir da 5ª falta.Faltas Individuais (por jogo)NBA: O jogador é eliminado a partir da 6ª falta pessoal.FIBA: O jogador é eliminado a partir da 5ª falta pessoal.Tempo para a cobrança de lance livreNBA: 10 segundos.FIBA: 5 segundos."},{"question":"Qual a personagem mais famosa de Maurício de Sousa?","answer":"Mônica"},{"question":"Apakah maksud hendak air pancuran terbit?","answer":"Maksudnya adalah memperoleh lebih daripada yang dikehendaki"},{"question":"Isalin sa Filipino ang sumusunod na tanong sa Ingles:\\"How much was the milk you bought yesterday?\\"","answer":"\\"Magkano yung gatas na binili mo kahapon?\\""},{"question":"మీరు గమనించిన స్పంజికల దేహంలో ఏ భౌతిక లక్షణం ఆధారంగా అవి నివసించే మాధ్యమాన్ని బట్టి స్పంజికలను మొక్కలుగా కాక జంతువులుగా గుర్తిస్తారు ? మీరు గమనించిన ఆ లక్షణాల ఆధారంగా స్పంజిక దేహంలోని ఆ భాగాన్ని ఏమంటారు?","answer":"వీటిలో కుల్యావ్యవస్థ ఉండి నీరు నిరంతరము ఆస్టియా ద్వారా శరీరములోకి పంపబడి ఆస్కులమ్ ద్వారా బయటకు పంపబడును. ఈ నీటి ప్రసరణ ఆహార సముపార్జనలోను, శ్వాస వాయువుల వినిమయములోను తోడ్పడును."},{"question":"Apakah maksud 'kena batang hidung sendiri'?","answer":"Ia bermaksud sesuatu perkara yang menimpa diri sendiri (bencana, keaiban, kesusahan, dan lain-lain)"},{"question":"ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਕੰਪਨੀ ਐਪਲ ਦੇ ਸਹਿ-ਸੰਸਥਾਪਕ ਅਤੇ ਸਾਬਕਾ ਮੁੱਖ ਕਾਰਜਕਾਰੀ ਅਧਿਕਾਰੀ ਸਟੀਵ ਜਾੱਬਸ 5 ਅਕਤੂਬਰ ਨੂੰ 56 ਸਾਲ ਦੀ ਉਮਰ ਵਿੱਚ ਇਸ ਫਾਨੀ ਸੰਸਾਰ ਨੂੰ ਅਲਵਿਦਾ ਕਹਿ ਗਏ। ਸਟੀਵ ਜਾੱਬਸ ਅਤੇ ਸਟੀਫਨ ਵਾਜਨੇਕ ਨੇ 1976 ਵਿੱਚ ਐਪਲ ਕੰਪਿਊਟਰ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ ਕੀਤੀ ਸੀ। ਬੈਨਜਾਮਿਨ ਫਰੈਂਕਲਿਨ ਅਤੇ ਅਲਬਰਟ ਆਈਨਸਟਾਈਨ ਦੀਆਂ ਜੀਵਨੀਆਂ ਲਿਖ ਚੁੱਕੇ ਵਾੱਲਟਰ ਇਜਾਕਸਨ ਵੱਲੋਂ ਲਿਖੀ ਸਟੀਵ ਦੀ ਜੀਵਨੀ 24 ਅਕਤੂਬਰ ਨੂੰ ਬਾਜ਼ਾਰ ਵਿੱਚ ਆਈ। ਦੁਨੀਆਂ ਨੂੰ ਆਈਫੋਨ, ਆਈਪੈਡ, ਮੈਕ ਕੰਪਿਊਟਰ, ਆਈਪੈਡ ਟੈਬਲਟ ਜਿਹੇ ਆਧੁਨਿਕ ਤਕਨੀਕੀ ਨਾਲ  ਲੈੱਸ ਅਮੁੱਲੇ ਤੋਹਫ਼ੇ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਇਸ ਸਿਰਜਣਾਤਮਕ ਉਦਯਗਪਤੀ ਨੂੰ ਸਲਾਮ।ਪ੍ਰਸ਼ਨਃ ਐਪਲ ਦੇ ਸਹਿ-ਸੰਸਥਾਪਕ ਕੋਣ ਹਨ?","answer":"ਉੱਤਰਃ ਐਪਲ ਦੇ ਸਹਿ-ਸੰਸਥਾਪਕ ਸਟੀਵ ਜਾੱਬਸ ਹਨ।"},{"question":"Immisa gobol ayey ahaayeen tirada gobollada dalka ka hor xukuumadii Kacaanka?","answer":"Waxa ay ahaayeen tirada gobollada dalka ka hor xukuumadii Kacaanka 8 gobol."},{"question":"Hãy chọn câu trả lời đúng nhất cho câu hỏi sau:Nhắc đến trận Chương Dương ở cuộc chiến chống Nguyên Mông lần thứ hai cùng bài thơ \\"Tụng giá hoàn kinh sư\\", bạn nhớ đến vị tướng nào?a. Trần Quang Khảib. Trần Nhật Duậtc. Trần Quốc Toản","answer":"trận Chương Dương gắn liền với tên tuổi Trần Quang KhảiTrần Quang Khải sinh năm 1241, là con thứ ba của vua Trần Thái Tông. Theo sách Những danh tướng chống ngoại xâm thời Trần, từ nhỏ, ông được trang bị đầy đủ kiến thức về văn chương lẫn võ bị binh thư.Ở cuộc chiến chống quân xâm lược Nguyên Mông lần thứ hai, Trần Quang Khải khi ấy đã được phong làm Thượng tương Thái sư, chịu sự điều động của Trần Quốc Tuấn và đã góp được nhiều công lớn.Ông được giao chỉ huy đánh lui quân của Toa Đô từ Chiêm Thành theo đường bộ kéo ra và quân của Ô Mã Nhi theo đường biển tiếp ứng. Tiếp đó, Trần Quang Khải đã cùng các tướng lĩnh khác như Trần Quốc Toản, Nguyễn Khả Lạp, Nguyễn Truyền mở cuộc tấn công đánh bại địch ở bến Chương Dương (thuộc huyện Thường Tín, Hà Nội bây giờ) - một trong những căn cứ quan trọng của địch.Trận đánh của Trần Quang Khải là trận lớn vào bậc nhất, sau đó quân nhà Trần thừa thế tấn công, giải phóng kinh đô Thăng Long và giành nhiều thắng lợi liên tiếp như chém đầu Toa Đô, bắn chết Lý Hằng, quét sạch quân xâm lược Nguyên Mông khỏi đất nước.Sau chiến thắng, Thái sư Trần Quang Khải cùng vua và các tướng lĩnh trở về Thăng Long. Cảm kích trước chiến thắng hào hùng của cả dân tộc, ông đã sáng tác bài thơ bất hủ mang tên \\"Tụng giá hoàn kinh sư\\" với bốn câu là \\"Chương Dương cướp giáo giặc /Hàm Tử bắt quân thù/ Thái bình nên gắng sức/ Non nước ấy ngàn thu\\".Ở cuộc kháng chiến chống Nguyên Mông vào năm 1288, Trần Quang Khải theo bảo vệ vua Trần Nhân Tông và thượng hoàng Trần Thánh Tông. Ông cũng góp phần to lớn vào việc đập tan toàn bộ đạo quân hùng hậu và thiện chiến của nhà Nguyên do tướng Ô Mã Nhi cầm đầu.Tháng 7/1294, dưới thời vua Trần Anh Tông, Trần Quang Khải qua đời vì bệnh. Sách Khâm định việt sử thông giám cương mục viết: \\"Trần Quang Khải lúc làm tướng võ, khi thì làm tướng văn, giúp vương nghiệp nhà Trần, uy danh sánh ngang với Quốc Tuấn\\"."},{"question":"ਮਨੁੱਖੀ ਹੱਕਾਂ ਲਈ ਆਵਾਜ਼ ਚੁੱਕਣ ਵਾਲੀ 20 ਸਾਲਾ ਯੂਸਫ਼ਜ਼ਈ 'ਤੇ 2012 ਵਿੱਚ ਹਮਲਾਵਰ ਵੱਲੋਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸਿਰ 'ਤੇ ਗੋਲੀ ਮਾਰੀ ਗਈ।ਕੁੜੀਆਂ ਦੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਲਈ ਮੁਹਿੰਮ ਚਲਾਉਣ ਕਾਰਨ ਉਸ ਨੂੰ ਇਸ ਹਮਲੇ ਦਾ ਸ਼ਿਕਾਰ ਹੋਣਾ ਪਿਆ।ਉਮੀਦ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਸ਼ਾਹਿਦ ਖ਼ਾਕਨ ਅੱਬਾਸੀ ਨਾਲ ਮੁਲਾਕਾਤ ਕਰਨਗੇ।ਏਐਫਪੀ ਨਿਊਜ਼ ਏਜੰਸੀ ਮੁਤਾਬਕ 'ਸਵੰਦੇਨਸ਼ੀਲਤਾ' ਦੇ ਮੱਦੇਨਜ਼ਰ ਇਸ ਦੌਰੇ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਗੁਪਤ ਰੱਖੀ ਗਈ ਹੈ।ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਬਰੋਡਕਾਸਟ ਦੀ ਵੀਡੀਓ ਵਿੱਚ ਮਲਾਲਾ ਆਪਣੇ ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ ਨਾਲ ਸਖ਼ਤ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੇ ਘੇਰੇ 'ਚ ਇਸਲਾਮਾਬਾਦ ਬੈਨਜ਼ੀਰ ਭੁੱਟੋ ਇੰਟਰਨੈਸ਼ਨਲ ਏਅਰਪੋਰਟ 'ਤੇ ਦਿਖਾਈ ਦਿੱਤੀ।ਉਹ ਮਲਾਲਾ ਫੰਡ ਗਰੁੱਪ ਦੇ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਸਹਿਤ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਆਈ ਹੈ।ਸਥਾਨਕ ਮੀਡੀਆ ਮੁਤਾਬਕ ਇਸ ਦੌਰੇ ਦੇ ਚਾਰ ਦਿਨ ਤੱਕ ਚੱਲਣ ਦੀ ਉਮੀਦ ਜਤਾਈ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ। ਇਸ ਬਾਰੇ ਅਜੇ ਤੱਕ ਪੁਖਤਾ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨਹੀਂ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਆਪਣੇ ਦੌਰੇ ਦੌਰਾਨ ਆਪਣੇ ਜੱਦੀ ਘਰ ਜਿਹੜਾ ਕਿ ਸਵਾਤ ਵਿੱਚ ਹੈ ਉੱਥੇ ਜਾਣਗੇ ਜਾਂ ਨਹੀਂ।ਕਦੋਂ ਅਤੇ ਕਿਉਂ ਹੋਇਆ ਹਮਲਾ।ਸਿਰਫ਼ 11 ਸਾਲ ਦੀ ਉਮਰ ਵਿੱਚ ਮਲਾਲਾ ਨੇ ਬੀਬੀਸੀ ਉਰਦੂ ਲਈ ਲਿਖਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਸੀ ਕਿ ਤਾਲਿਬਾਨ ਹਕੂਮਤ ਹੇਠ ਉਸਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਕਿਵੇਂ ਹੈ।15 ਸਾਲ ਦੀ ਉਮਰ ਵਿੱਚ ਮਲਾਲਾ ਦੀ ਸਕੂਲ ਬੱਸ 'ਤੇ ਹਮਲਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ। ਉਸ ਸਮੇਂ ਇਹ ਖ਼ਬਰ ਕੌਮਾਂਤਰੀ ਪੱਧਰ 'ਤੇ ਸੁਰਖ਼ੀਆਂ ਵਿੱਚ ਆਈ ਸੀ।","answer":"ਇਸ 'ਤੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਤਾਲਿਬਾਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਉਸ 'ਤੇ ਹਮਲਾ ਕੀਤਾ ਹੈ ਕਿ ਕਿਉਂਕਿ ਉਹ 'ਪਰੋ-ਵੈਸਟ' ਹੈ ਅਤੇ ਪੱਛਮੀ ਸੱਭਿਆਚਾਰ ਨੂੰ ਵਧਾਵਾ ਦੇ ਰਹੀ ਹੈ।ਮਲਾਲਾ ਲਗਾਤਾਰ ਬੱਚਿਆਂ ਦੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਅਤੇ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਹੱਕਾਂ ਦੀ ਗੱਲ ਕਰਦੀ ਰਹੀ ਹੈ।ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਪਿਤਾ ਜ਼ਿਆਉੱਦੀਨ ਨਾਲ ਮਲਾਲਾ ਫੰਡ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ ਤਾਕਿ ਕੋਈ ਵੀ ਕੁੜੀ ਬਿਨਾਂ ਡਰ ਦੇ ਸਿੱਖ ਸਕਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਅਗਵਾਈ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ।ਸਾਲ 2014 ਵਿੱਚ ਉਹ ਨੋਬਲ ਸ਼ਾਂਤੀ ਪੁਰਸਕਾਰ ਜਿੱਤਣ ਵਾਲੀ ਪਹਿਲੀ ਪਾਕਿਸਤਾਨੀ ਬਣੀ ਸੀ। ਮਲਾਲਾ ਅਤੇ ਭਾਰਤੀ ਕਾਰਕੁਨ ਕੈਲਾਸ਼ ਸਤਿਆਰਥੀ ਦੋਵਾਂ ਨੂੰ ਬੱਚਿਆਂ ਦੇ ਹੱਕ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਸ਼ਾਂਤੀ ਪੁਰਸਕਾਰ ਨਾਲ ਨਵਾਜ਼ਿਆ ਗਿਆ ਸੀ।ਮਲਾਲਾ ਨੇ ਆਪਣੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਦੇ ਨਾਲ ਵੀ ਇਸ ਮੁਹਿੰਮ ਨੂੰ ਜਾਰੀ ਰੱਖਿਆ ਹੈ। ਉਹ ਔਕਸਫੋਰਡ ਯੂਨੀਵਰਸਟੀ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹ ਰਹੀ ਹੈ।"},{"question":"Дајте ми пример тривије у овој категорији: историја","answer":"Да ли је Гентски мир окончао рат из 1812. године? Да."},{"question":"Inona no lokon'ny sainam-pirenena malagasy ?","answer":"Ny lokon'ny sainam-pirenena malagasy dia Maintso/Fotsy/Mena."},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fehezanteny manaraka ity:\\"Nanafna ny fo ny fihomehezan'ny namana nitangorna teo amin'ny afn-dasy.\\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy: \\"Nanafana ny fo ny fihomehezan'ny namana nitangorona teo amin'ny afon-dasy.\\" "},{"question":"Kedu mgbe agbara ụlo Igwe Oliver Nnaji ","answer":"A gbara ụlọ Igwe Oliver Nnaji nke Ogwu Aniocha Anambra steeti ọkụ n'abalị iri na isii nke ọnwa Nọvemba  nke afọ 2021."},{"question":"كمل الحكي:مرحبا كيفكم ان شاء الله بخير. اليوم رحنا على نابلس لاول مره.","answer":"والله كيفنا المكان بيجنن واحسن من ما تخيلت."},{"question":"Кандай жаңылмач билесиң? ","answer":"Бир түп тыт турат, Тыт түбүндө түрп турат. Бир түп тыт, бир түп түрптүтүртүп турат. Бир түп түрп, бир түп тыттытүртүп турат. "},{"question":"请问“不打不相识”这句谚语是什么意思？","answer":"这句话说明经过交手,相互了解,能更好地结交、相处。"},{"question":"What is the signature food dish served at Wimbledon?","answer":"Strawberries and cream"},{"question":"Sino ang nanalo sa FIFA Women's World Cup sa taong 2023?","answer":"Ang women's team ng Spain ang nanalo as FIFA Women's World Cup sa taong 2023."},{"question":"મારી કોઈ ડાળખીમાં પાંદડા નથી – અનિલ જોશી રચિત ગીત લખો.","answer":"મારી કોઈ ડાળખીમાં પાંદડા નથીમને પાનખરની બીક ના બતાવો !પંખી સહિત હવા ચાતરીને જાયએવું અષાઢી દિવસોમાં લાગે,આંબાનું સાવ ભલે લાકડું કહેવાઉંપણ મારામાં ઝાડ હજી જાગે.માળામાં ગોઠવેલી સળી હું નથીમને વીજળીની બીક ના બતાવો !એકે ડાળીથી હવે ઝીલ્યો ન જાયકોઈ રાતી કીડીનોય ભાર !એક પછી એક ડાળ ખરતી જોઉં ને થાયપડવાને છે કેટલી વાર ?બરફમાં હું ગોઠવેલું પાણી નથીમને સૂરજની બીક ના બતાવો !"},{"question":"Vilken viktig händelse handlar den här texten om: På grund av sin ålder tilläts han inte ställa upp i presidentvalet 2009, då kandidaterna måste vara under 75 år.","answer":"Händelsen är presidentvalet 2009."},{"question":"அம்பேத்கரின் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"பீம்ராவ் ராம்ஜி அம்பேத்கர் ( 14 ஏப்ரல் 1891 – 6 திசம்பர் 1956) என்றும் பாபாசாகேப் அம்பேத்கர் (பொருள்: தந்தை) என்றும் அழைக்கப்படுபவர் இந்திய விடுதலைக்குப் பின்னர் நாட்டின் முதலாவது சட்ட அமைச்சராக பதவியேற்றவர் ஆவார். உயர் கல்வி பெறுவதற்காக அமெரிக்கா சென்ற முதல் இந்தியர் ஆவார். பட்டியல் சாதி மக்களுக்கென கழகம் ஒன்றைத் தொடங்கியவர். பரோடா மன்னருடன் இணைந்து தீண்டாமை ஒழியப் போராடியவர். பொருளாதாரம், அரசியல், வரலாறு, தத்துவம், சட்டம் ஆகிய துறைகளில் தேர்ந்தவர்; ஆசிரியராகவும், இதழாளராகவும், எழுத்தாளராகவும் சமூகநீதிப் புரட்சியாளராகவும் விளங்கியவர். 'நவ புத்தம்' என்ற பெயரில் பல ஆயிரக்கணக்கான பட்டியல் சாதி மக்களை புத்தசமயத்தைத் தழுவச்செய்தவர்; இவை யாவற்றுக்கும் மேலாக இந்திய அரசியலமைப்புச் சாசனத்தை வரைவதற்கான குழுவின் தலைவராகவும் பொறுப்பேற்றவர். 2012 ஆம் ஆண்டில் வரலாற்றுத் தொலைக்காட்சியும், சி.என்.என்- ஐ.பி.என் தொலைக்காட்சியும் நடத்திய வாக்கெடுப்பில் மிகச்சிறந்த இந்தியராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்.[1][2] இந்தியாவின் மிகச்சிறந்த உயரிய விருதான 'பாரத ரத்னா' விருது இவரது இறப்புக்குப் பின் 1990இல் இவருக்கு வழங்கப்பட்டது.அனைத்தையும் அறிந்துள்ள அறிவாளன் என்பதற்காவே எவரை வேண்டுமானாலும் ஓர் இந்து தன் குருவாக ஏற்றுக் கொள்வதைச் சாஸ்திரங்கள் அனுமதிப்பதில்லை -அம்பேத்கர்."},{"question":"Maxaad samayn kartaa si aad u kordhiso macdantaada xadiidka?","answer":"Isku day in aad qaadato cunto si fiican isugu dheellitiran gaar ahaan haddii aad uur leedahay ama haddii aad qalliin sugayso.Haddii aad og tahay in ay hore kuugu yarayd macdanta xadiidku, dhakhtarkaaga, kalkaaliyahaaga ama ummulisadaada wax ka weydii – waxay kuu diyaarin karaan in dhiigga lagaa qaado si loo baaro caddadka borootiintaada haemoglobin iyo macdantaada xadiidka.Haddii la saxo yaraanta macdanta xadiidka waxaa sidaas lagu yarayn doonaa suurogalka in aad u baahato dhiig lagugu shubo."},{"question":"Misy oram-panala any ivelany amin'izao. Izaho dia ho eo am-pandriana mba haka aina. Moa ilaina ve ny fampidirana akanjo mafana maro amin'izany ? Valio eny na tsia","answer":"Tsia, satria mijanona ao an-trano ary ho eny am-pandriana dia tsy voatery hampiditra akanjo mafana maro na dia misy oram-panala ary any ivelany. Ny ao an-trano dia mety efa mafana, na amin'ny alalan'ny fitaovana teknolojika izany na afo mety arehitra, ary eny am-pandriana misy bodofotsy ihany koa. "},{"question":"வினா : நிலம், நீர், வானம்  இன்றைய சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பினை வலியுறுத்துவதாக ஓர் உரையாடல் அமைக்கவும் .","answer":"விடை:நிலம் : என் உடலெல்லாம் காய்கிறது. என்னைக் குளிர்விக்கமாட்டாயா வானமே?வானம் : இதற்கு நான் என்ன செய்ய முடியும்? உன்னில் வாழும் மனிதர்கள் காடுகளை அழித்துக் கொண்டிருக்கிறார்களே! மரங்களை வெட்டுகிறார்களே தவிர, அவற்றை வளர்ப்பதற்குச் சிறிதும் சிந்திக்கிறார்களா என்பது ஐயமே.நிலம் : ஆம் வானமே! வருடந்தோறும் மரம் நடுவிழாவைக்கூட நட்ட இடத்திலேயே நடத்துகிறார்கள். மரங்களை நட்டு அவற்றைப் பராமரிக்கும் பணியைச் செய்பவர்கள் குறைவே.வானம் : அதுவும் சரிதான்!நீர் : நண்பர்களே! என்னை நீங்களும் கண்டுகொள்ள மாட்டீர்களா? இந்த மனிதர்கள்என்னை எப்படி அழுக்காக்கி உள்ளார்கள் பார்த்தீர்களா?வானம் : ஐயகோ! உன்னை அடையாளம் காண்பதற்கே சிரமமாக இருக்கிறதே!நீர் : ஆம் நண்பா !விண்இன்று பொய்ப்பின் விரிநீர் வியனுலகத்துஉள்நின்ற உடற்றும் பசி– என்னும் குறட்பா, வானமே நீ மழை பெய்யாமல் போனால் அடையும் இன்னல்களை அல்லவோ கூறுகிறது.வானம் : ‘நீரின்றி அமையாது உலகு’ என்றும் திருக்குறள் கூறுகிறதுநிலம் : “மண்தினிந்த நிலனும்நிலனேந்திய விசும்பும்விசும்புதை வரு வளியும்வளித்தலை இய தீயுங்தீமுரணிய நீரும், என்றாங்கைம்பெரும் பூதத்தியற்கைப் போலப்” என்று நம்மைப் பற்றிக் குறிப்பிட்டிருக்கிறார் சங்க இலக்கிய நூலான புறநானூற்றில்.வானம் : “உலகமாவது நிலம் தீ நீர் விசும்பொடு வளி ஐந்தும் கலந்த மயக்கம்” என்கிறார் தொல்காப்பியர்.நீர் : “இருபுனலும் வாய்ந்த மலையும் வருபுனலும்வல்லரணும் நாட்டிற்கு உறுப்பு” என்று நாட்டிற்குத் தேவையான உறுப்புகளில் என்னையும் சேர்த்தே கூறியுள்ளார் திருவள்ளுவர்.நிலம் : சுற்றுச்சூழலைப் பாதுகாப்பதற்காக 1986-ல் இயற்றப்பட்டுள்ள சட்டம் இந்திய அரசால் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது.நீர் : ஆம் நண்பா! இயற்கை சார்ந்த அனைத்தும் குறிப்பாக நீ, நான், காற்று ஆகிய காரணிகளுடன் தொடர்புடைய அனைத்துக்கும் இச்சட்டம் பொருந்தும்.வானம் : மிக்க மகிழ்ச்சி! மனிதர்கள் தங்கள் நடவடிக்கையில் மாற்றத்தைக் கொண்டு வருவார்கள் என்று நம்புவோமா!நிலம், நீர் : உறுதியாக நண்பா !"},{"question":"Điền từ thích hợp vào chỗ chấm.Nếu 50 ⁝ a và 50 ⁝ b thì 50 là …….. của a và b. A. ước chungB. bội chungC. bội chung nhỏ nhấtD. ước chung lớn nhất","answer":"Lời giảiNếu 50 ⁝ a thì 50 là bội của a, tương tự 50 ⁝ b thì 50 là bội của b. Do đó 50 vừa là bội của a vừa là bội của b.Vậy 50 là bội chung của a và b. Do đó: Nếu 50 ⁝ a và 50 ⁝ b thì 50 là bội chung của a và b. Chọn đáp án B. "},{"question":"The Smart Money Woman","answer":"The Smart Money Woman Jẹ fíìmù orílẹ̀-èdè Nàìjíríà oloṣeṣe ti o da lórí aramada 2016 ti orukọ n je Arese Ugwu. Afihan akoko rẹ̀ jàde lórí AfricanMagic Showcase ní oṣù kẹsan ní ọdún 2020. A ṣè àwọn fíìmù náà lati ṣe iṣe iyasọtọ ati mu ohun ti o wa nínú iwe aramada náà wa si oju aye. Akoko Afihan ise yi, jàde ní ori AfricanMagic gege bi ise oni'pele mẹtala. Onkọwe Arese Ugwu àti Kemi Lala Akindoju lo gbe jàde. O ya Osas Ighodaro, Timini Egbuson, Ini Dima-Okojie, Kemi Lala Akindoju àti ọpọlọpọ àwọn miiran.The Smart Money Woman jẹ́ ìtàn àwọn obìnrin marun àti bí wọ́n se n ṣé iṣakoso inawo àti dukia, ìtàn aramada náà dale lórí eto inawo àwọn obìnrin ati bí o nse nipa ribiribi lori ojo iwaju inawo won.. ìtàn aramada náà tun sọrọ nípa àwọn ọrẹ, iwa nípa afarawe, àti bí àwọn ipa awujọ se n ṣé akoso inawo lawo li 'jo iwaju.Àwọn òṣèréOsas Ighodaro as ZuriKemi Lala Akindoju as AdesuwaToni Tones as LaraEbenezer Eno as LadunEku Edewor as BankeTimini Egbuson as BobbyIni Dima-Okojie as TamiSeun Ajayi as Soji"},{"question":"biby inona no nomena anarana hoe Omm Hail?","answer":" ilay biby nomena anarana hoe Omm Hail dia rameva"},{"question":"Iza amin'ireo portogey mpikaroka no voalohany namariparitra an'i Madagasikara tamin'ny taona 1500?","answer":"Diogo Fernandes Pereira no portogey mpikaroka no voalohany namariparitra an'i Madagasikara tamin'ny taona 1500"},{"question":"Aburo iyawo ẹ ni Jonas ki mọlẹ, lo ba ṣe e yankanyankan ni Festac","answer":"Jonas Nnubia ni wọn porukọ baale ile ẹni ọdun mẹrinlelogoji yii, akolo awọn ọlọpaa ọtẹlẹmuyẹ to n wadii ọrọ wo lẹnu ẹ lo wa bayii, ọjọ Abamẹta, Satide, to kọja yii ni wọn mu un latari bi baba naa ṣe ki aburo iyawo ẹ ti ko ti pe ọdun mejidinlogun mọlẹ, o si fipa gba ibale ọmọ ọhun.Adugbo First Avenue, L Close, niluu Festac, nipinlẹ Eko, ni wọn pe adirẹsi ibi tiṣẹlẹ ọhun ti waye, ibẹ ni wọn lọkunrin yii n gbe pẹlu iyawo ẹ, ataburo iyawo ẹ ta a forukọ bo laṣiiri.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa Eko, DSP Olumuyiwa Adejọbi, to fiṣẹlẹ yii to ALAROYE leti sọ pe ọpẹlọpẹ ẹgbẹ ajafẹtọọ awọn ọmọde kan, Child Protection Network, to gbọ nipa iṣẹlẹ buruku naa to fọrọ naa to awọn ọlọpaa teṣan Festac leti.Ninu iwadii ti ẹgbẹ ajafẹtọọ naa atawọn ọlọpaa ṣe, ọmọbinrin yii jẹwọ pe ki i ṣe ẹẹkan lọkọ aunti oun ti fipa ba oun lo pọ, o ni ninu oṣu ki-in-ni, ọdun yii, lo ki oun mọlẹ nirọlẹ ọjọ kan ti aunti oun pẹ ko too tibi iṣẹ de, lo ba fipa ṣe kinni foun, ọjọ naa lo ni o gba ibale oun.O lọkunrin naa bẹ oun nigba toun n ke, o si halẹ mọ oun pe oun maa foju oun ri mabo toun ba fi le jẹ ki aunti oun gbọ, o si tun ba oun sun lẹyin ọjọ naa.Eyi lo mu ki wọn lọọ fi pampẹ ofin gbe e lọjọ Abamẹta, Satide yii, ni wọn ba taari ẹ sawọn ọlọpaa ọtẹlẹmuyẹ Panti, ni Yaba, lẹka ti wọn ti n mojuto iwa ọdaran abẹle atawọn nnkan to jẹ mọ bẹẹ, wọn si ti gbe ọmọbinrin naa lọ sọsibitu fun ayẹwo ati itọju iṣegun.Kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ Eko, Hakeem Odumosu, lawọn o ni i jẹ ki ẹlẹṣẹ lọ lai jiyalori ọrọ yii, o lawọn maa tuṣu desalẹ ikoko"},{"question":"‘r’ వ్యాసార్ధం గల ఒక గోళం, స్థూపంలో, సరిగ్గా అమరింది. గోళం ఉపరితల వైశాల్యం స్థూపం యొక్క ……………. కు సమానంA) సంపూర్ణతల వైశాల్యంB) వక్రతల వైశాల్యంC) ఘనపరిమాణంD) ఏదీకాదు","answer":"B) వక్రతల వైశాల్యం"},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Nhân dịp Ngày thành lập Hải quân Nga, các cuộc duyệt binh hải quân và các sự kiện nghi lễ được tổ chức tại các căn cứ và nơi neo đậu tất cả các hạm đội Hải quân: Hạm đội Baltic, Hạm đội Biển Đen, Hạm đội Phương Bắc, Hạm đội Thái Bình Dương và Hạm đội Caspi. Năm 2022, theo truyền thống, lễ duyệt binh hải quân chính được tổ chức vào ngày 31.7 tại St. Petersburg. Theo Sputnik, Nga có truyền thống lâu đời tổ chức những cuộc duyệt binh hải quân. Theo các nhà sử học, cuộc duyệt binh đầu tiên vào ngày 18.3.1699 với sự tham gia của các tàu chiến thuộc Đội tàu Azov đã được tổ chức bởi Hoàng đế Peter Đại đế, người đã tiến hành cuộc cải tổ lớn lao và thiết lập lực lượng hải quân của nước Nga. Cuộc duyệt binh hải quân đầu tiên mừng chiến thắng đã tiến hành trên sông Neva vào ngày 9.9.1714. Cuộc duyệt binh tôn vinh chiến thắng trong trận đánh ở Mũi Gangut, nơi hạm đội Nga non trẻ đã đánh thắng quân Thụy Điển - một trong những hạm đội hùng mạnh nhất Châu Âu đương thời. Tham gia cuộc duyệt binh đã có các tàu chiến Nga và 10 tàu bị bắt của Thụy Điển, lá cờ Andreevsky của Hải quân Nga đã được kéo lên trên các tàu này. Vào ngày 11.8.1723, nhân dịp kỷ niệm hai năm ký kết hiệp ước hòa bình giữa Nga và Thụy Điển, sự kiện đánh dấu kết thúc cuộc chiến lâu dài giữa hai đế quốc, cuộc duyệt binh hải quân đã được tổ chức ở Kronstadt, căn cứ của hạm đội Nga. Các con tàu được trang trí bằng cờ hiệu đã xếp hàng, bắn đại bác chào mừng chiếc thuyền buồm nhỏ đang đi trên sông Neva do chính Hoàng đế Peter Đại đế cầm lái. Sau khi Peter Đại đế qua đời, các cuộc duyệt binh hải quân chỉ được tổ chức nhân dịp những sự kiện lớn. Ví dụ, vào năm 1769, cuộc duyệt binh đã được tổ chức nhân dịp cử đội tàu của Đô đốc Grigory Spiridov đến","answer":"Biển Địa Trung Hải (tham gia cuộc chiến với Đế chế Ottoman, trong đó đội này đã đánh bại hoàn toàn hạm đội Thổ Nhĩ Kỳ). Vào ngày 16.5.1803, một cuộc duyệt binh hải quân đã được tổ chức để kỷ niệm 100 năm thành lập thành phố St. Petersburg. Các cuộc duyệt binh của hoàng gia trên sông Neva được tổ chức vào các năm 1805, 1828 và 1836. Năm 1845, cuộc duyệt binh Hạm đội Biển Đen với sự tham gia của Hoàng đế Nicholas I đã được tổ chức ở Sevastopol. Các tàu chiến của Hạm đội Nga đã tham gia các cuộc duyệt binh vào năm 1903 (kỷ niệm 200 năm thành lập St.Petersburg) và năm 1904 (cuộc duyệt binh của Hải đội Thái Bình Dương số 2 của Đô đốc Zinovy Rozhdestvensky trước khi tới Viễn Đông tham gia chiến tranh Nga-Nhật). Sau cuộc cách mạng năm 1917, các cuộc duyệt binh của hạm đội Xô Viết đã được tổ chức chỉ để tôn vinh những ngày lễ cách mạng - ngày Quốc tế lao động 1.5 và Cách mạng Tháng Mười 7.11. Bắt đầu từ năm 1939, Ngày Hải quân Nga được tổ chức hàng năm vào cuối tháng 7. Theo sáng kiến của Chính ủy (Bộ trưởng) Hải quân, Đô đốc Nikolai Kuznetsov, được sự ủng hộ của nhà lãnh đạo Liên Xô Iosif Stalin, vào ngày 24.7.1939, cuộc duyệt binh của các tàu thuộc Hạm đội Baltic đã được tổ chức tại cảng Kronstadt với sự tham gia của các thiết giáp hạm, tàu tuần dương, tàu khu trục và tàu ngầm. Sau Chiến tranh Thế giới thứ hai, cuộc duyệt binh hải quân đầu tiên đã được tổ chức trên sông Neva vào ngày 14.7.1957. Tham gia hoạt động này đã có các tàu chiến hiện đại nhất vào thời điểm đó thuộc các hạm đội Baltic, Phương Bắc và Biển Đen: 4 tàu tuần dương cùng loại: Tàu tuần dương Ordzhonikidze; các tàu tuần dương Sverdlov, Mikhail Kutuzov và Alexander Nevsky, cũng như tàu khu trục Bezukorizneny và các máy bay của hải quân. Lễ duyệt binh do Bộ trưởng Quốc phòng Liên Xô, Nguyên soái Georgy Zhukov chủ trì. Sau khi Liên Xô tan rã, các cuộc duyệt binh hải quân ở St.Petersburg không được tổ chức trên cơ sở thường xuyên. Trong hơn 15 năm, các cuộc duyệt binh hải quân trên sông Neva đã không được tổ chức. Chỉ đến năm 2017, Tổng thống Liên bang Nga - Tổng Tư lệnh tối cao của các lực lượng vũ trang Nga ra chỉ thị khôi phục lại truyền thống tổ chức lễ duyệt binh hải quân chính ở thành phố St.Petersburg, và kể từ đó, các cuộc duyệt binh được tổ chức hàng năm. Kể từ năm 2019, trong phần đầu của cuộc duyệt binh trên sông Neva sừng sững một chiếc thuyền buồm thực sự của thế kỷ 18. Đây là bản sao chính xác nhất của chiến thuyền Poltava từng tham gia trận Gangut vẻ vang - con tàu được đóng vào năm 1712 theo dự án với sự tham gia trực tiếp của Sa hoàng đế Piotr Đại đế. Bản sao của tàu Poltava được hoàn thành qua những năm 2013-2018, theo các bản vẽ cũ, công nghệ và vật liệu giống hệt thời kỳ đó. Chiến thuyền có một giàn buồm hoàn chỉnh, trang bị đủ pháo (54 khẩu thần công) và có khả năng ra khơi. Ngoài các tàu chiến của Nga, những tàu chiến của hải quân các nước hữu nghị: Trung Quốc, Ấn Độ, Việt Nam và Philippines đã tham dự các cuộc duyệt binh những năm 2019-2021 với tư cách khách mời danh dự. Lễ duyệt binh hải quân năm 2022 Tổng thống Vladimir Putin dự lễ duyệt binh nhân Ngày Hải quân Nga 31.7.2022 tại St Petersburg. Sự kiện năm nay có sự tham gia của các lực lượng hải quân, không quân, lục quân. Lễ duyệt binh Hải quân chính trên sông Neva và ở cảng Kronstadt gồm 47 tàu chiến và ca nô, tàu ngầm và thuyền buồm, 42 máy bay và trực thăng, cũng như hơn 3.000 quân nhân."},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất cho câu hỏi sau:Phân số 2/5 viết dưới dạng số thập phân là:A. 2,5B. 5,2C. 0,4D. 0,04","answer":"Trả lời:2/5 = 4/10 = 0,4Đáp án cần chọn là: C"},{"question":"Wọn yinbọn paayan, wọn dana sun agọ ọlọpaa ati mọto Osemawe l’Ondo","answer":"Ọpọ ẹmi lo ṣofo, tawọn eeyan mi-in si tun fara pa nibi iwọde SARS to n lọ lọwọ niluu Ondo ati Akurẹ l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ ta a wa yii.Ondo to jẹ ibujokoo Iwọ-Oorun ijọba ibilẹ Ondo ni rogbodiyan ọhun ti kọkọ bẹrẹ wẹrẹ.Ni nnkan bii aago meje alẹ ọjọ Isẹgun, Tusidee, ni Gomina Rotimi Akeredolu deede kede konilegbele oniwakati mẹrinlelogun, to si fi dandan le e pe aago mejila oru ku isẹju kan ni ofin naa gbọdọ bẹrẹ.Gomina ọhun ni oun pinnu lati tete kede ofin naa lati dena rogbodiyan to n waye lawọn ipinlẹ bii Eko, Ọyọ ati Ọsun nipinlẹ Ondo ni.Bi ilẹ ọjọ keji, ìyẹn Ọjọruu, Wẹsidee, ṣe mọ lawọn eeyan ti bẹrẹ si i jade si igboro lai ka ofin konilegbele tijọba kede rẹ si, gbogbo ọna to ṣe koko lawọn olufẹhonu han naa di pa, ti wọn si n sun taya lawọn agbegbe bii Ọka, Odojọmu, Ademulẹgun,Yaba atawọn ibòmíràn.Wahala bẹrẹ l’Ondo lẹyin ti ọlọpaa kan yinbọn lu ọkan ninu awọn olufẹhonu naa lagbegbe Idisin.Bo ṣe yinbọn ọhun tan ni wọn lo sa wọ inu ọgba banki FCMB to wa nitosi ibi iṣẹlẹ naa, nigba tawọn ọdọ n le e, airi ọlọpaa yii mu lo ṣokunfa bi wọn ṣe fi ibinu dana sun ọkọ meji to jẹ ti banki ọhun, ti wọn si tun ba gbogbo ẹrọ ipọwo wọn jẹ.Lẹyin eyi ni wọn mori le olu ileesẹ ọlọpaa to wa ni Omimọdẹ, Yaba, niluu Ondo, ti wọn si sa gbogbo ipa to wa ni ikawọ wọn lati dana sun un.Fun bii wakati marun-un gbako lawọn ọdọ ọhun atawọn ọlọpaa fi doju ija kọ ara wọn, ti iro ibọn si n dun lakọlakọ ni gbogbo asiko naa.Awọn bii marun-un ni ìbọn ọlọpaa ba, ti wọn si sare gbe wọn lọ sileewosan.A gbọ pe diẹ ninu awọn ti ìbọn ba ọhun ti ku, ṣugbọn ti a ko ti i le sọ iye wọn ni pato.Nnkan bii aago mejila ọsan ni Oṣemawe tilu Ondo, Ọba Victor Kiladejọ, gbe awọn ijoye rẹ kan dide lati waa pẹtu sawọn oluwọde naa ninu, ṣugbọn ti gbogbo akitiyan wọn ko so eṣo rere.Eyi ni wọn si n fa mọ ara wọn lọwọ nigba ti ọgọọrọ awọn obinrin de, ti wọn si mu ọna ọdọ awọn ọlọpaa to duro si ayika teṣan Omimọdẹ pọn.Bi awọn ọdọ to n binu tẹlẹ ṣe ri wọn ni eegun ija wọn tun le si i, kia ni wọn ti dara pọ mọ wọn, ti gbogbo wọn si jọ n gbiyanju ati wọ inu tesan yii lọ ki awọn awọn ọlọpaa too ṣina ibọn bolẹ.Kiakia lariwo ti sọ, ti wọn si lawọn ọlọpaa ti mu meji ninu awọn obinrin to n fẹhonu han naa balẹ, bo tilẹ pe ohun ta a pada gbọ ni pe ọkan ninu awọn ọdọ to fẹẹ saaju wọn wọ tesan ni ibọn ba.Ohun to bi awọn ọdọ naa ninu ree ti wọn fi fabọ le ori ọkọ Oṣemawe to gbe awọn oloye kan wa síbẹ, ti wọn si dana sun un.Olu ile ẹgbẹ APC to wa lagbegbe Oyemẹkun ni wọn kọkọ fọwọ ba laaarọ Ọjọruu, Wẹsidee ọhun, alẹ patapata ni wọn tun pada lọ, ti wọn si lọọ dana sun ile ẹgbẹ naa ati ti ẹgbẹ oṣelu PDP to wa lagbegbe Alagbaka.Nnkan bii aago mẹrin irọlẹ ni wọn ya bo olu ileesẹ awọn ọlọpaa SARS to wa loju ọna Ọda l’Akurẹ, ko ṣeni to mọ ohun tawọn to n ṣe iwọde ọhun ri ti wọn fi bọ ara wọn sihooho ọmọluabi lasiko ti wọn sun ọfiisi awọn SARS naa nina, gbogbo ọkọ ti wọn ba ninu ọgba wọn ni wọn tun dana sun.Akitiyan ti wọn lawọn tinu n bi ọhun n ṣe lasiko ta a fi n ko iroyin yii jọ lọwọ ni bi wọn ṣe fẹẹ raaye wọ inu ọgba ile-ẹjọ giga ipinlẹ Ondo, ki wọn si tun dana sun un."},{"question":"أكمل الجملة الأتية:  مع بدء الحرب الأهلية في لبنان عام 1975، بدأ قعبور يعمل في تنظيم اللجان الشعبية لدعم","answer":" المواطنين في مواجهة الحرب، حينها ألف وغنى أول أغانيه وهي أناديكم، بدأ قعبور حياته الفنية ممثلاً ونشط في المجال الإعلام إلى أن تحول إلى الموسيقى حيث ساهم وأنتج مئات الحفلات الموسيقية والمسرحية الهادفة والموجهة للأطفال. كما كان رفيق الحريري من أكثر المحبّين والمشجعين له ولفنّه."},{"question":"இரட்டுற மொழிதல் அணி என்றால் என்ன? அதன் வேறுபெயர் யாது?","answer":"ஒரு சொல்லோ சொற்றொடரோ இருபொருள்பட வருவது இரட்டுறமொழிதல் அணி எனப்படும். அதன் வேறுபெயர் சிலேடை அணி ஆகும். சிலேடைகள் இரண்டு வகைப்படும். அவை செம்மொழிச் சிலேடை மற்றும் பிரிமொழிச் சிலேடை ஆகும்."},{"question":"ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਫਸਲਾਂ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੌਸਮ ਕਿਹੜੇ ਹਨ? ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਵਧਣ ਅਤੇ ਵਾਢੀ ਦੇ ਸਮੇਂ ਦਾ ਜ਼ਿਕਰ ਕਰੋ।","answer":"ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਫਸਲਾਂ ਦੇ ਤਿੰਨ ਮੌਸਮ ਹਨ: ਹਾੜੀ, ਸਾਉਣੀ ਅਤੇ ਜ਼ੈਦ।ਹਾੜੀ ਦੀਆਂ ਫ਼ਸਲਾਂ ਸਰਦੀਆਂ ਵਿੱਚ ਅਕਤੂਬਰ ਤੋਂ ਦਸੰਬਰ ਤੱਕ ਬੀਜੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ ਅਤੇ ਗਰਮੀਆਂ ਵਿੱਚ ਅਪ੍ਰੈਲ ਤੋਂ ਜੂਨ ਤੱਕ ਕਟਾਈ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ। ਕਣਕ, ਜੌਂ, ਮਟਰ, ਛੋਲੇ ਆਦਿ ਹਾੜ੍ਹੀ ਦੀਆਂ ਮੁੱਖ ਫ਼ਸਲਾਂ ਹਨ।ਸਾਉਣੀ ਦੀਆਂ ਫਸਲਾਂ ਜੂਨ-ਜੁਲਾਈ ਵਿੱਚ ਮਾਨਸੂਨ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਨਾਲ ਬੀਜੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ ਅਤੇ ਸਤੰਬਰ-ਅਕਤੂਬਰ ਵਿੱਚ ਕਟਾਈ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ। ਚੌਲ, ਮੱਕੀ, ਜਵਾਰ, ਬਾਜਰਾ, ਤੁੜ, ਮੂੰਗ, ਕਪਾਹ, ਜੂਟ, ਮੂੰਗਫਲੀ ਆਦਿ ਸਾਉਣੀ ਦੀਆਂ ਮੁੱਖ ਫ਼ਸਲਾਂ ਹਨ।ਹਾੜ੍ਹੀ ਅਤੇ ਸਾਉਣੀ ਦੇ ਮੌਸਮ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ, ਗਰਮੀਆਂ ਦੇ ਮਹੀਨਿਆਂ ਦੌਰਾਨ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਮੌਸਮ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਨੂੰ ਜ਼ੈਦ ਸੀਜ਼ਨ ਵਜੋਂ ਜਾਣਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਮੌਸਮ ਦੀਆਂ ਕੁਝ ਫ਼ਸਲਾਂ ਤਰਬੂਜ, ਖਰਬੂਜ਼ਾ, ਖੀਰਾ, ਸਬਜ਼ੀਆਂ ਅਤੇ ਚਾਰੇ ਦੀਆਂ ਫ਼ਸਲਾਂ ਹਨ।"},{"question":"شيء نأكله قبل أن يولد ونأكله بعد أن يموت ؟","answer":"الدجاج."},{"question":"Nola aldatu du internetek informazioaren kudeaketa eta komunikazioa?","answer":"Internetek informazioaren eskurapena eta banaketa erraztu du, komunikazio instantaneoa eta globala ahalbidetuz. Horrez gain, sozial sareak, telelana eta e-commerce bezalako fenomeno berriak sorrarazi ditu."},{"question":"Génère une phrase qui signifie la même chose que celle-ci : \\"Lorsque des débits comparables peuvent être maintenus, les résultats sont élevés.\\"","answer":"Les résultats sont élevés lorsque des débits comparables peuvent être maintenus."},{"question":"موقعیت مکانی دریاچه چیتگر چگونه است؟","answer":"ریاچهٔ چیتگر در شمال پارک جنگلی چیتگر قرار گرفته و جنوب دریاچه به بزرگراه شهید همدانی، شمال آن به بزرگراه همت، شرق آن به بزرگراه آزادگان می‌رسد و از غرب به بافت مسکونی منطقهٔ ۲۲ شهرداری تهران محدود می‌باشد."},{"question":"Маалымат базасы(англ. database) деген эмне?","answer":"Маалымат базасы – бул маалыматтардын системалуу жыйындысы. ЭЭМдин жардамы менен керектүү учурда таап алып, кайра пайдалануу үчүн бир нукка салынган маалыматтардын (мисалы: макалаларды, эсептерди ж. б.) уюштуруунун жана жыйындысын берүүнүн жалпы таризи."},{"question":"ਉਹਨਾਂ ਘਟਨਾਵਾਂ ਦਾ ਪਤਾ ਲਗਾਓ ਜੋ ਵਾਈਮਰ ਗਣਰਾਜ ਦੇ ਜਨਮ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣੀਆਂ।","answer":"20ਵੀਂ ਸਦੀ ਵਿੱਚ ਜਰਮਨੀ ਇੱਕ ਸ਼ਕਤੀਸ਼ਾਲੀ ਸਾਮਰਾਜ ਸੀ। ਪਹਿਲੇ ਵਿਸ਼ਵ ਯੁੱਧ ਦੌਰਾਨ ਜਰਮਨੀ ਨੇ ਸਹਿਯੋਗੀ ਦੇਸ਼ਾਂ ਦੇ ਖਿਲਾਫ ਆਸਟ੍ਰੀਆ ਦਾ ਮੁੱਦਾ ਚੁੱਕਿਆ। ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਦੇਸ਼ ਕੁਝ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਦੀ ਉਮੀਦ ਵਿੱਚ ਯੁੱਧ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਏ, ਇਸ ਤੱਥ ਨੂੰ ਮਹਿਸੂਸ ਕੀਤੇ ਬਿਨਾਂ ਕਿ ਯੁੱਧ ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੱਕ ਅਤੇ ਯੂਰਪ ਦੇ ਸਰੋਤਾਂ ਨੂੰ ਖਤਮ ਕਰ ਦੇਵੇਗਾ। ਹਾਲਾਂਕਿ ਜਰਮਨੀ ਨੇ ਫਰਾਂਸ ਅਤੇ ਬੈਲਜੀਅਮ 'ਤੇ ਕਬਜ਼ਾ ਕਰਕੇ ਸ਼ੁਰੂਆਤੀ ਲਾਭ ਹਾਸਲ ਕੀਤੇ ਸਨ, ਪਰ 1917 ਵਿੱਚ ਅਮਰੀਕਾ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਕੇ ਜਰਮਨੀ ਅਤੇ ਕੇਂਦਰੀ ਸ਼ਕਤੀਆਂ ਨੂੰ ਹਰਾਇਆ ਤਾਂ ਸਹਿਯੋਗੀ ਦੇਸ਼ ਮਜ਼ਬੂਤ ​​ਹੋ ਗਏ।ਜਰਮਨੀ ਦੀ ਹਾਰ ਦੇ ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਜਰਮਨ ਸਮਰਾਟ ਦਾ ਤਿਆਗ ਹੋਇਆ। ਇਸ ਨਾਲ ਸੰਸਦੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਨੂੰ ਜਰਮਨ ਰਾਜਨੀਤੀ ਵਿੱਚ ਬਦਲਾਅ ਲਿਆਉਣ ਦਾ ਮੌਕਾ ਮਿਲਿਆ। ਨੈਸ਼ਨਲ ਅਸੈਂਬਲੀ ਦੁਆਰਾ ਇੱਕ ਸੰਘੀ ਢਾਂਚੇ ਵਾਲਾ ਇੱਕ ਜਮਹੂਰੀ ਸੰਵਿਧਾਨ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ, ਜੋ ਵਾਈਮਰ ਵਿਖੇ ਮਿਲਿਆ ਅਤੇ ਵਾਈਮਰ ਗਣਰਾਜ ਹੋਂਦ ਵਿੱਚ ਆਇਆ।"},{"question":"Ederede ntinye: \\"Nzukọ Ndị Na-eme Ihe Nkà na Ụzụ na-akwado iji gbanwee ebe mgbakọ Silicon City ka ọ bụrụ ebe ọmarịcha nkà na ụzụ na October 5th. Nzukọ a ga-egosipụta okwu ndị isi okwu, mkparịta ụka panel, na nkuzi aka nke ndị ọsụ ụzọ na-eduzi na ụlọ ọrụ teknụzụ. Ndị bịaranụ nwere ike ịtụ anya ịchọpụta ọganihu dị egwu na AI, robotics, na teknụzụ na-adịgide adịgide na-emezigharị ọdịnihu.\\" Chọpụta ihe omume:","answer":"Aha mmemme: Tech Innovators ConferenceỌnọdụ: Ebe mgbakọ Silicon CityỤbọchị: Ọktoba 5th"},{"question":"２００８年５月６日に日本を公式訪問した中国の国家主席は誰？","answer":"こきんとうです。"},{"question":"வினா: தந்தை என அழைக்கப்படுபவர்கள்  யார் யார்?  ","answer":"விடை:1) வரலாற்றின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ஹெரடோடஸ்2) புவியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?தாலமி3) இயற்பியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?நியூட்டன்4) வேதியியலின்தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?இராபர்ட் பாயில்5) கணிப்பொறியின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?சார்லஸ் பேபேஜ்6) தாவரவியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?தியோபிராச்டஸ்7) விலங்கியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?அரிஸ்டாட்டில்8) பொருளாதாரத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ஆடம் ஸ்மித்9) சமூகவியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?அகஸ்டஸ் காம்தே10) அரசியல் அறிவியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?அரிஸ்டாட்டில்11) அரசியல் தத்துவத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?பிளேட்டோ12) மரபியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?கிரிகர் கோகன் மெண்டல்13) நவீன மரபியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?T .H . மார்கன்14) வகைப்பாட்டியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?கார்ல் லின்னேயஸ்15) மருத்துவத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ஹிப்போகிறேட்டஸ்16) ஹோமியோபதியின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?சாமுவேல் ஹானிமன்17) ஆயுர்வேதத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?தன்வந்திரி18) சட்டத்துறையின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ஜெராமி பென்தம்19) ஜியோமிதியின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?யூக்லிட்20) நோய் தடுப்பியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?எட்வர்ட் ஜென்னர்21) தொல் உயரியியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?சார்லஸ் குவியர்22) சுற்றுச் சூழலியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?எர்னஸ்ட் ஹேக்கல்23) நுண் உயரியியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ஆண்டன் வான் லூவன் ஹாக்24) அணுக்கரு இயற்பியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?எர்னஸ்ட் ரூதர்போர்ட்25) நவீன வேதியியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?லாவாயசியர்26) நவீன இயற்பியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ஐன்ஸ்டீன்27) செல்போனின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?மார்டின் கூப்பர்28) ரயில்வேயின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ஜார்ஜ் ஸ்டீவன்சன்29) தொலைபேசியின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?கிரகாம்ப்பெல்30) நகைச்சுவையின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?அறிச்டோபேனஸ்31) துப்பறியும் நாவல்களின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?எட்கர் ஆலன்போ32) இந்திய சினிமாவின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?தாத்தா சாகேப் பால்கே33) ஜனநாயகத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?பெரிக்ளிஸ்34) அட்சுக்கூடத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?கூடன்பர்க்35) சுற்றுலாவின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?தாமஸ் குக்36) ஆசிய விளையாட்டின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?குருதத் சுவாதி37) இன்டர்நெட்டின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?விண்டேன் சர்ப்38) மின் அஞ்சலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ரே டொமில்சன்39) அறுவை சிகிச்சையின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?சுஸ்ருதர்40) தத்துவ சிந்தனையின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?சாக்ரடிஸ்41) கணித அறிவியலின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?பிதாகரஸ்42) மனோதத்துவத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?சிக்மண்ட் பிரைடு43) கூட்டுறவு அமைப்பின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?இராபர்ட் ஓவன்44) குளோனிங்கின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?இயான் வில்முட்45) பசுமைப்புரட்சியின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?நார்மன் போர்லாக்46) உருது இலக்கியத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?அமீர் குஸ்ரு47) ஆங்கிலக் கவிதையின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?ஜியாப்ரி சாசர்48) அறிவியல் நாவல்களின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?வெர்னே49) தமிழ்நாடு நூலக இயக்கத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?அவினாசி மகாலிங்கம்50) இந்திய வெண்மைப் புரட்சியின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?வர்க்கீஸ் குரியன்"},{"question":"Dapọ Abiọdun ṣedaro Kaṣimawo Laloko, akọni-mọ-ọn-gba bọọlu to ku","answer":"Gomina ipinlẹ Ogun, Ọmọọba Dapọ Abiọdun, ti ranṣẹ ibanikẹdun si awọn ẹbi, awujọ bọọlu ati gbogbo ẹni to mọ Oloogbe Kaṣimawo Laloko to figba kan jẹ akọni-mọ-ọn-gba agbabọọlu NFF nilẹ yii, to si tun jẹ olori Parakoyi ilẹ Ẹgba lapapọ.Satide, ọjọ kẹtadinlọgbọn, oṣu kẹta yii, ni Oloye Kaṣimawo Laloko dagbere faye nileewosan Sacred Hearts to wa l’Abẹokuta, ẹni ọdun mẹrindinlọgọrin( 76) ni.Ninu atẹjade to ti ọfiisi Akọwe iroyin gomina, Ọgbẹni Kunle Ṣomọrin, jade lọjọ Aje ọsẹ yii ni Dapọ Abiọdun ti ṣalaye pe adanu nla ni iku Laloko lẹka awọn agbabọọlu nipinlẹ Ogun, nilẹ Naijiria ati ni gbogbo agbaye pata.Gomina tẹsiwaju pe yatọ si ẹka agbabọọlu ti oloogbe yii ti ṣiṣẹ takuntakun, o ni Kaṣimawo ko fi ọrọ okoowo naa ṣere. Eyi naa lo fa a ti wọn fi fi i jẹ oye olori Parakoyi gbogbo ilẹ Ẹgba pata.Oloogbe Kaṣimawo Laloko da ileewe nipa ere bọọlu silẹ l’Orile-Imọ, eyi ti Pepsi Football Academy ti ara ẹ dide, to si jẹ pe ọpọ awọn agbabọọlu ọjẹ wẹwẹ lo ti ibẹ dide ti wọn di ẹni nla.Ọkan ninu awọn eeyan to nigbagbọ ninu gbigba akọni-mọ-ọn-gba ilẹ wa lati kọ awọn eeyan ni bọọlu ni baba to doloogbe yii, oun ko fara mọ ka maa kowo foyinbo ti yoo waa kọ awọn eeyan ilẹ yii ni bọọlu gbigba, nitori ẹnikan to nigbagbọ ninu gbigbe nnkan Naijiria larugẹ ni."},{"question":"Ẹ fura o, Gumi fẹẹ fi abẹwo to ṣe siluu Igboho ko awọn Fulani darandaran wọlu ni o – Awọn ọmọ Oke-Ogun","answer":"Ẹgbẹ AOD, to n ri si idagbasoke agbegbe Oke-Ogun, (Alliance for Oke-Ogun Development) ti sin awọn eeyan ni gbẹrẹ ipakọ pe ki wọn fura gidigidi si abẹwo ojiji ti gbajugbaja aṣaaju ẹsin Islam, Sheikh Ahmad Abubakar Gumi, ṣe siluu Igboho, l’Ọjọruu, Wẹsidee yii, o ni abẹwo ọhun ki i ṣe fun iṣọkan gẹgẹ bi wọn ṣe n sọ, o ni ọkunrin naa fẹẹ gbọna ẹyin kogun ja’lu ni, wọn fẹẹ dọgbọn da awọn Fulani darandaran ti wọn ti le kuro lagbegbe naa pada ni.Ọtunba Abiọdun Fasasi to jẹ Oluṣekokaari ẹgbẹ naa lapapọ lo sọ eyi di mimọ ninu atẹjade kan toun ati akọwe ẹgbẹ fi lede l’Ọjọbọ, Tọsidee, lori ọrọ yii. Wọn ni ṣaaju akoko yii lawọn ti gbọ nipa etekete tawọn kan n da ti wọn pe ni ‘Fulanization Agenda’ lede eleebo, lati dana wahala silẹ lakọtun lagbegbe Oke-Ogun, ati lati sọ agbegbe naa di tawọn Fulani darandaran.Wọn sọ ninu atẹjade naa pe inu Gumi o dun si bawọn ṣọja ilẹ wa ṣe ṣina bolẹ fawọn janduku ajinigbe, awọn darandaran agbebọn ti wọn n han awọn ara Oke-Ọya leemọ lọwọlọwọ, o ni iṣẹlẹ yii lo mu ki wọn sare bẹrẹ igbesẹ abẹwo abaadi yii.“Ọgbọn ni wọn n da o, wọn fẹẹ wa ibi ti wọn maa fidi awọn Fulani darandaran kalẹ si ni o,” bẹẹ ni wọn kegbajare ninu atẹjade ọhun.Wọn tun ke sawọn ọba alaye lagbegbe Oke-Ogun lati wa lojufo, wọn ni oju lalakan fi n sọ’ri, ki wọn ma sun asunpiye lori ọrọ yii, ki wọn maa ṣakiyesi awọn agbẹyinbọbọjẹ ati awọn to ba fẹẹ gbabọde fun ilẹ Yoruba, ki wọn si tete taṣiiri wọn faye gbọ.Bakan naa ni wọn rọ ileeṣẹ ọtẹlẹmuyẹ ilẹ wa, DSS, lati pe Gumi atawọn ẹmẹwa ẹ, ki wọn si fọrọ wa wọn lẹnu wo lori abẹwo ojiji ti wọn lawọn n ṣe kiri ilẹ Yoruba ọhun.Bi ẹgbẹ AOD ṣe n sọ tiwọn, bẹẹ ni akorijọ awọn ẹgbẹ to n ja fun ominira ilẹ Yoruba, (Coalition of Yoruba Self-Determination Groups) sọ pe abẹwo Sheik Ahmad Abubakar Gumi si ilu Igboho, nipinlẹ Ọyọ, yii mu ifura lọwọ gidi, wọn ni alami lawọn alejo yii waa ṣe. Atẹjade kan ti ẹgbẹ naa fi lede, eyi ti Akọwe agba, Dokita Steve Abioye, buwọ lu sọ pe ajẹnda bonkẹlẹ kan wa nidii abẹwo ọhun, awọn o si le maa woran wọn bẹẹ.Wọn ni “Ọlọgbọn-kọgbọn ati eletekete lawọn ẹya Fulani, bẹẹ naa si ni Gumi ṣe n huwa yii, o jọ pe wọn fẹẹ dọgbọn fa awọn eeyan mọra ki wọn le ribi wọle si wọn lara ni, paapaa bi wọn ṣe n ri i pe iṣejọba Aarẹ Mohammadu Buhari ti n kogba sile, ọpọlọ wọn n wa ibi to tutu to maa ba si ni.Ki lo de ti Gumi o lọ sawọn ilu ati ileto ilẹ Yoruba mi-in, to jẹ Igboho, l’Oke-Ogun, ilu abinibi Oloye Sunday Igboho ni wọn yan laayo. Ta lo pe wọn, ta si ni wọn waa ba?”Ẹgbẹ naa ni kawọn ọmọ Yoruba ṣọra, ki wọn ma lọọ lu pampẹ ọran tawọn alejo ojiji yii fẹẹ kẹ fun iran Yoruba.Ṣe laipẹ yii, ninu fidio kan ti ileeṣẹ agberoyinjade lori ayelujara kan, Oodua Heritage, gbe sori afẹfẹ, Sheikh Gumi ati Ọga agba Ajọ abanigbofo eto ilera apapọ (National Health Insurance Scheme) Ọjọgbọn Usman Yusuf, lo ṣaaju ikọ awọn alejo kan ti wọn ṣabẹwo siluu Igboho, ilu abinibi ajijangbara ilẹ Yoruba nni, Oloye Sunday Adeyẹmọ tawọn eeyan mọ si Sunday Igboho, Gumi lawọn n lọ kaakiri lati fihan pe ko si ohunkohun to maa pin Naijiria yii, gbogbo wa gbọdọ maa wa papọ titi aye ni, bẹẹ lawọn eeyan ya fọto ati fidio nitosi ileewe Muslim Grammar School, Modeke, Igboho, nipinlẹ Ọyọ.Ninu ọrọ to sọ, Gumi ni, “Ilu Igboho la wa yii, a ṣabẹwo siluu yii lonii. A mọ pe ilu tawọn ẹlẹsin Musulumi pọ si ni, a si tun ri awọn maaluu ti wọn jẹko ninu Kara wọn nibi. Eyi lo maa jẹ kawọn eeyan mọ pe awa ọmọ Naijiria gbọdọ jọ maa gbe pọ ni, tori emi o ri nnkan kan nibi yii to le mu kawọn kn maa pariwo ipinya, tabi pe ki wọn lawọn o ṣe Naijiria mọ.”Bakan naa ni Ọjọgbọn Usman Yusuf naa sọrọ, o ni: “Ilu Igboho ree o, ilu tawọn eeyan mọ mọ ọkunrin to wa lahaamọ lorileede Bẹnẹ yẹn, ọkan naa ni wa ni Naijiria, ọkan naa la o si maa jẹ titi aye.A ti lọ kaakiri, a si ri apẹẹrẹ bo ṣe yẹ kawọn eeyan maa gbe papọ. Tori ẹ naa la ṣe wa sibi, lati fihan pe a le jọ laṣepọ, lai ka iru ẹsin yoowu ti a n ṣe si.Nigba ta a lọ siluu Ileṣa (ipinlẹ Ọṣun), a ri i bawọn eeyan ṣe n gbe papọ, atawọn ẹlẹsin Kristẹni ati Musulumi, ati Yoruba ati Hausa. Bẹẹ naa la ṣe ri i niluu Igboho yii, eyi to fihan pe awọn ọtọọkulu aarin wa ni wọn fẹẹ pin wa niya, awọn araalu o niṣoro kankan.Tori naa, a wa sibi pẹlu iṣọkan Naijiria ni, iṣọkan naa la o si maa wa titi aye.”"},{"question":"ఇచ్చిన వ్యాక్యంలో తప్పు ఉంటె సరిచేసి రాయండి: అమీబా తన శైలికల ద్వారా ఆహారాన్ని సేకరిస్తుంది.","answer":"అమీబా తన మిథ్యాపాదాలు ద్వారా ఆహారాన్ని సేకరిస్తుంది."},{"question":"එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් පපිළිබඳ මහ කොමසාරිස් කවුද?","answer":"එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් පපිළිබඳ මහ කොමසාරිස් වන්නේ මිෂෙල් බැචලේය"},{"question":"Кимге эмненин жыты жагат?","answer":"Мага жагат апамдын жыты теңдешсиз эчнерсе,Мага жагат баламдын сүт жыттанган наристе жыты,Мага жагат жамгырдан кийинки жердин жыты,Мага жагат даамдуу бышып жаткан тамактын жыты."},{"question":"Asiko wahala awọn oloṣelu West ni 1965 ni Adeyinka Oyekan di ‘Ọba of Lagos’","answer":"Ni ọjọ Aje, Mọnde, ọjọ kẹẹẹdogun, oṣu keji, ọdun 1965, lasiko ti ija awọn oloṣelu ilẹ Yoruba n gbona gan-an, paapaa ija laarin awọn ọmọlẹyin Awolọwọ ati Akintọla pẹlu awọn eeyan rẹ, ọjọ naa ni wọn kede Adeyinka Oyekan, gẹgẹ bii ọba ilu Eko tuntun.Aarẹ orilẹ-ede yii igba naa, Nnamdi Azikiwe, lo fọwọ si iwe naa, iyẹn iwe to sọ Oyekan di ọba. Lati igba ti Ọba Musẹndiku Adele, si ti waja ninu oṣu keje, ọdun 1964, igba naa ni wahala ti bẹrẹ, ti awọn ọmọọba loriṣiiriṣii si ti dide, ṣugbọn ninu gbogbo awọn ti wọn dide yii, ọpọ lo dide nitori wọn ko fẹ ki Oyekan di “Oba of Lagos”, wọn ni o san ki ẹlomi-in jẹ ẹ ju ko jẹ Oyekan ni yoo di ọba le awọn lori lọ. Ọta pọ fun ọkunrin naa, awọn oloye ilu ti ko si fẹ ko jọba pọ ju awọn ti wọn fẹ ẹ lọba lọ. Ko si si ohun to fa a ju ọrọ oṣelu ati ijọba to ti wa nilẹ tẹlẹ lọ. Ija naa pọ gan-an ni.Ohun to fa a niyi to jẹ nigba ti oniṣẹ de lati ileeṣẹ to n ri si ọrọ abẹle ni Naijiria nigba naa, iyẹn Ọgbẹni I. A. Wemambu, to si mu lẹta naa wa fun Oyekan ni ile rẹ ni Opopona Garba Square, ni bii aago marun-un kọja iṣẹju mẹwaa, ohun to kọkọ ti ẹnu ẹ jade ni, “Ọlọrun doju tẹyin ọlọtẹ!” Ṣe awọn oniroyin ti gbọ tẹlẹ, nigba ti wọn yoo si fun un ni lẹta, oju wọn lo ṣe. Bo ti gba lẹta naa lo doju kọ wọn, ohun to si sọ ni pe, “Iwe ti mo gba yii, Ọlọrun gbe mi bori gbogbo awọn oniṣẹ ibi ni. O gbe mi leke gbogbo awọn ẹni aburu. Ohun ti mo ṣe sọ bẹẹ ni pe ọmọ ọdun mẹrinla ni mo wa ti baba to bi mi ti sọ fun mi pe mo maa jọba Eko, ṣugbọn awọn kan ti wa nibi kan ti wọn ko fẹ ko ṣee ṣe. Ṣugbọn o ti ṣee ṣe loju wọn bayii, nitori iwe ti wọn gbe le mi lọwọ yii, iwe ipesiṣẹ ni, wọn ni ki n waa ṣiṣẹ fun ilu ni, ma a si ṣe e daadaa.“Bi mo ṣe wa yii, mo ti pinnu pe n ko ni i ba oloṣelu tabi ẹgbẹ oṣelu kankan ṣe, mo fẹẹ da duro temi ni. Ṣugbọn ko sẹni to le pa ohun mọ agogo lẹnu, n oo sọ gbogbo ọrọ yoowu to ba wa lọkan mi jade, bi nnkan ba si ṣe ri ni mo ṣe maa sọ ọ. Bi emi ba sọ temi o, ohun to ba wu ijọba lo le ṣe, ṣugbọn mo maa wi tẹnu mi, bo tilẹ jẹ ijọba lo laṣẹ. Ijọba to wa lode bayii, ijọba to ṣe deede, ijọba ti ki i gbe sẹyin ẹnikan ni, o wu mi ko jẹ bi wọn ṣe maa maa ṣe e lọ naa niyẹn. Wọn ti fun mi niwee aṣẹ, wọn ti fun mi ni lẹta, bi ohun gbogbo ba si lọ bo ṣe yẹ ko lọ, ọjọ kẹtalelogun, oṣu yii, ni wọn maa de fila fun mi gẹgẹ bii ọba Eko, ko sohun to tun le fa idiwọ mọ. Ọkan pataki ninu iṣẹ ti mo fẹẹ sare ṣe ni lati kọ gbagede nla kan fawọn ọdọ wa, nibi ti wọn aa ti maa ṣere, ti wọn aa maa kọ ẹkọ loriṣiiriṣii, nitori ko ti i si aaye igbafẹ kankan fun wọn laarin Eko.”Igba naa ni Adeyinka Oyekan sọrọ pe ko si irẹpọ laarin awọn ọba Yoruba, lara iṣẹ oun si ni lati ri i pe irẹpọ de saarin awọn ọba ilẹ Yoruba gbogbo. Oyekan ni ọrọ oṣẹlu lo n da wahala awọn ọba yii silẹ, nitori ẹ loun ko ṣe ni i ba wọn da si oṣelu rara. Bi Oyekan ba sọ bayii, tabi to ba n sọrọ si awọn kan to pe ni ọta ara rẹ, o mọ idi to fi n wi bẹẹ o jare. Ori ko pe oun fẹẹ ba ọrun duro, lati di ọba fun Oyekan, irinajo ọjọ pipẹ gbaa ni, o si ni wahala gidi ninu. Ohun to si fa wahala naa ni pe Oyekan naa paapaa ti fi igba kan sun mọ awọn oloṣelu pẹkipẹki. Ọrẹ loun ati Nnamdi Azikiwe, nitori bẹẹ, ẹgbẹ oṣelu rẹ lo fi si lọdọ, ko too di ọba rara ni o, nigba to fi n ṣe iṣẹ apoogun ni Ọsibitu gbogbogboo (General Hospital). Nitori bẹẹ, oun naa ti gbojule pe ko si igbakigba ti aaye ọba ṣi silẹ, oun loun yoo jẹ ọba naa dandan.Bo ti n ronu niyi nigba ti Ọba Falolu ku ni ọjọ keji, oṣu kẹṣan-an, ọdun 1949. Nigba naa, ọmọ ọdun mejidinlogoji ni Oyekan, o si ti ṣiṣẹ o ti lowo, o si ti ro pe ko si ohun ti ko ni i jẹ ki oun di ọba Eko, paapaa pẹlu atilẹyin ẹgbẹ NCNC, ẹgbẹ to lagbara gan-an nilẹ Yoruba, ati ni Naijiria nigba naa. Awọn aṣaaju NCNC naa ti mura silẹ, wọn si ni ko si wahala fun un, yoo di ọba Eko yii ni. Ṣugbọn ọmọọba kan wa to n jẹ Musẹndiku Adeniji Adele, ọmọ ọdun mẹrindinlọgọta loun ni 1949 yii, iyẹn ni pe o fi ọdun mejidinlogun ju Adeyinka Oyekan lọ. Yatọ si eyi, ọkan pataki ninu awọn ọmọ ẹgbẹ Oduduwa ti Ọbafẹmi Awolọwọ da silẹ ni, bẹẹ naa lo si jẹ alatilẹyin ẹgbẹ ọdọ Naijiria, ‘Nigeria Youth Movement’, ọkan ninu awọn aṣaaju wọn l’Ekoo ni. Yatọ si eyi, oṣiṣẹ ijọba Eko ni, o si lẹsẹ, bẹẹ lo lẹnu daadaa ju Oyekan lọ.Bi a ba ti yọwọ agbara ati atilẹyin ẹgbẹ oṣelu ti Oyekan n reti nigba naa, ko si bo ṣe le duro lẹgbẹẹ Musẹndiku Adele, nitori ẹni ti ọpọ eeyan mọ ni, ẹni to si ti ṣe oriṣiiriṣii nnkan meremere si Eko nigba ti ko tilẹ ti i di ọba wọn ni. Ọpọ ẹgbẹ awọn ara Eko lo jẹ oun ni baba isalẹ fun wọn, awọn mi-in si wa to jẹ oun gan-an lo da wọn silẹ fun ilọsiwaju Eko, lati igba ti oun naa ko ti ju ọmọ ọgbọn ọdun lọ lo ti wa lẹnu akitiyan bẹẹ, to si ṣe e titi to fi n lọ si bii ọgọta ọdun. Nitori bẹẹ, ọpọ eeyan foju si i lara pe oun ni Ọba Eko tọ si. Ṣugbọn boya nitori pe baba tiẹ ti sọ fun un nigba to wa lọmọ ọdun mẹrinla pe yoo jọba Eko, tabi ti awọn olosẹlu ti wọn n ti i lẹyin, Oyekan nigbagbọ pe asiko toun niyẹn, oun si gbọdọ di ọba naa dandan ni. N lo ba bẹrẹ si i ṣa awọn eeyan jọ, kia loun naa si ti lero lẹyin, ti awọn naa n sọ pe oun n 0i ipo ọba tọ si.Awọn NCNC naa n rin si i, wọn o duro rara, ṣugbọn awọn ọmọ ẹgbẹ Oduduwa, ati awọn alatilẹyin wọn nigba naa ti wọn jọ jẹ ojulowo ọmọ Yoruba, ti wọn si lagbara gidi niwaju ijọba oyinbo rin si ọrọ Adele naa, lọjọ gan-an ti ọkunrin naa si fẹyinti ninu iṣẹ ijọba ni wọn kede ẹ bii Ọba Eko, wọn si gbe ade le e lori lọjọ keji. Ọgbọnjọ, oṣu kẹsan-an, 1949, nirọlẹ, ni wọn kede rẹ, asiko si ti kọja ti ẹnikẹni le gba ile-ẹjọ lọ, bi ilẹ si ti n mọ ni ọjọ kin-in-ni, oṣu kẹwaa, ni wọn de fila ọba fun un. N lo ba di ọba Eko, ọrọ naa jo ẹgbẹ oṣelu NCNC lara, ati Oyekan ti wọn n ti lẹyin, nitori awọn ko mọ pe ọna ti wọn yoo gba yọ si awọn niyẹn. Wọn ti ro pe bi ọjọ Mọnde kan ni wọn yoo kede orukọ ẹni ti wọn ba fẹẹ fi jọba, wọn si ti mura silẹ pe to ba ti le jẹ Adele ni, awọn n gba ile-ẹjọ lọ lati gbegi dina pe wọn ko gbọdọ sọ ọ dọba Eko rara.Nigba ti ọrọ waa ri bayii, awọn NCNC ati Oyekan ni awọn ko gba, wọn ni awọn ko ni i jẹ ki Adele wọ inu aafin gẹgẹ bii ọba, wọn ni ko ni i de Iga Iduganran nitori ki i ṣe ọmọ Dosunmu, wọn ni ki wọn ma fi i jẹ ọba Eko, ko wa ibomi-in ti yoo ti jọba. Ohun ti wọn tori ẹ gbe e dele-ẹjọ ni pe ki i ṣe ọmọ Dosumu, ko le duro si Iga Iduganran, nibi ti aafin awọn ọba Eko wa. Ohun ti wọn gbojule ni pe bi ile-ẹjọ ba le da awọn lare eyi, ti wọn ni ki Adeniji Adele ma de Iga, wọn yoo ni ko yẹ ni ẹni to gbọdọ jẹ ọba Eko niyẹn, ko yaa gbe ade silẹ fun alade, a ṣe pe Oyekan ni yoo di Ọba Eko niyẹn. Bi ọrọ naa ti di wahala gidi ree, ti Oyekan pe Adele lẹjọ, ti awọn NCNC ti i lẹyin, ti wọn si n sọ pe Musẹndiku Adeniji Adele ti wọn gbe ade fun ko ni i di Ọba Eko, Adeyinka Oyekan ni yo pada di ọba."},{"question":"Ma'anar  Tumasanci?","answer":"Tumasanci shi ne zama a gurin wani mai kuɗi ko basarake a yi ta zance da nufin taya wannan mai kuɗin ko basaraken hira. Ba komai ake yi a irin waɗannan zantuttuka ba sai faɗin abubuwan da za su daɗaɗawa wannan mutum rai, ko da kuwa maganar za ta kai a muzanta wani wanda ake ganin, tsakinsu da tsakuwa tsakaninsa da wannan mutum.Bayan haka kuma akan saka maganganun ban dariya, a wasu lokutan ma akan kawo labaran abubuwan da ke faruwa a gari, da sauran abubuwa makamantan wannan."},{"question":"భారతదేశంలోని ఏ రాష్ట్రం టీ ఉత్పత్తికి ప్రసిద్ధి చెందింది?","answer":"అస్సాం"},{"question":"ஒளி எவ்வாறு பயணிக்கிறது?","answer":"ஒளி நேர்கோட்டில் பயணிக்கும் ஒரு அலை. ஒளி வெற்றிடத்தில் மட்டுமல்லாமல், காற்று, நீர் போன்ற ஊடகங்களிலும் பயணிக்கிறது. ஒளியின் வேகம் ஒரு வினாடிக்கு 299,792,458 மீட்டர் ஆகும் ."},{"question":"வினா: பத்தியில் இடம் பெற்றுள்ள இயல்புப் புணர்ச்சிகளையும், விகாரப் புணர்ச்சிகளையும் எடுத்து எழுதுக:காஞ்சி கயிலாசநாதர் கோவில் சுற்றுச்சுவர் முழுவதும் சிற்பங்களின் கலைக்கூடமாகத் திகழ்கிறது. அதே போன்று காஞ்சி வைகுந்த பெருமாள் கோவிலிலும் பல்லவர் காலச் சிற்பங்கள் மிகுதியாக உள்ளன. இங்குத் தெய்வச்சிற்பங்கள் மட்டுமல்லாது பிற சிற்பங்களும் கோவில் உட்புறச் சுவரில் செதுக்கப்பட்டுள்ளன. பல்லவர் காலக் குடைவரைக் கோவில்களின் நுழைவு வாயிலின் இருபுறங்களிலும் காவலர்கள் நிற்பது போன்று சிற்பங்கள் படைக்கப்பட்டுள்ளன.","answer":"விடை : ஒரு சொல்லைப் பிரித்தால் வரும் நிலைமொழி + வருமொழி – எவ்வாறு புணரும் என்பதை அறியும் பொழுதுதான் உரைநடை எழுதும் போது ஏற்படும் ஒலி நிலை மாற்றங்களை உணர்ந்து எழுத இயலும். வல்லினம், மிகும் மற்றும் மிகாவிடங்கள், சொற்சேர்க்கை ஆகியன உரைநடைக்கு இன்றியமையாதாகும். அவற்றைத் தெறிவாகத் தருவது புணர்ச்சி இலக்கணம் எனவே புணர்ச்சி இலக்கணம் கற்பது உரைநடை எழுத உதவும்.புணர்ச்சி என்றால் என்ன?வாழைமரம், வாழைப்பழம். இவ்விரு சொற்களையும் நோக்குங்கள்.முதல் சொல்லில் வாழை + மரம் = வாழைமரம் என இருசொற்கள் இணைந்து எத்தகைய மாற்றமும் இல்லாமல் அப்படியே சேர்ந்துள்ளன.நிலைமொழியும் வருமொழியும் சேரும்போது எவ்விதமாற்றமும் ஏற்படவில்லையென்றால், அஃது இயல்புப்புணர்ச்சியாகும்.இரண்டாவது சொல்லில் வாழை + பழம் = வாழைப்பழம் என இருசொற்கள் இணையும்போது வல்லின மெய் (ப்) சேர்ந்து வந்துள்ளது. இவ்வாறு இருசொற்கள் இணைவதற்குப் புணர்ச்சி என்பது பெயர்.இயல்புப் புணர்ச்சி சொற்கள்:நுழைவு வாயிலின் – நுழைவு + வாயிலின்நிற்பது போன்று – நிற்பது + போன்றுவிகாரப்புணர்ச்சிச் சொற்கள்நிலைமொழியும் வருமொழியும் சேரும்போது மாற்றங்கள் ஏற்படுமானால், அதனை விகாரப்புணர்ச்சி என்பர்.1. தோன்றல் விகாரப் புணர்ச்சிசுற்று + சுவர் → சுற்றுச்சுவர்கலை + கூடம் → கலைக்கூடம்தெய்வம் + சிற்பங்கள் → தெய்வச்சிற்பங்கள்குடைவரை + கோயில் → குடைவரைக்கோயில்2. கெடுதல் விகாரப் புணர்ச்சிவைகுந்தம் + பெருமாள் → வைகுந்த பெருமாள்3. திரிதல் விகாரப் புணர்ச்சிபல்லவர் காலம் + குடைவரைக் கோவில் → பல்லவர் காலக் குடைவரைக் கோவில்"},{"question":"రెండు సరళరేఖలు అనంత సాధనలు కలిగి ఉంటే వాటి – యందు ‘x’ చరరాశి యొక్క గుణకాల నిష్పత్తి =A) y గుణకాల నిష్పత్తిB) స్థిరరాశుల నిష్పత్తిC) A మరియు BD) ఏదీకాదు","answer":"C) A మరియు B"},{"question":"தமிழ்நாட்டின் முக்கியமான திருவிழாக்கள் யாவை?","answer":"தமிழ்நாடு பல்வேறு திருவிழாக்களைக் கொண்டாடப்படுகிறது. இவற்றில் சில:1. பொங்கல்: பொங்கல் தமிழ்நாட்டின் முக்கியமான திருவிழாவாகும். இது சூரியனுக்கு நன்றி செலுத்தும் விழாவாகும்.பொங்கல் தமிழகத்தின் மிக முக்கியமான பண்டிகைகளில் ஒன்றாகும்.  இது தமிழ் மாதமான தை மாதத்தில் முதல் நாளில் தைப்பொங்கல் கொண்டப்படுகிறது.  பொங்கல் நான்கு நாட்களுக்கு கொண்டாடப்படுகிறது மற்றும் இது தமிழ்நாட்டின் மிக முக்கியமான பண்டிகையாகும்.  தைப்பொங்கலுக்கு முந்தைய நாளும், மார்கழி மாதத்தின் கடைசி நாளும் ’போகி’பண்டிகை கொண்டாடப்படுகிறது.  போகி பொங்கல் வீட்டில் உபயோகமற்ற பழைய பொருட்களை சூரிய உதயத்திற்கு முன்பு எரித்துக் மக்கள் கொண்டாடுவார்கள் இது பழையன கழித்து புதியன புகும் நாளாகும். இரண்டாவது நாளில், தமிழர்கள் வெண்பொங்கல் மற்றும் சர்க்கரை பொங்கல் ஆகியவற்றை மண் பானைகளில் சமைத்து சூரிய பகவானுக்கு பிரசாதம் செய்து படையலிட்டு வணங்குவார்கள். இடண்டாவது நாளில் உழவுக்கு உதவும் மாடுக்கு மரியாதை செலுத்தும் வகையில் மாட்டுப்பொங்கல்  கொண்டாடப்படுகிறது.அன்றைய தினத்தில் வீட்டில் இருக்கும் மாடுகளை குளிக்கவைத்து, அவற்றின் கொம்புகள் மீது வர்ணம் பூசி கோவிலுக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டு பூஜை செய்யப்படுகிறத.காணும் பொங்கல் என்பது பொங்கல் கொண்டாட்டங்களில் நான்காவது நாள் இடம்பெறும் விழா ஆகும். காணும் பொங்கலை கன்னிப் பொங்கல் அல்லது கணுப் பண்டிகை என்றும் அழைப்பர். உற்றார், உறவினர், நண்பர்களை காணுதல் மற்றும் பெரியோர் ஆசி பெறுதல் என்பன அடங்கும்.பல்வேறு விளையாட்டுப் போட்டிகள், பட்டி மன்றம், வழுக்கு மரம் ஏறல், ஜல்லிக்கட்டு, கபடி, உரியடி என்று வீர சாகசப் போட்டிகளிலிருந்து சகலமும் இடம் பெறும்.2. சித்திரை திருவிழாசித்திரைத் திருவிழா இந்தியாவின் தமிழ்நாட்டில் தமிழ் வருடபிறப்பான சித்திரை மாதத்தில் பௌர்ணமிக்கு முன்னதாக பத்து நாட்கள் கொண்டாடப்படும் விழாவாகும். சித்திரை திருவிழா தமிழகம் முழுவதும் உள்ள அனைத்து பெரும்பாலான கோவில்களிலும் 10 நாட்கள் கொண்டாடப்படும் திருவிழா ஆகும். இந்த திருவிழா பிரம்மோத்ஸவம் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது.  காளை, குதிரை, சிங்கம், சந்திரன் மற்றும் சூரியன் வடிவங்களில் செதுக்கப்பட்ட வெவ்வேறு வண்டிகளில் ஒவ்வொரு தெய்வமும் ஊர்வலத்திற்கு கொண்டு செல்லப்படுகிறது. இந்த விழா 63 நாயன்மார்களுக்கான ஒரு திருவிழாவாகும், இதில் அனைத்து 63 சைவ புனிதர்கள் (நாயன்மார்கள்) சிவபெருமானுடன் ஊர்வலத்தில்  வைக்கப்பட்டுவர்.3. ஆடி பெருக்குஆடிப்பெருக்கு என்றாலே நதிதான் நினைவுக்கு வரும்,நீரைத் தெய்வமாக வழிபடும் மரபு நம்முடையது, தமிழர்களுக்கே உரிய தனிப்பெரும் பண்டிகை இது.ஆடிப்பெருக்கு என்பது ஆடி மாதம் 18ஆம் நாள் கொண்டாடப்படும் பண்டிகை.கிராம பகுதிகளில் இதனை ஆடி பதினெட்டாம் பெருக்கு என்றும் வழிபடுகின்றனர், ஆடிப்பதினெட்டாம் நாளில், நதிக்கரைகளுக்கு வந்து மக்கள் வழிபடுவார்கள். புதுமணத் தம்பதிகளும் வந்து தாலிச்சரடு மாற்றிக் கொள்ளுவார்கள்3. அழகர் ஆற்றில் இறங்குதல் (விழா)பச்சை பட்டு உடுத்திய கள்ளழகர் தங்க குதிரை வாகனத்தில் ஆற்றில் இறங்கும் நிகழ்வு கள்ளழகர் ஆற்றில் இறங்குதல் விழா என கொண்டாடப்படுகிறது. தமிழ்நாட்டின் மிகவும் பழைமை வாய்ந்த நகரான மதுரை மாநகரில் சித்திரை மாதத்தில் கொண்டாடப்படும் சைவ வைணவ மதத்தின் ஒற்றுமைத் திருவிழாகும்.இது மதுரை மாநகரில் வீற்றிருக்கும் அன்னை மீனாட்சியின் திருக்கல்யாணத் திருவிழாவுடன் இணைத்துக் கொண்டாடப் பெறுகிறது.4. கார்த்திகை தீபம்கார்த்திகை தீபம் என்பது கார்த்திகை மாத பௌர்ணமி நாளும் கார்த்திகை நட்சத்திரமும் சேர்ந்த திருக்கார்த்திகை நாளில் தமிழர் தமது இல்லங்களிலும் கோவில்களிலும் பிரகாசமான தீபங்களை ஏற்றி மகிழ்ச்சியாகக் கொண்டாடும் ஒரு தீபத் திருநாள் ஆகும்.கார்த்திகை திருநாளன்று மாலை அகல் விளக்குகளுக்கு பூஜை செய்து, விளக்கு ஏற்றப்பட்டு வீட்டின் அறைகளிலும், ஜன்னல்களிலும், வாசலிலும் ஏற்றி வைக்கப்படும். அலங்காரமாக வைக்கப்பட்டிருக்கும் விளக்குகள் கண் கொள்ளா காட்சியாக இருக்கும். இரவை பகலாக்கும் இந்த தீபத் திருநாள் 3 நாள் கொண்டாடுப்படுகிறது. இந்த நாளன்று நெல் பொரியும், அவல் பொரியும் வெல்லப்பாகிலிட்டு பரம்பொருளான சிவ பெருமானுக்கு நிவேதனம் செய்வது வழக்கம்.பஞ்ச பூதங்களில் நெருப்புக்குரிய தலமாக திகழ்வது திருவண்ணாமலை. இங்கு கார்த்திகை திருநாள் மிகச் சிறப்பாக கொண்டாடப்படுகிறது. 5. முருகன் விழா: முருகன் விழா தமிழ்நாட்டில் பரவலாக கொண்டாடப்படும் ஒரு திருவிழாவாகும்.தைப்பூசத்தன்று தான் உலகம் தோன்றியதாக ஐதீகம். முருகனுக்கு மிகவும் உகந்த நாள் தைப்பூச தினம் என்பர். தைப்பூசத்தன்று விடியற்காலையில் எழுந்து குளித்துவிட்டு முருகனை வணங்குவார்கள். முருகன் அவதரித்த தினமாக அறியப்படுவதால் முருகன் கோவில்களில் சிறப்பு பூஜைகள் நடைபெறும் . மேலும் காவடி எடுத்தல், பால் குடம் தூக்குதல் மற்றும் அன்னதானம் வழங்குதல் போன்ற நிகழ்வுகளால் முருகனை வேண்டி வழிபடுவது வழக்கம். 6. ஜல்லிக்கட்டு விழா  ஜல்லிக்கட்டு என்பது தமிழ்நாட்டின், குறிப்பாக தென் பகுதி கிராமங்களில் கொண்டாடப்படும் பாரம்பரியமான காளைகளை அடக்கும் திருவிழாவாகும். பொதுவாக ஜனவரி மாதம் பொங்கல் பண்டிகையின் போது இந்த விழா நடைபெறும். பங்கேற்பாளர்கள் ஒரு துணிச்சலான விளையாட்டில் போட்டியிடுகிறார்கள், அங்கு அவர்கள் எந்த ஆயுதங்களையும் பயன்படுத்தாமல் கொடூரமான காளைகளை அடக்கவும் பிடிக்கவும் முயற்சி செய்கிறார்கள்.இவை தமிழ்நாட்டின் சில முக்கியமான திருவிழாக்கள். தமிழ்நாட்டில் இன்னும் பல திருவிழாக்கள் கொண்டாடப்படுகின்றன, அவை தமிழ் கலாச்சாரத்தின் ஒருங்கியணைந்த பகுதியாகும்."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的圖書館是哪一所？","answer":"答案：古巴比倫的亞述圖書館"},{"question":"යතුරුපුවරුවකින් පියානෝව ඉගෙනීම විශිෂ්ට/උඩුකුරු පියානෝවකින් ඉගෙනීම තරම්ම ප්‍රතිඵලදායකද?","answer":"ඉලෙක්ට්‍රොනික යතුරුපුවරු සහ පියානෝ යන දෙකෙහිම යතුරු සැකැස්ම සමාන බැවින්, ආරම්භකයින් සඳහා යතුරුපුවරු ඵලදායී විය හැකිය. කෙසේ වෙතත්, පියානෝවලට යතුරුපුවරු වලට වඩා වැඩි “ක්‍රියාවක්” ඇත (එනම් යතුරු පහළට තල්ලු කරන විට දැනෙන ආකාරය, ඒවා සැහැල්ලු හෝ බර වුවද). එබැවින් යතුරු පුවරුවක ඉගෙනීම පියානෝ යතුරුවල බර හැඟීම සඳහා පුද්ගලයෙකු සූදානම් නොකරනු ඇත. පියානෝව ඉතා මිල අධික හෝ විශාල නම්, තවත් විකල්පයක් වන්නේ පියානෝවකට වඩා බොහෝ සමාන යැයි හැඟෙන බරැති යතුරු සහිත යතුරු පුවරුවක ඉගෙනීමයි."},{"question":"ශ්‍රී ලංකාවේ පළාත් සභා සඳහා බලතල ලබා දුන්නේ කිනම් ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයෙන්ද?","answer":"13 වන ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයෙන්"},{"question":"కింది కరపత్రాన్ని చదివి, ప్రశ్నలకు జవాబులు రాయండి.ప్రజలారా !ప్రకృతి దేవుడు మనకిచ్చిన వరం. ప్రకృతిలోని సమస్త జీవకోటిని కాపాడటం మన బాధ్యత. చెట్లు, నదులు, సమస్త జీవరాశి ప్రకృతిలో అంతర్భాగం. మనం నిర్లక్ష్యంగా చెట్లను నరుకుతూ పోవడం వలన పర్యావరణ సమతుల్యత దెబ్బతింటుంది. ప్లాస్టికను విచక్షణారహితంగా వాడటం వలన భూమి కలుషితం అవుతుంది. చెత్తా, చెదారాలతో నదులను కలుషితం చెయ్యడం వల్ల పర్యావరణ సమతుల్యత దెబ్బతింటుంది. అంతేకాకుండా జంతువులు, పక్షులు తమ ఉనికిని కోల్పోతాయి. కాబట్టి పర్యావరణ పరిరక్షణకు మనం నడుంబిగిద్దాం. ఇది మనందరి బాధ్య త.ఇట్లుపర్యావరణ పరిరక్షణ సమితి, అమరావతి.ప్రశ్నలు:అ) పర్యావరణ పరిరక్షణకు మనం ఏం చేయాలి?ఆ) పర్యావరణ సమతుల్యత ఎందుకు దెబ్బతింటోంది?ఇ) ఈ కరపత్రాన్ని ఎవరు ప్రచురించారు?ఈ) కరపత్రం ఆధారంగా ఒక ప్రశ్న తయారు చేయండి. .","answer":"అ) పర్యావరణ పరిరక్షణకు మనం ఏం చేయాలి?జవాబు:పర్యావరణాన్ని పరిరక్షించాలంటే చెట్లను నరకకూడదు. ప్లాస్టిక్ వాడకూడదు.ఆ) పర్యావరణ సమతుల్యత ఎందుకు దెబ్బతింటోంది?జవాబు:చెత్తా చెదారాలతో నదులను కలుషితం చేయడం వలన పర్యావరణ సమతుల్యత దెబ్బతింటోంది.ఇ) ఈ కరపత్రాన్ని ఎవరు ప్రచురించారు?జవాబు:ఈ కరపత్రాన్ని పర్యావరణ పరిరక్షణ సమితి, అమరావతివారు ప్రచురించారు.ఈ) కరపత్రం ఆధారంగా ఒక ప్రశ్న తయారు చేయండి. .జవాబు:పక్షులు, జంతువులు ఎందుకు తమ ఉనికిని కోల్పోతున్నాయి?"},{"question":"نحوه ی کار رادیاتور خودرو را توضیح دهید.","answer":" رادیاتورها به صورت پهن و در نتیجه با سطح زیاد ساخته می‌شوند. این طراحی سبب از دست دادن گرما به صورت همرفت و تابش خواهد شد. علاوه بر این، خودروها پنکهٔ (فن) خنک کننده نیز دارند. هنگامی که موتور داغ شود، پنکه ها روشن می‌شوند و سبب دور شدن هوای داغ اطراف رادیاتور می‌گردند."},{"question":" Sheeg Qofkii Ugu Horeeye Ee Qiblada U Takado","answer":" Wuxu Ahaa Saciid Binu Mucaali RC"},{"question":"「白馬会」設立の中心メンバーとして明治時代の美術の発展に貢献した、代表作に『読書』『湖畔』などがある洋画家は誰でしょう？","answer":"黒田清輝（せいき）"},{"question":"“சிறியோர் குற்றம் பொறுப்பது பெருமையன்றோஎண்ணிய பெரியோர்க்கு” – இடஞ்சுட்டிப் பொருள் விளக்கம் தருக.","answer":"இடம் சுட்டல்:பெரிய புராணம் திரு ஆலவாய்க் காண்டத்தில், இடைக்காடன் பிணக்குத் தீர்த்த படலத்தில் குலேச பாண்டியன் இறைவனிடம் வினவினான்.பொருள் விளக்கம்:வானிலிருந்து ஒலித்த இறைவனின் சொல் கேட்டுப் பாண்டியன், “பார்வதி தேவியை ஒரு பாகத்தில் கொண்டபரம்பொருளே, புண்ணியனே, சிறியவர்களின் குற்றம் பொறுப்பது பெரியவருக்குப் பெருமையல்லவா?” என்று தன் குற்றத்தைப் பொறுக்க வேண்டினார்."},{"question":"次のタイトルに基づいて、このトピックに関する記事を書きなさい： マレーシアで日本の盆踊り　4万人以上が輪になって踊る","answer":"盆踊りは日本のお盆の行事で、大勢の人が集まって一緒に踊ります。マレーシアに住む日本人たちは、46年前から盆踊りを行っています。今では、外国でいちばん大きな盆踊りの会だと言われています。今年も22日の夜、クアラルンプールの近くで盆踊りを行いました。マレーシアや日本の人など4万人以上が集まりました。やぐらという高い台の周りで、輪になって一緒に踊りました。マレーシアの男性は「太鼓の演奏をしている人や踊っている人たちを見るのは本当に楽しいです」と話していました。女性は「日本の文化や歴史を知ることができて、とてもいいです」と話していました。"},{"question":"முகமது துக்ளக்கின் உண்மையான பெயர் என்ன?","answer":"ஜூனா கான்"},{"question":"வினா: பாலைப் பதப்படுத்தும் முறையை கண்டுபிடித்தவர் யார் ? ","answer":"விடை: லூயி பாஸ்டர்"},{"question":"කමත් බසෙන් මාගල  යනු කුමක්ද?","answer":"පයින් ගොයම් පෑගීමට එළන පැදුර"},{"question":"மஞ்சள் காமாலை குணமடைய உபயோகிக்கப்படும் மூலிகை?","answer":"விடை: கீழாநெல்லி.கீழாநெல்லி  ஒரு மருத்துவ குணமுடைய செடியாகும். இது ஏறத்தாழ அரை மீட்டர் வளரும் ஓராண்டுத் தாவரமாகும். செடி முழுதும் மருத்துவப் பயன்பாடுடையதாகும்.இது வெப்பமண்டல பகுதிகளில் வாழும் குற்றுச் செடியினத்தை சேர்ந்தது ஆகும். இந்தியாவின் எல்லா பகுதிகளிலும் காணப்படுகிறது. சுமார் ஒரு அடி உயரம் வரை வளரும் தன்மைஉடையது. இதன் இலையின் அடிக்காம்பில் வரிசையாக காய்கள் காய்ப்பதால் கீழ்காய்நெல்லி என தமிழர் பெயரிட்டு அழைத்தனர். பேச்சு வழக்கில் கீழாநெல்லி, கீழ்வாய் நெல்லி, கீட்காநெல்லி எனவும் அழைக்கின்றனர்.தொன்றுதொட்டே தமிழர் மருத்துவத்தில், மஞ்சள்காமாலை நோய்க்கு இம்மூலிகையை பயன்படுத்தி வந்துள்ளனர் என்பதனை இன்றும் கிராமத்து மக்களின் வாய்ச் சொல்லிலும், பயன்படுத்துதலிலுமிருந்து தெரிந்துகொள்ள முடிகிறது."},{"question":"次の段落の内容を書き続けてください： 年をとって骨や筋肉などが弱くなると、立ったり歩いたりすることが難しくなります。しかし最近、子どもでも、病気ではないのに、転んでけがをすることが増えています。","answer":"2020年の調査では、新型コロナウイルスが広がる前より「階段がのぼりにくい」とか「早く歩くことができない」と答えた子どもが10％ぐらいいました。 専門家は「新型コロナの問題で、歩いたり体を動かしたりすることが少なくなったのが原因だと思います」と話しています。 岐阜県の小学校では去年6月から、足が弱くならないようにするダンスを始めました。少し早い音楽と一緒に、腕を振りながらジャンプしたり、足を片方ずつ上げたりします。このダンスを考えた大学の先生は「体を動かすことを習慣にして、運動ができる体を作ることが大切です」と話しています。"},{"question":"જન્માષ્ટમી, કે જે એક તહેવાર છે, તેના વિશે નિબંધ લખો.","answer":"જન્માષ્ટમી એટલે ભગવાન શ્રીકૃષ્ણનો જન્મદિવસ. તેમનો જન્મ શ્રાવણ વદ આઠમની રાતે મથુરાની જેલમાં થયો હતો. એટલે દર વર્ષે શ્રાવણ વદ આઠમ ના દિવશે જન્માષ્ટમી ઉજવવામાં આવે છે.. શ્રાવણ વદ આઠમની તિથિ જન્માષ્ટમી  નિમિત્તે, ભારતભરમાં ખૂબ જ ઉત્સાહથી ઉજવાતો તહેવાર છે. આ તહેવારને કૃષ્ણ જન્મોત્સવ તરીકે પણ ઓળખવામાં આવે છે.  જન્માષ્મીની રાત્રે 12 વાગ્યે શ્રીકૃષ્ણનો જનમ થયો હતો. તેથી રાત્રે 12 વાગ્યે મંદિરમાં અને ઘરોમાં પણ લોકો શ્રીકૃષ્ણનો અભિષેક, પૂજન અને આરતી કરીને ઉજવણી કરે છે. આ દિવસે લોકો ઘરમાં અને મંદિરોમાં ભવ્ય ઉજવણી કરે છે. લોકો ઘરમાં પણ શ્રીકૃષ્ણના ગોકુળિયું સજાવે છે અને આખો દિવસ ઉપવાસ કરે છે અને જુદી – જુદી વાનગીઓનો ભોગ કે 56 ભોગ લગાવે છે.  દ્વારકા અને  મથુરામાં આ તહેવારની ભવ્ય ઉજવણી થાય  છે. લોકો કૃષ્ણભક્તિમાં ડૂબી જાય છે. આ દિવસે જુદા જુદા શહેરના રસ્તાઓ પર મટકી ફોડ પ્રતિયોગિતા પણ રાખવામાં આવે છે. તેનું એક ખૂબ સરસ દ્રશ્ય મુંબઈમાં જોવા મળે છે. આખો દિવસ \\"ગોવિંદા આલા રે આલા જરા મટકી સંભાળ બ્રિજબાલા\\" ના ગીત ગૂંજાય છે. ભારે સંખ્યામાં લોકો આ મટકીફોડનો આનંદ ઉઠાવે છે. મટકી ફોડ પ્રતિયોગિતા માટે ઈનામો પણ રાખવામાં આવે છે. ફૂટેલી માટલીની ટુકડાને તિજોરીમાં રાખવી શુકનવંતી માનવામાં આવે છે.  આપણે જાણીએ જ છીએ કે જન્માષ્ટમીની રાત્રે 12 વાગ્યે શ્રીકૃષ્ણનો જન્મ થયો હતો. મંદિરોમાં અને ઘરોમાં પણ લોકો જન્માષ્ટમીને દિવસે રાત્રે શ્રીકૃષ્ણનો અભિષેક, પૂજન અને આરતી કરીને ઉજવણી કરે છે.  શ્રીકૃષ્ણ માતા દેવકી અને વાસુદેવના પુત્ર છે. કૃષ્ણ દેવકીની આઠમી સંતાન હતી જેને કંસ મારી નાખવાનો હતો એ  ભયથી વાસુદેવ શ્રીકૃષ્ણને યમુના નદી પાર કરીને કૃષ્ણને બાબા નંદરાય અને  યશોદા  પાસે મૂકી આવ્યા હતા. જે કથા પ્રચલિત છે.  પ્રાચીન દંતકથા અનુસાર, ભગવાન કૃષ્ણનો જન્મ તેમના મામા કંસને મારવા અને વિશ્વના શુદ્ધ પ્રેમને જાણવા અને તેમના આતંકનો અંત લાવવા માટે થયો હતો."},{"question":"Hoe kan je door alleen op te tellen met acht achten duizend maken? ","answer":"888 + 88 + 8 + 8 + 8 = 1000."},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--वाहत्या गंगेत हात हात धुणे किंवा आपल्या तव्यावर पोळी भाजून घेणे","answer":"सर्व साधने अनुकूल असली की होईल तो फायदा करून घेणे"},{"question":"පහත ගාථාවේ තේරුම කුමක්ද ? දුක්ඛං රෝගං භයං වේරංසෝකං ජානිං උපද්දවංහරන්තං පූජයන්තානංවන්දේ තං බෝධිමුත්තමං.","answer":"පූජා කරන්නන්හට දුකය රෝගය ය බිය ය වෛරය ය ශෝකය ය පිරිහීම ය උපද්‍ර‍වය ය යන මේවා දුරු කරන්නා වූ උත්තම වූ බෝධීන් වහන්සේට වඳිමි."},{"question":"効き目がないことの例え。「ぬかに何」でしょう？","answer":"釘です。"},{"question":"Tuliskan satu perbualan telefon antara Aqilah dengan Farhan. Aqilah tidak menghadiri kelas tambahan dan mereka membincangkan kerja rumah dan kelas tambahan tersebut. ","answer":"Aqilah : Hello, bolehkah saya bercakap dengan Farhan? Farhan : Ini Farhan yang bercakap. Siapa di sana? Aqilah : Saya Aqilah. Assalamualaikum Farhan! Farhan : Walalaikummussalam! Oh, awak Aqilah! Mengapakah awak tidak hadir ke kelas tambahan semalam? Aqilah : Saya mengikuti ibu saya untuk menghantar abang saya ke MRSM di Kuala Lipis. Jadi, saya tidak dapat menghadiri kelas tambahan semalam. Farhan : Oh, begitu rupanya! Aqilah : Siapakah yang mengajar semasa kelas tambahan semalam? Farhan : Cikgu Hamidi dan Cikgu Azizul telah mengajar kami semasa kelas tambahan semalam. Aqilah : Adakah kerja rumah yang diberi oleh Cikgu Hamidi dan Cikgu Azizul? Farhan : Ya, ada! Kerja yang dibekalkan oleh Cikgu Hamidi ialah membuat karangan yang bertajuk \\"Keluarga Saya\\", manakala Cikgu Azizul pula meminta semua pelajar membuat latihan dalam buku kerja di halaman 52 . Aqilah : Terima kasih kerana memberitahu saya tentang kerja rumah yang perlu dilakukan. Baiklah, bolehkah pada pukul 5.00 petang ini saya datang ke rumah awak untuk membuat ulangkaji pelajaran bagi menghadapi ujian pengesanan pada minggu hadapan?Farhan : Sama-sama. Silalah datang! Saya akan menunggu awak pada pukul 5.00 petang nanti."},{"question":"කාර්මික විප්ලවය ආරම්භ වූ රට කුමක්ද?","answer":"කාර්මික විප්ලවය ආරම්භවූයේ එංගලන්තය"},{"question":"ગુજરાત ની ટોચ ની કોલેજ ના નામ આપો.","answer":"૧. નિરમા યુનિવર્સિટી ૨. ધીરુભાઈ અંબાણી ઈન્સ્ટિટ્યુટ ઓફ ઈન્ફોર્મેશન એન્ડ કોમ્યુનિકેશન ટેકનોલોજી.૩. મહારાજા સયાજીરાવ યુનિવર્સિટી ઓફ બરોડા.૪. ઇન્સ્ટિટ્યુટ ઓફ ઇન્ફ્રાસ્ટ્રક્ચર ટેકનોલોજી રિસર્ચ એન્ડ  મેનેજમેન્ટ (IITRAM)૫. અમદાવાદ યુનિ. ૬. IIIT વડોદરા.૭. ગુજરાત યુનિવર્સિટી૮. ઈન્ડિયન ઈન્સ્ટીટ્યુટ ઓફ ટેકનોલોજી ગાંધીનગર"},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න. බිළිඳුනේ දරුවනේ මගේ පැළෙත් රජ මැදුරේඅම්මා පෙව් කිරි කඳුලෙන්මේ ලොව මෙතරම් හැඩ වුණේ","answer":"බිළිඳුනේ දරුවනේ මගේ පැළෙත් රජ මැදුරේඅම්මා පෙව් කිරි කඳුලෙන්මේ ලොව මෙතරම් හැඩ වුණේහැඩ වෙවී රස පිරී තිරී රටක් නළවන සේහිරු රැස් නැහැවෙන හිමිදිරියේ හෝරහසින් රහසින් ඔබ හැඬුවාපුර හඳ පායන පුන් පොහොදාබෝ මලුවේදිත් ඔබ හැඬුවාඔබගේම දරුවන් රජුන් කරන්නටහැඬුවාය සිහිනෙන් පවාහැඩ වෙවී රස පිරී තිරී රටක් නළවන සේවිහඟුන් ගී දෙන යෞවනයේආදර පාරමි දම් පිරුවාජීවන ගමනේ සෝ ගිනි නිවනාදෙනුවන් දෙනුවන් එක් කෙරුවාසැබෑ වු ප්‍රේමෙන් අත්වැල් බෙදා ගමුරැකදේවි සුර සෙන් පවාහැඩ වෙවී රස පිරී තිරී රටක් නළවන සේකිරි තොල් හමුවේ ඔබ දුන් ඔබ පිදුසිරුරේ ලේ වැල් මල් දැරුවාඒ බිව් කිරි වල පව් අරවන්නටඅම්මේ මදි අපි පින් කෙරුවාඉන්නා තැනක හිඳ පුතා කියා මටඅමතන්න එන්නම් සොයාබිළිඳුනේ දරුවනේ මගේ පැළෙත් රජ මැදුරේඅම්මා පෙව් කිරි කඳුලෙන්මේ ලොව මෙතරම් හැඩ වුණේහැඩ වෙවී රස පිරී තිරී රටක් නළවන සේග්‍රේෂන් ආනන්දසෝමපාල ලීලානන්දසෝමපාල රත්නායක"},{"question":"කොන්ස්තන්තිනෝපලය ගැන විස්තරයක් කරන්න. ","answer":"කොන්ස්තන්තිනෝපලය (ග්‍රීක: Κωνσταντινούπολις, ලතින්: Constantinopolis, තුර්කි: ඉස්තාන්බුල්), මධ්‍යකාලීන යුරෝපයේ අධිරාජ්‍යයන් ගණනාවකම අගනගරය විය. එය රෝමානු අධිරාජ්‍යය, බයිසැන්ටියන්/නැගෙනහිර රෝමානු අධිරාජ්‍යය, ලතින් අධිරාජ්‍යය සහ ඔටෝමන් අධිරාජ්‍යය යන අධිරාජ්‍යයන් වල අගනුවර මෙන්ම මධ්‍යකාලීන යුගයේ යුරෝපයේ පැවති විශාලතම සහ ධනවත්ම නගරය ද විය.කොන්ස්තන්තිනෝපලය ක්‍රි.පූ. 671 - 662 පමණ කාලයේ දී පළමුවැනි කොන්ස්ටන්ටයින් අධිරාජ්‍යයා විසින් පිහිටුවන ලද බැව් සළකයි. ක්‍රි.ව. 1453 දී කොන්ස්තන්තිනෝපලය තුර්කිවරුන් යටතට පත් වූ අතර 1930 දී නගරයේ නම ඉස්තාන්බුල් යනුවෙන් වෙනස් කරන ලදී"},{"question":"Abdullahi dero kootu, iya arugbo ni wọn lo lu n’Ileefẹ","answer":"Abdullahi Salisu, ẹni ọdun mẹtadinlọgbọn, ti n kawọ pọnyin ni kootu Majisreeti kan niluu Ileefẹ lori ẹsun pe o lu iya arugbo, ẹni ọgọrun-un ọdun nilukulu.Ṣe ni Abdullahi atawọn ẹgbẹ rẹ ti wọn ti sa lọ bayii lọ sile iya naa to wa lagbegbe Sabo, niluu Ileefẹ, lọjọ kẹrindinlogun, oṣu kẹjọ, ọdun yii, laago mẹrin irọlẹ ku iṣẹju mẹẹẹdogun.Lẹyin ti wọn lu yii tan, wọn tun gba ọkan lara awọn ọmọ rẹ, Uman Adamu, leti.Inspẹkitọ Sunday Ọsanyintuyi to gbe Abdullahi wa si kootu ṣalaye pe olujẹjọ nikan ni ọwọ tẹ lara awọn ti wọn jọ ṣiṣẹ ibi ọhun. O ni iwa to hu ọhun ni ijiya nla, bẹẹ lo lodi si ofin ọtalelọọọdunrun-un o din marun-un (355) ati okoolelẹẹẹdẹgbẹta o din mẹrin (516) iwa ọdaran tipinlẹ Ọṣun.Nigba ti wọn ka ẹsun mejeeji to ni i ṣe pẹlu igbimọ-pọ huwa buburu ati ṣiṣe ikọlu si olujẹjọ leti, o ni oun ko jẹbi wọn.Agbẹjọro olujẹjọ, Leke Dada, rọ kootu lati faaye beeli silẹ fun un pẹlu ileri pe yoo maa wa si kootu ni gbogbo igba fun igbẹjọ rẹ.Adajọ A. A. Ayẹni fun olujẹjọ ni beeli pẹlu ẹgbẹrun lọna ọgọrun-un naira (#100,000) ati oniduuro meji ni iye kan naa.Ko too di pe o sun igbẹjọ si ọjọ kẹrinlelogun, oṣu kẹsan-an, ọdun yii, Ayẹni paṣẹ pe ki awọn ọlọpaa mọ adirẹsi awọn oniduuro mejeeji, ki wọn si fi fọto pelebe mẹta-mẹta silẹ."},{"question":"કાઠિયાવાડી બોલી વિષે જણાવો.","answer":"કાઠિયાવાડી બોલી ભારતના પશ્ચિમ દિશામાં આવેલા ગુજરાતના કાઠિયાવાડ વિસ્તારમાં પ્રચલિત બોલી છે. આ બોલીમાં પ્રચલિત ગુજરાતી ભાષાની બોલીઓથી અમુક શબ્દો અલગ રીતે બોલવામાં આવે છે.કેટલાક ઉદાહરણો:ત્યાં -> ન્યાંક્યાં જાય છે? -> કયાં જાસો?પેલી બાજુ -> ઉવાં કણેકઈ બાજુ? -> કેણીપાં? / કેમણીપા?આ બાજુ -> આણીંપામારી સાથે ચાલ -> મારી હાર્યે હાલમારી આગળ થઈ ને દોડવા માંડ -> મારી મૉર થઈને ઘોડવા મંડહું કપડા ધોવા જાઉ છું -> હું લુગડા ધોવા જાવ સુ.ખાઈ લે -> ગળચી લેઅંદર -> માલુકોરરડે છે -> રોવે છે / રૂવે છેક્યાં ગયો હતો -> કયા ગુડાણો તોસવારનો નાસ્તો -> શિરામણબપોરનું ભોજન -> રોંઢોરાત્રીનું ભોજન -> વાળુંવતનમાં જવું છે -> દેહમાં જાવું છે"},{"question":"Crie uma pergunta sobre o jogador de futebol Neymar.","answer":"Em que clube Neymar começou sua carreira profissional?"},{"question":"Nearly half of India’s population is still living in abject poverty.","answer":"wretched"},{"question":"जल प्रदूषण","answer":"प्रस्तावना :-जल प्रदूषण बहुत बड़ा संकट है जिस पर कोई भी ध्यान नहीं दे रहा है, जिस तरह आज के समय में जल प्रदूषण बढ़ता जा रहा है ऐसे आगे चलकर पीने का पानी लगभग खत्म ही हो जाएगा और पानी खत्म होने के बाद जीव जंतुओं का बचना मुश्किल है इसीलिए कहा जाता है कि “जल ही जीवन है”जल प्रदूषणआज के समय में बहुत से ऐसे साधन बन गए हैं जिससे हमारे जीवन को बहुत ही आसानी होती है लेकिन उससे हम जल को दूषित भी करते हैं जैसे की फैक्ट्रियों में बनने वाला सामान जो हमारे बहुत उपयोगी होता है लेकिन उस सामान को बनाते समय उस फैक्ट्री से बहुत सारा खराब पानी निकलता है जिसे साफ पानी में मिला दिया जाता है।भारत में जल प्रदूषण की समस्या बहुत ही तेजी से बढ़ रही है यहां पर लोग जानते हुए भी जल प्रदूषण कर रहे हैं, यहां पर खुद को सुधारने के बजाय एक दूसरे को जल प्रदूषण का दोष देते रहते हैं।अगर इस समस्या का समाधान जल्द नहीं हुआ तो आगे चलकर बहुत सारे जाने जा सकती हैं, भारत सरकार भी कहती है कि जल प्रदूषण न करें लेकिन अगर वह भी अपना काम और अच्छे से करें तो जल प्रदूषण कम किया जा सकता है।जल प्रदूषण के नुकसानअगर जल प्रदूषण का स्तर इसी तरह तेजी से बढ़ता रहेगा, तो इससे बहुत ही ज्यादा नुकसान होगा जैसे कि:-पानी पीने लायक नहीं रहेगाजब पानी पीने लायक नहीं रहेगा तो लोग खराब पानी पिएंगे इससे बहुत सारी बीमारियां उत्पन्न होंगीलोगो की मृत्यु जल्दी हो जाएगी।पेड़ पौधे सब सब सुख जाएंगे जिससे वायु प्रदूषण की भी समस्या बढ़ जाएगी।जल प्रदूषण के कारणजल प्रदूषण के बहुत सारे कारण हैं और ये सभी मुख्य कारण है जल प्रदूषण के:-फैक्ट्रियों से निकलने वाला गंदा पानीजल में जानवरों नहलाने सेकचरा फेकने सेशवो को जल में बहाने सेगंदे नाले के पानी को साफ पानी मे गिराने सेसाफ पानी को फालतू में खराब करनाकोई भी खराब या गंदा समान साफ पानी में फेकनाजल प्रदूषण के समाधानजल प्रदूषण को रोकना हम सभी के हाथ में हैं सभी लोगों को एक साथ जल प्रदूषण का निवारण करना होगा किसी एक व्यक्ति से जल प्रदूषण का समाधान नहीं हो सकता है, जल प्रदूषण का समाधान करने के लिए इन सभी बातों का ध्यान देना होगा:-नलों से फालतू का पानी खराब नहीं करना है।फैक्ट्रियों का कचड़ा अच्छे पानी में नहीं मिलाना है।नदियों में शवो को नहीं बहाना है।नदियों में जानवरों को नहीं नहलाना है।पेड़ पौधों को लगाना है ताकि वातावरण सही बना रहे।किसी भी तरह का कचरा पन्नी साफ पानी में या तालाब, नदी में नहीं बहाना है।कोई भी व्यक्ति जल प्रदूषित करता मिले तो उसे जल को दूषित करने से रोकना है और उसे जल प्रदूषण के बारे में समझाना है।छत की टंकी भरने के बाद मोटर बंद कर दें कुछ लोग मोटर चालू करें रहते हैं और पानी खराब होता रहता है।इसी प्रकार आपको ऐसा कोई भी काम नहीं करना है कि जिससे जल प्रदूषण बढ़े।निष्कर्ष – जल प्रदूषण पर निबंधजल प्रदूषण केवल हमारे भारत में ही नहीं बल्कि पूरी पृथ्वी पर बढ़ता जा रहा है इसे हमें कम करना होगा, हमे केवल उतना ही पानी का इस्तेमाल करना है जितना मुझे जरूरत है फालतू में पानी नही खराब करना है।"},{"question":"Wace jami'a ce ta farko a Najeriya?","answer":"Jami'ar Ibadan ce jami'ar farko a Najeriya."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Matikambo milaza tsy tia .........................................................  \\"' ","answer":"\\"  Matikambo milaza tsy tia nefa avela irery milela-bilia. \\" "},{"question":"Slutför den här frasen: Asllani var under våren 2011 skadedrabbad. Detta ledde till att hon, som varit ordinarie i Sveriges A-landslag från slutet av 2008 till och med året 2010 samt varit med i truppen i EM 2009, ställdes utanför landslagstruppen till","answer":"VM 2011 i Tyskland."},{"question":" कोरोनाव्हायरस साथीच्या आजारामुळे कोणत्या बँकेने ‘आपत्कालीन कर्ज सुविधा’ सुरू केली आहे?","answer":" कोरोनाव्हायरस साथीच्या आजारामुळे स्टेट बँक ऑफ इंडिया बँकेने ‘आपत्कालीन कर्ज सुविधा’ सुरू केली आहे ."},{"question":"يجب على المدققين الداخليين الوفاء بالتوقعات المشروعة والأخلاقية للمنظمة والمساهمة فيها ، كيف يمكن تحقيق هذا المتطلب وماهي الاعتبارات التي ينبغي الالتزام بها؟ ","answer":"يجب على المدققين الداخليين فهم وتلبية التوقعات الأخلاقية للمنظمة، وأن يكونوا قادرين على التعرف على السلوك الذي يتعارض مع تلك التوقعات. يجب على المدققين الداخليين تشجيع وتعزيز ثقافة قائمة على الأخلاقيات في المنظمة.يجب على المدققين الداخليين تقييم وتقديم توصيات لتحسين أهداف المنظمة وسياساتها وعمليات تعزيز الأخلاقيات والقيم المناسبة. إذا حدد المدققون الداخليون سلوكًا داخل المنظمة لا يتوافق مع التوقعات الأخلاقية للمنظمة، فيجب عليهم الإبلاغ عن القلق وفقًا للسياسات التي يضعها الرئيس التنفيذي للتدقيق."},{"question":"Apakah maksud 'duduk seorang bersempit-sempit, duduk ramai berlapang-lapang'?","answer":"Ia bermaksud buah fikiran yang diperoleh di dalam sesuatu perundingan itu lebih baik daripada buah fikiran kita sendirian saja."},{"question":"Zer da kibersegurtasuna, eta nola babesten du erabiltzaileak sareko mehatxuetatik?","answer":"Kibersegurtasuna da datuak, sistemak eta sareak babesteko teknika eta praktikak. Erabiltzaileak sareko mehatxuetatik babesteko, kibersegurtasunak erakusten du nola detektatu, prebenitu eta erantzun mehatxuei."},{"question":"මවුල වල සංකේතය කුමක්ද ?","answer":"රසායන විද්‍යාවේ සහ ද්‍රව්‍ය ප්‍රමාණය මැනීමේ සදහා  භාවිතාවන  මවුල සඳහා  සංකේතය \\"mol\\" වේ. මවුලය ජාත්‍යන්තර ඒකක පද්ධතියේ (SI) මූලික ඒකකයක් වන අතර ද්‍රව්‍යයක ප්‍රමාණය මැනීමට භාවිතා  කරයි. එය හරියටම කාබන්-12 ග්‍රෑම් 12 ක ඇති පරමාණු සංඛ්‍යාවෙන් නිර්වචනය කරනු ලැබේ, එය ආසන්න වශයෙන් 6.022 x 10^23 පරමාණු වන අතර, එය ඇවගා ඩ්‍රෝ   අංකය ලෙස හැඳින්වේ."},{"question":"ਉਹ ਆਦਮੀ ਉੱਦੋਂ ਵੀ ਚੁੱਪ ਰਿਹਾ ਜਦੋਂ ਉਸਦੇ ਦੋਸਤ ਨੇ ਬੋਲਣਾ ਬੰਦ ਕਰ ਦਿੱਤਾ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਉਹ ਆਪਣੇ ਦੋਸਤ ਨੂੰ ਸਹਿਯੋਗ ਦੇਣਾ ਚਾਹੁੰਦਾ ਸੀ। ਚੋਣ 2 : ਉਹ ਆਪਣੇ ਦੋਸਤ ਦੇ ਸ਼ਬਦਾਂ ਬਾਰੇ ਸੋਚ ਰਿਹਾ ਸੀ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਉਹ ਆਪਣੇ ਦੋਸਤ ਦੇ ਸ਼ਬਦਾਂ ਬਾਰੇ ਸੋਚ ਰਿਹਾ ਸੀ।"},{"question":"Misy karazana fiteny firy eto Madagasikara?","answer":"Maro dia maro tsy voatanisa ny fiteny misy eto Madagasikara. Nefa na dia samy hafa aza izy ireo dia mifankahazo foana ireo fiteny ireo."},{"question":"விவாதம் : தவறு செய்தவர்களை என்ன செய்யலாம்? திருத்தலாமா? அப்படியே விட்டுவிடலாமா?","answer":"விளக்கம் :குற்றமே காக்க பொருளாக் குற்றமேஅற்றம் தரூஉம் பகை.விளக்கம்:தனக்கு முடிவைத் தருகின்ற கொடிய பகை குற்றமே; ஆகவே, குற்றம் செய்யாதிருப்பதே பொருளாகத் தன்னை எப்போதும் காத்துக்கொள்க என்கிறார் வள்ளுவர்.  தவறு செய்தவர்களுக்குக் கட்டாயம் தண்டனை கொடுத்தாக வேண்டும். அப்படியே விட்டுவிடக்கூடாது. இல்லையென்றால் மனித சமுதாயத்தைக் காப்பாற்ற முடியாமல் போய்விடும். தண்டனை கூட திருந்துவதற்கு வாய்ப்பாக அமையும்."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਪਉੜੀ ॥ਅਨਦਿਨੁ ਸਿਮਰਹੁ ਤਾਸੁ ਕਉ ਜੋ ਅੰਤਿ ਸਹਾਈ ਹੋਇ ॥ਇਹ ਬਿਖਿਆ ਦਿਨ ਚਾਰਿ ਛਿਅ ਛਾਡਿ ਚਲਿਓ ਸਭੁ ਕੋਇ ॥ਕਾ ਕੋ ਮਾਤ ਪਿਤਾ ਸੁਤ ਧੀਆ ॥ਗ੍ਰਿਹ ਬਨਿਤਾ ਕਛੁ ਸੰਗਿ ਨ ਲੀਆ ॥ਐਸੀ ਸੰਚਿ ਜੁ ਬਿਨਸਤ ਨਾਹੀ ॥ਪਤਿ ਸੇਤੀ ਅਪੁਨੈ ਘਰਿ ਜਾਹੀ ॥ਸਾਧਸੰਗਿ ਕਲਿ ਕੀਰਤਨੁ ਗਾਇਆ ॥ਨਾਨਕ ਤੇ ਤੇ ਬਹੁਰਿ ਨ ਆਇਆ ॥੧੫॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 253 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜੋ ਪ੍ਰਭੂ ਅਖ਼ੀਰ ਸਮੇ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਉਸ ਨੂੰ ਹਰ ਵੇਲੇ ਯਾਦ ਰੱਖੋ । ਇਹ ਮਾਇਆ ਤਾਂ ਦਸ ਦਿਨਾਂ ਦੀ ਸਾਥਣ ਹੈ, ਹਰੇਕ ਜੀਵ ਇਸ ਨੂੰ ਇਥੇ ਹੀ ਛੱਡ ਕੇ ਤੁਰ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਮਾਂ ਪਿਉ ਪੁੱਤਰ ਧੀ ਕੋਈ ਭੀ ਕਿਸੇ ਦਾ ਸਦਾ ਸਾਥੀ ਨਹੀਂ ਹੈ । ਘਰ ਇਸਤ੍ਰੀ ਕੋਈ ਭੀ ਸ਼ੈ ਕੋਈ ਜੀਵ ਇਥੋਂ ਨਾਲ ਲੈ ਕੇ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦਾ । (ਹੇ ਭਾਈ!) ਅਜਿਹੀ ਰਾਸਿ-ਪੂੰਜੀ ਇਕੱਠੀ ਕਰ ਜਿਸ ਦਾ ਕਦੇ ਨਾਸ ਨ ਹੋਵੇ, ਤੇ ਇੱਜ਼ਤ ਨਾਲ ਉਸ ਘਰ ਵਿਚ ਜਾ ਸਕੇਂ, ਜਿਥੋਂ ਕੋਈ ਕੱਢ ਨ ਸਕੇ ।ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਬੰਦਿਆਂ ਨੇ ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ ਲੈ ਕੇ ਸਤ-ਸੰਗ ਵਿਚ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕੀਤੀ ਹੇ ਨਾਨਕ! ਉਹ ਮੁੜ ਜਨਮ ਮਰਨ ਦੇ ਗੇੜ ਵਿਚ ਨਹੀਂ ਆਏ ।੧੫।\\""},{"question":"Iza no filoham-pirenene voalohany tany Etazonia?","answer":"George Washington, izay filoham-pirenena tamin'ny 1789 ka hatramin'ny 1797."},{"question":"Adajọ ti ran Genesis, wolii Sẹlẹ lẹwọn nitori ẹsun jibiti","answer":"Ile-ẹjọ giga kan niluu Abuja ti ju olori ṣọọsi Sẹlẹ kan, Global Genesis Parish, Dele Ogundipẹ, si ẹwọn ọdun kan, ẹsun ti wọn si fi kan an ni pe o lu obinrin oniṣowo kan ni jibiti miliọnu mọkanla naira.Adajọ Ọlabisi Akinlade, ti ile-ẹjọ giga kan to wa niluu Abuja, lo ran Wolii Israel Dele Ogundipe, ẹni tawọn eeyan tun mọ si Israel Genesis, lẹwọn yii.Ninu ẹsun koko meje ti wọn ka si i lọrun, adajọ naa sọ pe meji nibẹ lọkunrin naa jẹbi ẹ, nigba to da marun-un yooku nu pe ko si ẹri gidi lati fi gbe e lẹsẹ.Obinrin kan to maa n ṣowo ile kikọ ati ilẹ rira, to n gbe niluu oyinbo, Arabinrin Ọlaide Williams-Oni, lo wọ Dele Ogundipẹ lọ sile-ẹjọ, ẹsun to si fi kan an ni pe ọkunrin naa fi ọgbọn gba miliọnu mọkanla lọwọ oun pẹlu ileri pe oun yoo ba oun ra awọn dukia kan to jẹ mọ ilẹ ni Naijiria.Lati ọdun 2007 ni ALAROYE gbọ pe ọrọ yii ti wa nile-ẹjọ, ati pe ọdun 2002 ti obinrin yii wa si Naijiria lo sọ pe awọn pade nigba ti aburo rẹ kan mu un lọ si ṣọọṣi Dele Genesis fun eto adura.O ni nibi tawọn ti pade niyẹn o, ti ọkunrin to pe ara ẹ ni ojiṣẹ Ọlọrun yii si ṣeleri lati ran oun lọwọ lati ra awọn dukia ọhun, ṣugbọn ti ileri to ṣe naa pada ja si jibiti.Ọdun 2007 ni igbẹjọ kọkọ waye lori ọrọ naa, latigba naa si ni wọn ti n fa a, ki Adajọ Ọlabisi Akinlade too paṣẹ pe ki wọn lọọ sọ ọkunrin naa sẹwọn ọdun kan bayii, nitori to jẹbi ẹsun ti wọn fi kan an ọhun."},{"question":"Onye bụ Ada Ogochukwu Ehi ?","answer":"Ada Ogochukwu Ehi bụ onye amụrụ na abali iri-na asatọ na ọnwa itolu n'afo 1987. Eji aha ya bụ Ada Ehi mara ya, bu onye na agụ abụ ozioma nke Naijiria, onye n’ede akwukwo n’ede egwu ma na-akụ egwu.  Ọ malitere ọrụ egwu ya mgbe ọ dị afọ iri dị ka onye onye nkwado abụ onye ọbụ abụ bụ Tosin Jegede. Ebe ọ bụ na ọ malitere ịmalite ọrụ egwu ya n'okpuru Loveworld Records na 2009, ọ na-enwewanye ọha n'éfè ya ntị na mba ụwa site na egwu ya na vidiyo egwu ya."},{"question":"Ronaldo để kiểu tóc gì gây sốt từ bán kết World Cup 2002?","answer":"Tóc Thằng Bờm. Sau trận tứ kết World Cup 2002 gặp Anh, Ronaldo chấn thương nhẹ và định cạo trọc đầu. Nhưng anh quyết định để lại một chỏm tóc hình bát úp trên trán. Lý do anh làm vậy là để đồng đội tập trung vào mái tóc của anh, thay vì nói về chấn thương anh gặp phải. \\"Điều đó giúp tôi thoải mái hơn\\", anh nói.Kiểu tóc của Ronaldo gây sốt khi đó, khi anh ghi bàn duy nhất trong trận gặp Thổ Nhĩ Kì ở bán kết. Nhiều cầu thủ Brazil sau này cũng tiết lộ đã cắt tóc giống Ronaldo khi nhỏ, ngay cả với Neymar."},{"question":"သဘောကျနေတဲ့ ကောင်မလေးကို စကားဘယ်လိုစပြောရမလဲ","answer":"နေကောင်းလား"},{"question":"Explain the cultural significance of \\"Shamanism\\" and its practices in various communities in Nepal.","answer":"Shamanism involves spiritual practices and rituals performed by shamans, addressing physical and psychological ailments in Nepal."},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Han var son till arrendatorn Fredrik Johansson och Ingeborg Persdotter och gift första gången 1919 med Erika Matilda Karlsson och andra gången från 1929 med Jenny Nilsson. Fredriksson kom i sina ungdomsår i lära hos en målare och dekoratör och visade där så fina anlag för arbetet att han tilldelades ett länsstipendium för ett studiebesök vid","answer":"Stockholmsutställningen 1897. Han for till Amerika runt 1901, där han förutom en altartavla till den svensk-lutherska kyrkan i Port Wing i Wisconsin även utförde ett par kyrkodekorativa arbeten i Brainerd i Minnesota. Han återvände till Sverige 1905 och var huvudsakligen verksam som yrkes- och dekorationsmålare. Han drev under några år en egen färgfabrik i Stockholm. I sakristian till Undersåkers kyrka i Jämtland finns en oljemålning av Fredriksson från 1936 med motiv ur Johannesevangeliets 21:a kapitel. Hans stafflikonst består av landskapsmålningar."},{"question":"Ẹwọn ọdun mejidinlọgbọn ni Joshua n lọ, tori o pa lọọya kan sotẹẹli l’Ekoo","answer":"Lẹyin ọdun meji aabọ tigbẹjọ fi waye, ile-ẹjọ ti dajọ ẹwọn fun ọdaran ẹni ọdun mẹtalelogun kan, Joshua Usulor. Ọdun mejidinlọgbọn gbako ni yoo ṣe ni keremọnje, latari bo ṣe jẹbi ẹsun ṣiṣeku pa Abilekọ Feyiṣayọ Obot, agbejọro kan niluu Eko.Ọwurọ Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii, ni idajọ waye lori awọn ẹsun ti wọn fi kan olujẹjọ naa nile-ẹjọ to n gbọ awọn ẹsun akanṣe ati iwa ọdaran abẹle, eyi to fikalẹ siluu Ikẹja, l’Ekoo.Ṣaaju ni Agbefọba, Abilekọ O. A. Bajulaiye-Bishi, ti ṣalaye biṣẹlẹ aburu naa ṣe waye lọjọ kẹrindinlọgbọn, oṣu ki-in-ni, ọdun 2019. O ni iwadii fihan pe owo ati awọn nnkan ẹṣọ oloogbe agbejọro yii l’ọdaran naa fẹẹ ji lọjọ naa to fi yọ wọnu yara ti oloogbe ọhun haaya ninu otẹẹli kan ti wọn forukọ bo laṣiiri.Nigba ti obinrin naa taji lojiji lawọn mejeeji wọya ija, wọn lọkunrin ọdaran yii bo oloogbe naa lẹnu tori ko fẹ ko pariwo ole le oun lori, nibẹ lo ti gun un lọbẹ nikun, o si tun ge e lọfun.Wọn ni nigba to ri i pe Feyiṣayọ ti ku ni Joshua ko ẹgbẹrun mẹrindinlọgbọn naira ati awọn goolu oloogbe, lo ba fẹsẹ fẹ ẹ.Agbefọba ni lasiko iwadii, Joshua jẹwọ pe loootọ loun huwa ika naa, o ni oun ko kọkọ ni in lọkan lati pa a, ṣugbọn nigba tobinrin naa fẹẹ maa pariwo le oun lori lo mu koun fi ọbẹ aṣooro kan tọwọ oun ba gun un, to si yọri si iku.Ẹsun apaayan ati idigunjale ni wọn fi kan ọdaran yii ni kootu, eyi ti wọn lo ta ko isọri okoolerugba ati mẹta (223) iwe ofin iwa ọdaran tipinlẹ Eko.Lẹyin tọkunrin naa ti gba pe oun jẹbi awọn ẹsun yii ni agbẹjọro rẹ, Ọgbẹni Spurgeon Ataene, rawọ ẹbẹ sile-ẹjọ pe ki wọn ṣiju aanu wo onibaara oun, pe igba akọkọ iṣẹlẹ naa leyi, ati pe ọkunrin naa niyawo, o si ti bimọ, o ni ki wọn ma ṣe idajọ rẹ ni ẹwọn fọpawọn, ki iṣoro ati gbọ bukaata ma lọọ pa awọn mọlẹbi lori.Adajọ Oluwatoyin Taiwo sọ pe oun ti gbọ ẹbẹ ojujẹjọ, o ni ẹwọn ọgbọn ọdun tabi ju bẹẹ lọ loun iba wọn fun ọdaran yii, ṣugbọn nitori ẹbẹ rẹ, idajọ oun ni pe ko lọọ faṣọ penpe roko ọba fun ọdun mejidinlọgbọn gbako, ki eyi le jẹ arikọgbọn fawọn ẹlomi-in."},{"question":"Slutför den här frasen: Han deltog även vid","answer":"Samväldesspelen 2006 där han var i semifinal på 400 meter men tog inte sig vidare till finalen. Han deltog även vid Olympiska sommarspelen 2008 och fick åter se sig utslagen i semifinalen på 400 meter."},{"question":"ما اسم خازن جهنم؟.","answer":" الجواب مالك"},{"question":"دریائی گھوڑا کے بارے میں بتایں","answer":"دریائی گھوڑا (انگریزی نام:Hippopotamus)ہاتھی اور گینڈے کے قبیل کا نہایت جسیم و تنومند افریقی پستانیہ ہے۔یہ پانی اور خشکی دونوں جگہوں پر رہ سکتاہے۔ زیادہ تر افریقا کے دریاؤں اور جھیلوں میں 5 تا 30 کے جھنڈ میں رہتا ہے۔ دن کی روشنی میں یہ تھنڈے مقام پر رہنا پسند کرتے ہیں، اس لیے زیادہ تر دن میں یہ پانی یا کیچڑ میں وقت گزارتے ہیں۔ ان کی پیدائش و پرورش پانی میں ہی ہوتی ہے۔ نر گھوڑے کی عملداری ہوتی ہے۔ دریائی گھوڑا جسیم جانور ہے۔ یہ نباتات خور جانور ہے جو اپنے بچوں کو دودھ پلاتا ہے۔ یہ افریقہ کے گرد و نواح میں پایا جاتا ہے۔ اس کی صرف دو اقسام پائی جاتی ہیں جو Hippopotamidae خاندان سے تعلق رکھتی ہیں۔ ہاتھی کے بعد دریائی گھوڑا جسامت کے اعتبار سے دوسرا بڑا جانور ہے جو دودھ پلانے والا جانور ہے۔ اس کا قد ہاتھی سے پست اور گینڈے سے بلند ہوتا ہے۔ دریائی گھوڑا اپنی قوی ہیکل جسامت ‘ خندقی دہانہ‘ نمایاں چار لمبے دانتوں کی بناوٹ، تقریباً بغیر بالوں والی جلد اور چھوٹی اور مضبوط ٹانگوں کے باعث پہچانا جاتا ہے۔ دریائی گھوڑا زیادہ تر پانی میں رہتا ہے۔ دریا ‘ ندی اور جھیلیں اس کی آماجگاہ ہیں۔ دن کے اوقات میں یہ پانی یا گاد میں کھڑا رہتا ہے۔ افزائش نسل پانی کے اندر ہی ہوتی ہے۔ شام کے اوقات میں یہ پانی سے نکل کر گھاس چرتے ہیں۔ دریائی گھوڑے پانی میں آرام کرتے ہیں تو ایک دوسرے کے قریب ہوتے ہیں لیکن چراگاہ میں یہ الگ الگ رہتے ہیں۔ دریائی گھوڑا خشکی کا جانور نہیں ہے۔ان کے دانت بہت تیز ہوتے ہیں اور یہ انسانوں کو ان دانتوں سے قتل کر سکتے ہیں۔"},{"question":"भारतातील कोणत्या गावामध्ये लोकांच्या घराला तसेच बँकांना कोणत्याही प्रकारचे दरवाजे नाही आहे?","answer":"उत्तर: भारतातील शनी शिंगणापूर, अहमदनगर  गावामध्ये लोकांच्या घराला तसेच बँकांना कोणत्याही प्रकारचे दरवाजे नाही आहे."},{"question":"ചോദ്യം: ഞാൻ എങ്ങനെയാണ് പ്രവേഗം കണക്കാക്കുക?","answer":"ഉത്തരം: സ്ഥാനത്തിലുണ്ടായ മാറ്റത്തെ സമയമാറ്റം കൊണ്ട് ഹരിച്ചാണ് വേഗത കണക്കാക്കുന്നത്. സൂത്രവാക്യം v = Δx/Δt ആണ്, ഇവിടെ v എന്നത് വേഗതയാണ്, Δx എന്നത് സ്ഥാനത്തിലെ മാറ്റമാണ്, Δt എന്നത് സമയത്തിലെ മാറ്റമാണ്."},{"question":"Inona no kintana akaiky indrindra amin'ny Tany?","answer":" Ny kintana akaiky indrindra amin'ny Tany dia ny Masoandro."},{"question":"Geef aan of de volgende plaatsen landen, steden, continenten of geen van beide zijn: Australië, Mexico, Mexico-stad, Antarctica, Singapore, India, Golf, Beijing, Jakarta, Luxemburg, Vaticaanstad.","answer":"Natuurlijk, Australië is zowel een land als een continent. Mexico is een land. Mexico-stad is een stad. Antarctica is een continent. Singapore is zowel een land als een stad. India is een land. Golf is geen van beide. Beijing is een stad. Jakarta is een stad. Luxemburg is zowel een land als een stad. Vaticaanstad is zowel een land als een stad."},{"question":"Schrijf een voortzetting van de paragraaf: Darijo Srna (Metković, 1 mei 1982) is een Kroatisch voormalig voetballer die doorgaans als verdediger speelde. Hij verruilde Sjachtar Donetsk in juli 2018 na vijftien jaar voor Cagliari, waar hij in juni 2019 zijn carrière beëindigde. Srna maakte van 2002 tot en met 2016 deel uit van het Kroatisch voetbalelftal, waarvan hij met 134 interlands recordinternational werd. Hij was voor Kroatië actief op het WK 2006 en WK 2014 en het EK 2004","answer":", EK 2008, EK 2012 en EK 2016."},{"question":"Kodi nthaka yachonde yamtundu wanji?","answer":"Nthaka yakuda/yofiirira nthawi zambiri imawonetsa kukhalapo kwa zinthu zowola zomwe nthawi zambiri zimakhala yachonde. Nthaka yotumbululuka nthawi zambiri imasonyeza kuti zinthu zachilengedwe ndi zakudya zake ndizochepa ndipo izi zikutanthauza kuti alibe chonde komanso kapangidwe kake."},{"question":"Qui est le cinéaste Denis Villeneuve ?","answer":"Denis Villeneuve est un réalisateur, scénariste et producteur canadien. Il est connu pour ses films visuellement saisissants et émouvants. Ses œuvres, telles que « Incendies », « Prisoners », « Sicario » et « Blade Runner 2049 », explorent souvent des thèmes sombres et intenses tout en mettant en valeur sa maîtrise du suspense et de l'atmosphère."},{"question":"Escribe una continuación al siguiente párrafo: - Ganó dos medallas en el Campeonato Mundial de Taekwondo en los años 2007 y 2011","answer":", y tres medallas en el Campeonato Asiático de Taekwondo entre los años 2008 y 2012. En los Juegos Asiáticos de 2006 consiguió una medalla de plata."},{"question":"Эки бутун бир кончуна сыйдыруу","answer":"Катуу кысмакка алуу, абдан кыстоо, айласын кетирүү, аябай кыйноо.Аскердегилердин улуулары кичүүлөрүн эки бутун бир кончуна сыйдырышат экен."},{"question":"Niko mpweke nifanyeje?","answer":"Muombe mungu akupe nguvu na faraja, pili tafuta sehemu yenye michezo ya maonyesho ujumuike na wezako utakuwa sawa na furaha kamili itarejea, pole kuwa mpweke"},{"question":"اكمل الجملة التالية:تحسن كين في الشوط الثاني، كان على مستوى التحركات والتواجد فقط وليس على مستوى الفعالية، فالنجم الإنجليزي، لم يهدد","answer":"مرمى لايبزيج في أي فرصة، ولم يسدد أي تسديدة سواء على المرمى أو خارجه، إلا كرة وحيدة وكانت ركلة الجزاء التي سجل منها الهدف."},{"question":"كمل الفقرة:ويذكر سرهنك من تلك الغرائب \\"تسيير السفن الحربية على اليَبَس مسافة فرسخ (= 5 كم تقريبا).. بتغطية الأرض -التي يُراد سحب السفن الحربية عليها- بألواح خشب الصنوبر المدهون بالشحم حتى صارت كالمزلقان، ثم","answer":"سحبوها عليها -وكانت عبارة عن ثمانين غُرابًا وسبعين سفينة خفيفة- بقوة الأيدي والآلات المستعملة إذ ذاك؛ لأنه رأى تعذّر إدخال السفن إلى ميناء المدينة لأنها مقفلة بأضخم السلاسل الحديدية..، فتمّت جميع هذه الأعمال في ليلة واحدة، وعند الصباح اندهش [البزنطيون] المحصورون تمام الاندهاش حينما شاهدوا أسطولا حربيًا تامّ المعدّات انحدر من الشاطئ إلى مينائهم\\" على حين غفلة منهم!!"},{"question":"Se Marta é prima de Joaquim, então é correto afirmar que...","answer":"Joaquim é primo de Marta."},{"question":"வினா:உறையூர் யாருடைய தலைநகரம்?","answer":"விடை: சோழர்கள் "},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?උදාගිර ","answer":"අවරගිර"},{"question":"Tembung ing ngisor iki tatanen sing bener:wedang- ngunjuk-kopi-bapakJawaban:","answer":"Jawaban: Bapak ngunjuk wedang kopi"},{"question":"What is a rhinoceros horn made of?","answer":"Hair"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਕੇਤੇ ਤੇਰੇ ਰਾਗ ਪਰੀ ਸਿਉ ਕਹੀਅਹਿ ਕੇਤੇ ਤੇਰੇ ਗਾਵਣਹਾਰੇ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 8 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਰਾਗਣੀਆਂ ਸਮੇਤ ਬੇਅੰਤ ਹੀ ਰਾਗਾਂ ਦੇ ਨਾਮ ਲਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ । ਅਨੇਕਾਂ ਹੀ ਜੀਵ (ਇਹਨਾਂ ਰਾਗ-ਰਾਗਣੀਆਂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਤੈਨੂੰ) ਗਾਣ ਵਾਲੇ ਹਨ (ਤੇਰੀ ਸਿਫ਼ਤਿ ਦੇ ਗੀਤ ਗਾ ਰਹੇ ਹਨ) ।\\""},{"question":"Fantaro raha maneho fifaliana, alahelo, hatezerana, na tahotra ity fanambarana manaraka ity.Fanambarana: “Tezitra mafy izy ka nokapohiny ny varavarana ary nivoaka, ka navelany tsy hivaha ny fifanolanana nataonay”.","answer":"Ny fanambarana teo aloha dia manondro fahatezerana. Tezitra izy ary navela nandritra ny fifamaliana tsy voavaha."},{"question":"Jubbantil mbind mii:Amna sax ñenn ñu naan leegi nag nan la nuy def ak làkk yii nga xam ne amul lenn njariñ, ñooñu xamuñu li xew. Kenn waxul ne dóotunu jàng Àngale, waxunu ne dunu jàng Farañse, waxunu itam ne dunu jàng Sinwaa. Ci yeesalaat yii sax xamle naa ci ne, Sinwaa dañu ko ci a war a boole ndax leegi làkku koom la. Li ma xalaat ne moom lañu war a def tay, mooy nu lijjanti pàcc bu njëkk bi, te loolu mooy xale bi làkkam la war a jàngee, ndax su xale bi di jàngee ci làkk wi mu dégg, day tax mu gaaw a jàpp li ñu koy jàngal te waxtu wi day gaaw. Waaye gone giy làkk Wolof, Séeréer, Soose, Joolaa, nga indi ko bis bi njëkk ca lekool ba di ko làkk Farañse, kooku day tënku, loolu amul ci menn réew ci àddina ji. Niral gi may jël saa su ne mooy Ruwandaa. Njiit la Póol Kagame, ba mu soppee doxaliin, def Kenyi Ruwandaa muy làkk wa ñuy jàngee, soppi làkku Farañse ci booy dal um njàng daal di ko wuutal ak Kenyi Ruwandaa, dafa daal di yokk bu baax njàng ma, loolu sax tax na ba Ruwandaa leegi moo nu jiitu ci toftaleg (Pisa) ak sax ci gog Singaapuur. Kon man jàpp naa ne, te lu am solo la, danoo war soppi lii ndax sunu doom yi déya nañu lool, sunu doom yi duñu sonal seen bopp, te foofu la Senegaal war a gën a góor-góorloo.","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:Àm na sàx ñenn ñu naan, \\"leegi nag nàn la nu'y def ak làkk yii nga xàm ne àmul lenn njàriñ?\\", ñooñu xàmu ñu li xew.Kenn wàxul ne dootu nu jàng Àngale, wàxu nu ne du nu jàng Farãse, wàxu nu ìtam ne du nu jàng Sinwaa. Ci yeesalaat yii sàx xàmle naa ci ne, Sinwaa da ñu ko ci a wàr a boole ndàx leegi làkk u koom la. Li ma xalaat ne moom la ñu wàr a def tay, moo'y nu lijjanti pàcc bu njëkk bi, te loolu moo'y xale bi làkkam la wàr a jànge, ndàx su xale bi di jànge ci làkk wi mu dégg, da'y tàx mu gaaw a jàpp li ñu ko'y jàngal te wàxtu wi da'y gaaw. Waaye gone gi'y làkk Wolof, Séereer, Soose, Joolaa, nga indi ko bis bi njëkk ca lekool ba di ko làkk Farãse, kooku da'y tënku, loolu àmul ci menn réew ci àddina ji. Niral gi ma'y jël saa su ne moo'y Ruwandaa. Njiit la Póol Kagame, ba mu soppee doxalìin, def Kenyi Ruwandaa mu'y làkk wa ñu'y jànge, soppi làkk u Farãse ci boo'y dàl um njàng daldi ko wùutal ak Kenyi Ruwandaa, da fa daldi yokk bu baax njàng ma, loolu sàx tàx na ba Ruwandaa leegi moo nu jiitu ci toftaleg (Pisa) ak sàx ci gog Singaapuur.Kon man jàpp naa ne, te lu àm solo la, da noo wàr soppi lii ndàx sunu doom yi dëye na ñu lool, sunu doom yi du ñu sonal séen bopp, te foofu la Senegaal wàr a gën a góorgoorlu."},{"question":"ਸਿਰੀਰਾਗੁ ਮਹਲਾ ੫ ॥ ਸਭੇ ਗਲਾ ਵਿਸਰਨੁ ਇਕੋ ਵਿਸਰਿ ਨ ਜਾਉ ॥ ਧੰਧਾ ਸਭੁ ਜਲਾਇ ਕੈ ਗੁਰਿ ਨਾਮੁ ਦੀਆ ਸਚੁ ਸੁਆਉ ॥ ਆਸਾ ਸਭੇ ਲਾਹਿ ਕੈ ਇਕਾ ਆਸ ਕਮਾਉ ॥ ਜਿਨੀ ਸਤਿਗੁਰੁ ਸੇਵਿਆ ਤਿਨ ਅਗੈ ਮਿਲਿਆ ਥਾਉ ॥੧॥ ਮਨ ਮੇਰੇ ਕਰਤੇ ਨੋ ਸਾਲਾਹਿ ॥ ਸਭੇ ਛਡਿ ਸਿਆਣਪਾ ਗੁਰ ਕੀ ਪੈਰੀ ਪਾਹਿ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ ਦੁਖ ਭੁਖ ਨਹ ਵਿਆਪਈ ਜੇ ਸੁਖਦਾਤਾ ਮਨਿ ਹੋਇ ॥ ਕਿਤ ਹੀ ਕੰਮਿ ਨ ਛਿਜੀਐ ਜਾ ਹਿਰਦੈ ਸਚਾ ਸੋਇ ॥ ਜਿਸੁ ਤੂੰ ਰਖਹਿ ਹਥ ਦੇ ਤਿਸੁ ਮਾਰਿ ਨ ਸਕੈ ਕੋਇ ॥ ਸੁਖਦਾਤਾ ਗੁਰੁ ਸੇਵੀਐ ਸਭਿ ਅਵਗਣ ਕਢੈ ਧੋਇ ॥੨॥ ਸੇਵਾ ਮੰਗੈ ਸੇਵਕੋ ਲਾਈਆਂ ਅਪੁਨੀ ਸੇਵ ॥ ਸਾਧੂ ਸੰਗੁ ਮਸਕਤੇ ਤੂਠੈ ਪਾਵਾ ਦੇਵ ॥ ਸਭੁ ਕਿਛੁ ਵਸਗਤਿ ਸਾਹਿਬੈ ਆਪੇ ਕਰਣ ਕਰੇਵ ॥ ਸਤਿਗੁਰ ਕੈ ਬਲਿਹਾਰਣੈ ਮਨਸਾ ਸਭ ਪੂਰੇਵ ॥੩॥ ਇਕੋ ਦਿਸੈ ਸਜਣੋ ਇਕੋ ਭਾਈ ਮੀਤੁ ॥ ਇਕਸੈ ਦੀ ਸਾਮਗਰੀ ਇਕਸੈ ਦੀ ਹੈ ਰੀਤਿ ॥ ਇਕਸ ਸਿਉ ਮਨੁ ਮਾਨਿਆ ਤਾ ਹੋਆ ਨਿਹਚਲੁ ਚੀਤੁ ॥ ਸਚੁ ਖਾਣਾ ਸਚੁ ਪੈਨਣਾ ਟੇਕ ਨਾਨਕ ਸਚੁ ਕੀਤੁ ॥੪॥੫॥੭੫॥ ","answer":"ਹੇ ਮੇਰੇ ਮਨ! ਕਰਤਾਰ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰ। (ਪਰ ਇਹ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ ਦਾਤਿ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਸੋ ਤੂੰ) ਸਾਰੀਆਂ ਚਤੁਰਾਈਆਂ ਛੱਡ ਕੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਤੇ ਢਹਿ ਪਉ।1। ਰਹਾਉ।(ਮੇਰੀ ਤਾਂ ਸਦਾ ਇਹੀ ਅਰਦਾਸ ਹੈ ਕਿ) ਹੋਰ ਸਾਰੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਬੇ-ਸ਼ੱਕ ਭੁੱਲ ਜਾਣ, ਪਰ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਮੈਨੂੰ (ਕਦੇ) ਨਾਹ ਭੁੱਲੇ। ਗੁਰੂ ਨੇ (ਦੁਨੀਆ ਦੇ) ਧੰਧਿਆਂ ਦਾ ਮੇਰਾ ਸਾਰਾ ਮੋਹ ਸਾੜ ਕੇ ਮੈਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। ਇਹ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਨਾਮ ਹੀ ਹੁਣ ਮੇਰਾ (ਜੀਵਨ-) ਮਨੋਰਥ ਹੈ। ਮੈਂ (ਦੁਨੀਆ ਦੀਆਂ) ਸਾਰੀਆਂ ਆਸਾਂ ਮਨ ਵਿਚੋਂ ਦੂਰ ਕਰ ਕੇ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਆਸ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ) ਪੱਕੀ ਕਰਦਾ ਹਾਂ।ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਬੰਦਿਆਂ ਨੇ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦਾ ਆਸਰਾ ਲਿਆ ਹੈ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਦਰਗਾਹ ਵਿਚ) ਆਦਰ ਮਿਲਦਾ ਹੈ।1।ਜੇ ਸੁਖਾਂ ਦਾ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਮਨ ਵਿਚ ਵੱਸ ਪਏ, ਤਾਂ ਨਾਹ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਦੁੱਖ ਜ਼ੋਰ ਪਾ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਨਾਹ ਮਾਇਆ ਦੀ ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਜ਼ੋਰ ਪਾ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਜਦੋਂ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਉਹ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਵੱਸਦਾ ਹੋਵੇ, ਤਾਂ ਕਿਸੇ ਵੀ ਕੰਮ ਵਿਚ ਲੱਗੀਏ, ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਕਮਜ਼ੋਰ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਤੂੰ ਆਪਣੇ ਹੱਥ ਦੇ ਕੇ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲੋਂ) ਬਚਾਂਦਾ ਹੈਂ, ਕੋਈ (ਵਿਕਾਰ) ਉਸ ਨੂੰ ਆਤਮਕ (ਮੌਤੇ) ਮਾਰ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ। (ਹੇ ਭਾਈ!) ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਲੈਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ, ਸਤਿਗੁਰੂ (ਮਨ ਵਿਚੋਂ) ਸਾਰੇ ਔਗੁਣ ਧੋ ਕੇ ਕੱਢ ਦੇਂਦਾ ਹੈ।2।ਹੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਸਰੂਪ-ਪ੍ਰਭੂ! ਮੈਂ ਸੇਵਕ (ਤੇਰੇ ਪਾਸੋਂ) ਉਹਨਾਂ (ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਆਂ) ਦੀ ਸੇਵਾ (ਦਾ ਦਾਨ) ਮੰਗਦਾ ਹਾਂ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਤੂੰ ਆਪਣੀ ਸੇਵਾ ਵਿਚ ਲਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ। ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਜੇ ਤੂੰ ਹੀ ਮਿਹਰ ਕਰੇਂ ਤਾਂ ਮੈਨੂੰ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਦੀ ਪ੍ਰਾਪਤੀ ਹੋਵੇ ਤੇ ਸੇਵਾ ਦੀ ਦਾਤਿ ਮਿਲੇ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਹਰੇਕ (ਦਾਤਿ) ਮਾਲਕ ਦੇ ਆਪਣੇ ਇਖ਼ਤਿਆਰ ਵਿਚ ਹੈ, ਉਹ ਆਪ ਹੀ ਸਭ ਕੁਝ ਕਰਨ ਕਰਾਣ ਜੋਗਾ ਹੈ। ਮੈਂ ਆਪਣੇ ਸਤਿਗੁਰੂ ਤੋਂ ਸਦਕੇ ਜਾਂਦਾ ਹਾਂ। ਸਤਿਗੁਰੂ ਮੇਰੀਆਂ ਸਾਰੀਆਂ ਲੋੜਾਂ ਪੂਰੀਆਂ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਹੈ।3।(ਹੇ ਭਾਈ! ਜਗਤ ਵਿਚ) ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਹੀ (ਅਸਲ) ਸੱਜਣ ਦਿੱਸਦਾ ਹੈ, ਉਹੀ ਇਕ (ਅਸਲੀ) ਭਰਾ ਹੈ ਤੇ ਮਿੱਤਰ ਹੈ। ਦੁਨੀਆ ਦਾ ਸਾਰਾ ਧਨ-ਪਦਾਰਥ ਉਸ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਹੀ ਦਿੱਤਾ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਉਸੇ ਦੀ ਹੀ ਮਰਯਾਦਾ (ਜਗਤ ਵਿਚ) ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੈਹੇ ਨਾਨਕ! ਜਦੋਂ ਮਨੁੱਖ ਦਾ ਮਨ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ (ਦੀ ਯਾਦ) ਵਿਚ ਗਿੱਝ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤਦੋਂ ਉਸ ਦਾ ਚਿੱਤ (ਮਾਇਆ ਵਾਲੇ ਪਾਸੇ) ਡੋਲਣੋਂ ਹਟ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਨਾਮ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਆਤਮਾ ਦੀ ਖ਼ੁਰਾਕ ਬਣਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ, ਨਾਮ ਨੂੰ ਹੀ ਆਪਣੀ (ਆਤਮਕ) ਪੁਸ਼ਾਕ ਬਣਾਂਦਾ ਹੈ ਤੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਨਾਮ ਨੂੰ ਹੀ ਆਪਣਾ ਆਸਰਾ ਬਣਾਂਦਾ ਹੈ। 4 । 5। 75 ।"},{"question":"How do Sri Lanka's traditional puppetry and storytelling performances, such as \\"Rukada,\\" positively contribute to cultural preservation and entertainment?","answer":"Sri Lanka's traditional puppetry and storytelling performances, notably \\"Rukada,\\" play a crucial role in cultural preservation and entertainment. These puppet shows, often accompanied by narration and music, convey moral lessons and historical narratives. The positive impact lies in their ability to engage audiences of all ages, fostering an appreciation for cultural stories and traditions. \\"Rukada\\" becomes a vibrant medium for passing down cultural knowledge, ensuring that ancient tales and values are preserved for future generations in an entertaining and accessible manner."},{"question":"මේකේ තේරුම මොකද්ද?මල්ලී පුබුදු රජස වැදිය වසමින් මඩ වාලුකාවෙල්ලී කුබුදූ විලස ලදිය දිනමින් කිඩ ලාසිකාඅල්ලී මොවුදූ සදිස විදිය අඳිමින් දඩ මාලිකාපල්ලී පුලුදූ අනස බුදිය සොයමින් කිඩ ජාලිකා","answer":"දයානන්ද ගුණවර්ධනයන්ගේ ආනන්ද ජවනිකා  වේදිකා නාට්‍යයේ ගීතයක්තේරුම විස්තර කරන්න නම් දන්නෙ නෑhttps://youtu.be/uKsB4YDzOHA?si=4OgciulVOxzeBX1c"},{"question":"ජලය සහ වාතය අතරින් , ධ්වනියේ වේගය වැඩියෙන් පවතින්නේ කිනම් මාධ්‍යය ඔස්සේ ද ?","answer":"ජලය"},{"question":"ਸਵਾਲ- ਜੁਰਮ ਤੇ ਅਪਰਾਧੀ ਬਾਰੇ ਅੱਜ-ਕੱਲ ਭਾਰੂ ਅਹਿੰਸਾਵਾਦੀ ਬਿਰਤਾਂਤ, ਕਿ ਹਿੰਸਾ ਹਰ ਕਿਸਮ ਦੀ ਮਾੜੀ ਹੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਕੀ ਇਹ ਸਿੱਖ ਸਿਧਾਂਤਾਂ ਦੇ ਅਨੁਕੂਲ ਹੈ?","answer":"ਜਵਾਬ – ਗੁਰਮਤਿ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ ਜਾਂ ਜਿਸ ਤਰੀਕੇ ਦੇ ਨਾਲ ਸਿੱਖ ਇਤਿਹਾਸ ਦਾ ਵਹਿਣ ਰਿਹਾ ਹੈ ਉਹਦੇ ਵਿੱਚ ਹਿੰਸਾ ਤੇ ਅਹਿੰਸਾ ਇਹ ਕੋਈ ਵੱਖਰੀਆਂ ਚੀਜਾਂ ਨਹੀਂ.. ਸਿੱਖ ਲਈ ਤਾਂ ਸੱਚ ’ਤੇ ਖੜ੍ਹਨਾ, ਸੱਚ ਲਈ ਗਵਾਹੀ ਦੇਣਾ ਜਿਆਦਾ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਆ । ਸੱਚ ਦੀ ਗਵਾਹੀ ਕੁਦਰਤੀ ਤੌਰ ’ਤੇ ਦਲੀਲ ਤੋਂ ਈ ਸ਼ੁਰੂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ । ਦਲੀਲ ਤੋਂ ਬਾਆਦ ਅਪੀਲ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਪਰ ਜੇਕਰ ਸਾਹਮਣੇ ਵਾਲਾ ਸੱਚ ਨੂੰ, ਸੱਚ ਦੀ ਗਵਾਹੀ ਨੂੰ, ਦਲੀਲ ਜਾਂ ਅਪੀਲ ਰਾਹੀਂ ਨਹੀਂ ਮੰਨਦਾ ਤਾਂ ਸ਼ਸਤਰ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਕੋਈ ਹੋਰ ਹੀਲਾ ਨਹੀਂ ਬਚਦਾ । ਇਸ ਕਰਕੇ ਗੁਰਮਤਿ ਜਾਂ ਸਿੱਖ ਇਤਿਹਾਸ ਵਿੱਚ ਵੀ ਸ਼ਸਤਰ ਤੇ ਸ਼ਾਸਤਰ ਨੂੰ, ਹਿੰਸਾ ਤੇ ਅਹਿੰਸਾ ਨੂੰ ਵੱਖਰੀਆਂ ਵੱਖਰੀਆਂ ਚੀਜ਼ਾਂ ਨਹੀਂ ਮੰਨਿਆ ਗਿਆ।ਹਿੰਸਾ ਆਪਣੇ ਆਪ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਠੀਕ ਜਾਂ ਗਲਤ ਚੀਜ਼ ਨਹੀਂ ਹੈ ਹਿੰਸਾ ਸਹੀ ਹੈ ਜਾਂ ਗਲਤ ਉਹ ਇਸ ਗੱਲ ਨਾਲ ਤਹਿ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਕਿ ਹਿੰਸਾ ਕਿਸ ਮੰਤਵ ਲਈ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ।"},{"question":"¿Cuál es el nombre de la serie famosa colombiana que se trata de una secretaria que trabaja en una empresa de modas?","answer":"Yo soy Betty, la fea, o simplemente Betty, la fea, es una telenovela colombiana,​ creada por RCN Televisión y escrita por Fernando Gaitán"},{"question":"Cudurada sababa in caruurtu qandho badan yeshan ","answer":"CUDURADA SABABA IN CARUURTA QANDHO BADAN YEESHAAN Aqriso cuduro hadii carurta kudhacan eey yeeshan qandho badan:1= infection da kudhaca dhagaha Cabuqyada kudhca dhagaha waxa sababi kari bacteria ama virus sido kale waxey kaiman karaan cabuq kudhaca neef mareenka. Qandhada wa calamadaha ugu badan ee lagu arko ilmaha marku kudhaco caabuqa dhagaha sido kale waxa lajjra madax xanuun.2= Caabuqa kudhaca kiliyaha iyo kaadi mareenada Cabuqaan wuxu sababa xanuun caloosha ah iyo kaadida oo gubta sidoo kale waxaa saida qandhada jirka Waxa sababa ilma aragto taas o kudhcda taranka raacdna habka kaadi mareenka. 3= cabuq kudhaca mindhicirka io calosha Waa caabuq virus sababo laguna garto calaamado qaar sida calool xanuun daran shuban, lalabo iyo qandho daran. Walaxaha kale ee sababi kara waxa kmid ah cunista cunto wasaqeysan taas oo sababeysa inlgu sumowo 4= Cudurda kudhca carurta ee caanka ah Waxaa jira cuduro kudhaca caruurta oo caan ku ah qandho daran sida:🔺️ Bus-Buska Wuxuu kubilaawda qaab ah in qandhada jirka sara ukacdo lana socoto daal badan sido  kale waxa udheeri ah caalamdo qaar oo shabaha kuwa durayga kadib ayu jirka gadigiis kaso wada baxa nabro gadgadud ah taas oo lagu garto.🔺️ Xiiq-dheerta Waa cudur eey sababto bacteria kaas oo kudhaca caruurta waxana lagu garta calamado eey kamid yihiin: sanka oo biyo kaqul qulan, indhaha oo gaduuta, qufac, iyo qandho ( xumad)🔺️ Jadeeco Sido kale carurta markii jadecada kudhcd  sare ayey ukacdaa qandhadoda lkn mhan mid xaddhaf ah 2 ilaa 3 maalin ayeyna heysa waxa kle oo lagu arka indhaha oo casada iyo sanka oo biyo kasocdaan.Cudarada I.a mar ayaan uga hadli doona sifahfahsan. "},{"question":"Quantos jogadores existem em uma equipe olímpica de curling?","answer":"Curling nas olímpiadas pode ser jogado em dois modos: duplas mistas e por equipe (masculina ou feminina). Na categoria equipe, esta é composta por quatro jogadores. Cada jogador lança duas pedras em cada \\"end\\", alternando com a equipe adversária. As equipes devem informar, antes da partida, a ordem dos lançadores, bem como os nomes do capitão e do vice-capitão, devendo usar a mesma rotação durante toda a partida. Na variante de duplas mistas, cada equipe é composta por um homem e uma mulher e jogadores reservas não são permitidos."},{"question":"ለእረፍት ወጣሁና ለስድስት ቀናት ማቀዝቀዣዬን ሰብሮ ገባ ። ከሚከተሉት ምግቦች መካከል እስካሁን ድረስ ሳይጋቡ መመገብ የማይቻልባቸው ማለትም ጥሬ ዶሮ ፣ የወይራ ፍሬ ፣ ጠንካራ አይብ ፣ ወተትና ፍራፍሬ ጀልባቸው የሚሆን ጥሬ የዶሮ ዝርያ ።","answer":"ኦሊቭ ፣ ጠንካራ አይብና የፍራፍሬ ዛፎች ለሁለት ቀናት ያህል ሳይበከሉ ሲዘርፉ አይታዩም ። ይሁን እንጂ ጥሬ የዶሮና የወተት ላም አይበላም ።"},{"question":"उत्सवले आदिवासी संस्कृतिको जश्न मनाउँछ र कसरी प्रोत्साहन गर्छ?","answer":" आदिवासी संस्कृतिहरू वा जातीय परम्पराहरूमा उत्सवहरूले अनौठो प्रथाहरू, भाषाहरू, कला प्रकारहरू, र धार्मिक कार्यक्रमहरूलाई हाइलाइट गर्दछन्, जसले विविध विरासतको अवलोकन गराउँछ र समर्थन गर्दछ।"},{"question":"உங்கள் ஊருக்கு அருகில் உள்ள தொன்மையான இடத்தைப் பார்வையிட்டுக் குறிப்பு எழுதுக.","answer":"எங்கள் ஊருக்கு அருகில் உள்ள தொன்மையான இடம் : வளவூர்குறிப்புகள்:எங்கள் ஊருக்கு அருகில் நூற்றி ஐம்பது ஆண்டுகளுக்கு முன் கடல் கோளால் கொள்ளப்பட்ட வளவூர் என்ற ஊரை அகழாய்வு செய்தனர். நான் அங்கு சென்று பார்த்த போது மிகவும் வியந்து போனேன்.அக்கால மன்னன் கட்டிய அரண்மனைப் பகுதி தெரிந்தது. மக்கள் வழிபட்ட தெய்வத்திருமேனி வியப்பிற்குரியதாய் அரிதான உலோகத்தால் செய்யப்பட்டிருந்தது. அக்கால போர்வீரர்கள் பயன்படுத்திய ஆயுதம் சிதைந்துபோன நிலையில் கிடைத்தது மக்களின் உடை, வாழ்விடம், பயன்படுத்திய அணிமணிகள் ஆடம்பரமாய் இருந்ததற்கான சான்றுகள் கிடைத்திருந்தன. பிறநாடுகளுடன் கடல் வாணிகம் மேற்கொண்டதற்கான சான்றுகளும் இருந்தன. நம் முன்னோர்களின் கடந்த காலத்தை எண்ணி வியந்தேன்."},{"question":"* ما اسم الكتاب الذي نزل على سيدنا داوود ؟","answer":"الزبور"},{"question":"ਅੱਜ-ਕੱਲ੍ਹ ਜਿੱਥੇ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਵਿੱਚ ਦੱਖਣ ਦੀਆਂ ਸਫ਼ਲ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦਾ ਹਿੰਦੀ ਰੀਮੇਕ ਬਣਾਉਣ ਦਾ ਰੁਝਾਨ ਭਾਰੂ ਹੈ, ਉੱਥੇ ਦੂਜੇ ਪਾਸੇ ਦੱਖਣ ਦੇ ਕਈ ਫ਼ਿਲਮਕਾਰਾਂ ਨੇ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਵੱਲ ਮੁਹਾਰਾਂ ਮੋੜੀਆਂ ਹਨ। ਇਨ੍ਹਾਂ ’ਚੋਂ ਇੱਕ ਹਨ ਤਾਮਿਲ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦੇ ਚਰਚਿਤ ਫ਼ਿਲਮਕਾਰ ਗੌਤਮ ਮੇਨਨ, ਜੋ ਪਹਿਲੀ ਵਾਰ ਹਿੰਦੀ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਏਕ ਥਾ ਦੀਵਾਨਾ’ ਲੈ ਕੇ ਆ ਰਹੇ ਹਨ। ਇਸ ਫ਼ਿਲਮ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਪ੍ਰਤੀਕ ਬੱਬਰ ਦੇ ਨਾਲ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਅਦਾਕਾਰਾ ਅਮੀ ਜੈਕਸਨ ਨੂੰ ਲਿਆ ਹੈ। ਗੌਤਮ ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਕਈ ਸਫ਼ਲ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਲਿਖਣ ਦੇ ਨਾਲ ਨਿਰਮਾਤਾ ਦੇ ਨਿਰਦੇਸ਼ਨ ਵੀ ਕਰ ਚੁੱਕੇ ਹਨ। ‘ਏਕ ਦੀਵਾਨਾ ਥਾ’ ਵੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਸਫ਼ਲ ਤਾਮਿਲ ਫ਼ਿਲਮ ਦਾ ਹਿੰਦੀ ਰੀਮੇਕ ਹੈ।ਫ਼ਿਲਮ ‘ਏਕ ਦੀਵਾਨਾ ਥਾ’ ਦੀ ਕਹਾਣੀ 22 ਸਾਲਾ ਸਚਿਨ ਨਾਂ ਦੇ ਨੌਜਵਾਨ ਦੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਨੇ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਤਾਂ ਹਾਸਲ ਕਰ ਲਈ ਪਰ ਸਿਨੇਮਾ ਉਸ ਦਾ ਪਿਆਰ ਹੈ। ਉਹ ਹਮੇਸ਼ਾਂ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦੇ ਸੈੱਟ ’ਤੇ ਜਾ ਪਹੁੰਚਦਾ ਹੈ ਜਾਂ ਫਿਰ ਨਿਰਦੇਸ਼ਕਾਂ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਅੱਗੇ ਖੜ੍ਹ ਕੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਇੰਤਜ਼ਾਰ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਉਸ ’ਤੇ ਫ਼ਿਲਮੀ ਦੁਨੀਆਂ ਦਾ ਐਨਾ ਪ੍ਰਭਾਵ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਅਕਸਰ ਆਪਣੇ ਸਹਾਇਕ ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਦੋਸਤ ਦੇ ਇਰਦ-ਗਿਰਦ ਘੁੰਮਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ। ਉਸ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ’ਚ ਕੁਝ ਨਵਾਂ ਨਹੀਂ ਹੋ ਰਿਹਾ। ਇਸ ਦੌਰਾਨ ਉਸ ਦਾ ਪਰਿਵਾਰ ਮੁੰਬਈ ਦੇ ਜੁਹੂ ਖੇਤਰ ’ਚ ਰਹਿਣ ਆਉਂਦਾ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਉਸ ਦੀ ਨਜ਼ਰ ਜੇਸੀ ’ਤੇ ਪੈਂਦੀ ਹੈ ਤੇ ਪਹਿਲੀ ਨਜ਼ਰ ’ਚ ਹੀ ਉਹ ਉਸ ਨੂੰ ਦਿਲ ਦੇ ਬੈਠਦਾ ਹੈ। ਜਦੋਂ ਸਚਿਨ ਨੂੰ ਪਤਾ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਕਿ ਜੇਸੀ ਪੌੜ੍ਹੀਆਂ ਦੇ ਉਪਰ ਬਣੇ ਘਰ ’ਚ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ ਤਾਂ ਉਹ ਹਰ ਹਾਲਤ ’ਚ ਵਾਰ-ਵਾਰ ਉਸ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਆਉਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਕਿ ਜੇਸੀ ਦਾ ਧਿਆਨ ਆਪਣੇ ਵੱਲ ਖਿੱਚ ਸਕੇ। ਉਹ ਜੇਸੀ ਨਾਲ ਗੱਲ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਵੀ ਕਰਦਾ ਹੈ ਪਰ ਉਸ ਦੇ ਪਿਆਰ ਦੇ ਰਾਹ ਵਿੱਚ ਕਾਫ਼ੀ ਮੁਸ਼ਕਲਾਂ ਹਨ। ਜੇਸੀ ਇੱਕ ਮਲਿਆਲੀ ਕ੍ਰਿਸਚੀਅਨ ਕੁੜੀ ਹੈ ਤੇ ਉਸ ਦੇ ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ ਬਹੁਤ ਹੀ ਰੂੜ੍ਹੀਵਾਦੀ ਵਿਚਾਰਾਂ ਦੇ ਹਨ। ਐਨਾ ਹੀ ਨਹੀਂ ਜੇਸੀ ਉਮਰ ’ਚ ਸਚਿਨ ਤੋਂ ਇੱਕ ਸਾਲ ਵੱਡੀ ਹੈ। ਮਤਲਬ ਇਹ  ਕਿ ਹਾਲਾਤ ਸਚਿਨ ਦੇ ਪਿਆਰ ਦੇ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਹਨ। ਫਿਰ ਵੀ ਸਚਿਨ ਹਿੰਮਤ ਜੁਟਾ ਕੇ ਆਪਣੇ ਦਿਲ ਦੀ ਗੱਲ ਜੇਸੀ ਨੂੰ ਦੱਸ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਪਰ ਜੇਸੀ ਸਾਫ਼ ਤੌਰ ’ਤੇ ਮਨ੍ਹਾਂ ਕਰ ਦਿੰਦੀ ਹੈ। ਉਹ ਸਚਿਨ ਨੂੰ ਦੱਸਦੀ ਹੈ ਕਿ ਉਸ ਦੇ ਮਨ ’ਚ ਸਚਿਨ ਲਈ ਕੋਈ ਅਹਿਸਾਸ ਨਹੀਂ ਤੇ ਉਹ ਸਾਰੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਵਧੀਆ ਦੋਸਤ ਬਣ ਕੇ ਰਹਿ ਸਕਦੇ ਹਨ। ਜੇ ਸਚਿਨ ਨੇ ਇਸ ਤੋਂ ਅੱਗੇ ਬਾਰੇ ਸੋਚਿਆ ਤਾਂ ਦੋਵਾਂ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਨਰਕ ਬਣ ਜਾਵੇਗੀ ਪਰ ਜੇਸੀ ਦਾ ਦਿਲ ਫਿਰ ਵੀ ਸਚਿਨ ਨੂੰ ਮਿਲਣ ਤੇ ਗੱਲ ਕਰਨ ਨੂੰ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਫ਼ਿਲਮ ਮੱਧਵਰਗੀ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਜੀਵਨ ਦਾ ਚਿਤਰਣ ਕਰਨ ਤੇ ਪਿਆਰ ਦੇ ਰਾਹ ਵਿਚਲੀਆਂ ਜਾਤ ਜਿਹੀਆਂ ਰੁਕਾਵਟਾਂ ਨੂੰ ਬਿਆਨ ਕਰਦੀ ਹੈ। ਜੇਸੀ ਪੜ੍ਹੀ-ਲਿਖੀ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਪਰਿਵਾਰ ਦੀ ਮਰਿਆਦਾ ਨੂੰ ਸਮਝਦੀ ਹੈ, ਇਸ ਲਈ ਕੋਈ ਕਦਮ ਨਹੀਂ ਉਠਾਉਣਾ ਚਾਹੁੰਦੀ। ਫ਼ਿਲਮ ਦਾ ਸੰਗੀਤ ਏ.ਆਰ. ਰਹਿਮਾਨ ਨੇ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਦਾਅਵਾ ਹੈ ਕਿ ਇਸ ਦਾ ਮਿਊਜ਼ਕ ਸੰਗੀਤ ਪ੍ਰੇਮੀਆਂ ਦੇ ਦਿਲਾਂ ’ਤੇ ਰਾਜ ਕਰੇਗਾ। ਓਧਰ ਪ੍ਰਤੀਕ ਨੂੰ ਇਸ ਫ਼ਿਲਮ ਤੋਂ ਕਾਫ਼ੀ ਉਮੀਦਾਂ ਹਨ। ਉਸ ਨੂੰ ਆਸ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਫ਼ਿਲਮ ਉਸ ਦੇ ਕਰੀਅਰ ਨੂੰ ਨਵੀਂ ਦਿਸ਼ਾ ਦੇਵੇਗੀ।ਪ੍ਰਸ਼ਨਃ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਏਕ ਥਾ ਦੀਵਾਨਾ’  ਦਾ ਨਿਰਮਾਤਾ ਕੌਣ ਹੈ?","answer":"ਉੱਤਰਃ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਏਕ ਥਾ ਦੀਵਾਨਾ’  ਦਾ ਨਿਰਮਾਤਾ ਗੌਤਮ ਮੇਨਨ ਹੈ।"},{"question":"Fundisisa le nkondlo bese uphendula imibuzo elandelayo.ALELE AMAQHAWE – HEA MadeNithi babeyizichwensi yiniAbamagam' asemlandweni?Abadela impilo yabo yaboNgenkolo namazwe akubo?Alele lapha amaqhawe;Kwangomuso kobe kungawe!Ubulukhuni ngobemihla;Akuqali ngawe namuhla.Ngalezo ntombi nezinsizwaEzazikhonza azakhonzwaYisiNtu esingabongiyo,Nalo mhlaba ongesuthiyo,Ake ucabange ngokunye;Ngokubuza ngomhlomunye.1 Xoxa kafushane ngomqondo oqukethwe umugqa 2 Iyini inhloso yembongi yokusebenzisa izimpawu zokuloba kule nkondlo? 3. Chaza ngokusetshenziswa kwemvumelwano emgqeni 4 Hlaziya ukusetshenziswa kwesifenqo esitholakala emgqeni ","answer":"1. Umqondo wokuthi kunabantu abakhombisa ubuqhawe abaziwayo ngishonanamuhla ngoba bazinikela ngokugcwele belwela inkululeko2. Imbongi ihlose ukugqamisa isigqi esinensayo ngoba kumoyawokukhathazeka.Ukukhathazeka okubangelwa ukungatuswa kwemisebenziyabantu abazidela 3. Imbongi isebenzise imvumelwano-sigcini u'yo' eletha umgqumo nomculoomnandi nokugcizelela ukuthi ukunganconywa nokungaziswa kwamaqhawe4. Isifenqo esiyisenzasamuntu sisetshenziswe kahle ngoba siveza ukuthi yizebebaningi abantu abadlulayo emhlabeni kodwa ukufa kuyaqhubeka nomhlabaawudeli, uyaqhubeka nokubawolela uma bengcwatshwa."},{"question":"Wọn ti mu Barry Jhay, ọmọ Sikiru Ayinde Barrister, ni Ghana, ẹsun ipaniyan ni wọn fi kan an","answer":"Orilẹ ede Ghana lọhun-ni iṣẹlẹ ọhun ti waye, nibi ti ọkan ninu awọn ọmọ Oloogbe Dokita Sikiru Ayinde Barrister n gbe, iyẹn Barry Jhay,  owo ni wọn sọ pe o da oun ati ọkunrin kan pọ ki ija too de laarin wọn, nigba ti tọhun si ku laipẹ yii, ni wọn ba sọ pe oun lo pa a.Loootọ Barry Jhay ni wọn n pe e, ṣugbọn orukọ ti Dokita Sikiru Ayinde Barrister ati iya to bi i fun lati kekere sọ ọ ni Oluwakayọde Junior Balogun. Orin loun naa n kọ ni Ghana to n gbe, ọrọ lo si ṣe bii ọrọ laarin oun ati ọkunrin puromota kan, Kashy Godson, toun naa n gbe Ghana, nni ọkunrin yẹn ba ku lojiji, ki oloju si too ṣẹ ẹ, wọn ni Barrister, iyẹn Barry Jhay, lo pa a.Ohun ti AKEDE AGBAYE gbọ ni pe o pẹ ti ajọṣepọ ti wa laarin Barry Jhay ati ọkunrin ọmọ Ghana to doloogbe yii. Wọn loun gan-an ni puromota to maa n ba a gbe orin jade ki aarin wọn too daru.Lojiji ni wọn sọ pe ija de si wọn laarin, Barry Jhay paapaa ni wọn lo jẹ ki awọn eeyan mọ pẹlu bo ṣe gba ori ikanni abẹyẹfo ẹ lọ, nibi to ti ṣalaye ohun to da wahala saarin wọn.Nibi tawọn eeyan ti mọ pe ija ti de laarin ọmọ Alhaji Sikiru Ayinde Barrister pẹlu ọkunrin to n jẹ Kashy Godson ni Ghana niyẹn.Ṣa o, lọjọ keje, oṣu kẹta, ọdun yii, ni gudugbẹ nla ja, ọkunrin puromota yii ku, n lawọn eeyan ba n sọ pe iku ọkunrin naa ki i ṣe oju lasan, o lọwọ kan abosi ninu, paapaa bi awọn eeyan kan ṣe n sọ pe niṣe ni ọkunrin naa para ẹ danu.Ni kete ti iṣẹlẹ ọhun waye lawọn eeyan ti n naka iku ojiji to pa a yii si Barry Jhay. Wọn ni wahala to ṣẹlẹ laarin wọn, eyi to mu un lọ sori ikanni tuita rẹ, nibi to ti salaye ija wọn fun gbogbo aye ṣee ṣe ko ni i ṣe pẹlu iku to pa a.Yatọ si ọrọ ija ti Barry Jhay ṣọ tawọn eeyan fi n sọ pe o mọ daadaa nipa iku ọkunrin yii, wọn ni aago ti ọkunrin naa n lo ni wọn tun ba lọwọ ẹ, eyi to mu awọn eeyan maa sọ pe wọn gbọdọ wadii ọmọ Barrister daadaa lori iku to pa ọkunrin naa.Ọjọ kẹtala, oṣu keji, ọdun 1993, ni wọn bi Barry Jhay, Alhaji  Sikiru Ọlọlade Ayinde Balogun, ẹni ti gbogbo eeyan mọ si Ayinde Barrister lo bi i, akọbi lobinrin fun gbajumọ olorin ti ti doloogbe nni, IK Dairo, lo si bi i fun ọkunrin olorin fuji naa.Ọkan ninu awọn ọmọ Barrister to sọrọ lori iṣẹlẹ yii sọ pe awọn mọlẹbi ti gba lọọya ti yoo ṣoju ọmọ wọn lorilẹ-ede Ghana ti wọn ti mu un lori ẹsun pe oun lo pa puromota ẹ.Obinrin to sọrọ yii fi kun un pe, “Barry Jhay jẹ ọmọ kan to ni iwa tutu, ọrẹ gidi loun ati ọkunrin ti wọn lo pa yii. Oun gan-an lo jẹ ko wa ni Ghana, loootọ la gbọ pe ija ṣẹlẹ laarin wọn, ṣugbọn ọrọ naa ko to ohun ti eeyan le maa lepa ẹmi ẹni keji kiri si debii pe yoo pa a. Laipẹ yii lo fun Barry Jhay ni aago olowo nla, ohun ti awa si mọ ni pe eto idajọ wọn ni Ghana dara pupọ wọn ko ni i fiya jẹ alaiṣẹ.“Igbagbọ awa mọlẹbi ni pe Ọlọrun maa ko o yo, nitori nigba ti ọrọ yẹn kọkọ ṣẹlẹ, paapaa lọjọ ti ọkunrin yen ku gan-an, ariwo to gba ilu ni pe Barry Jhay lo pa a, nitori tiyẹn ti kọkọ lọ sori ikanni abẹyẹfo ẹ, nibi to ti ṣalaye pe oun ati puromota oun ja pẹlu ẹjẹ lẹnu. Ṣugbọn a dupẹ pe nigba to maa fi di ọjọ meloo kan si i, ariwo ti wọn n pa kiri pe oun lo pa a ti rọlẹ. Ọmọ jẹẹjẹ ni, orin lo sọ pe oun fẹẹ kọ, to si n kọ ọ.”Titi di ba a ṣe n sọ yii ni ọmọkunrin naa wa latimọle lorileede Ghana, taọn mọlẹbi si n ṣapa lati yọ ọ."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Soi kèo nhà cái Liverpool vs Strasbourg. Nhận định, dự đoán bóng đá Giao hữu CLB (01h30, 1/8). Dự đoán bóng đá Liverpool vs Strasbourg. Tỷ lệ kèo Giao hữu CLB. Tỷ lệ kèo, keonhacai, soi kèo nhà cái, nhận định bóng đá hôm nay 1/8, 2/8 Tỷ lệ kèo, keonhacai, soi kèo nhà cái, nhận định bóng đá hôm nay ngày 1/8, 2/8. Tỷ lệ kèo nhà cái, dự đoán bóng đá giao hữu CLB, EURO nữ 2022, Siêu cúp Pháp. (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({}); Giao hữu CLB * 23h00, 31/7: Marseille vs Milan Xem trực tiếp Marseille vs Milan Soi kèo, nhận định Marseille vs Milan * 01h30, 1/8: Liverpool vs Strasbourg Xem trực tiếp Liverpool vs Strasbourg (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({}); Nhận định Liverpool vừa có chiến thắng trước Man City. Đội quân của Klopp có chiến thắng 3-1 trước ĐKVĐ Anh để qua đó giành Siêu cúp Anh. Đó cũng là trận thắng thứ 3 trong 5 trận gần nhất. Ở loạt giao hữu mùa","answer":"Hè trước đó, Liverpool đã có 2 chiến thắng và 2 trận hòa. Điều đáng ghi nhận từ Liverpool đó là việc tân binh Darwin Nunez đã càng chơi càng cho thấy sự hòa nhập. Anh mang về 1 quả 11m để Salah ghi bàn, rồi tự mình ấn định tỷ số 3-1 cho The Kop. Đó có thể coi là một tín hiệu đáng mừng đối với Lữ đoàn đỏ. Strasbourg đang có phong độ không cao. Họ chỉ thắng 2 trong 5 trận gần nhất. Vì lẽ đó, thật khó để Strasbourg có thể ngăn Liverpool chiến thắng, dù trận này Klopp nhiều khả năng sẽ sử dụng đội hình hai. * Đội hình dự kiến: Liverpool: Hughes; Gomez, Konate, Van den Berg, Milner; Jones, Morton, Keita; Carvalho, Nunez, Elliott. Strasbourg: Sels; Dagba, Djiku, Perrin, Nyamsi, Delaine; Sissoko, Bellegarde; Thomasson; Ajorque, Diallo. - Đối đầu: Hai đội chưa gặp nhau - Phong độ Liverpool - Phong độ Strasbourg: * Dự đoán của TT&VH: Liverpool 3-1 Strasbourg T.G"},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"ஒரு உயிரைப் பட்டினி போட்டுச் சாகடிப்பதை விட, ஒரு பெண்ணை விதவையாக வைத்துச் சாகாமல் காப்பாற்றுவது கொடுமையானது."},{"question":"ஆண்டுதோறும் கழுதைக் கண்காட்சி நடக்கும் இடம்?","answer":" உஜ்ஜைனி."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai langau di ekor gajah\\"?","answer":"Ia bermaksud orang yang menurut kemahuan orang besar atau orang yang pandai."},{"question":"Ар бир адамдын башында канча тал чачы болот?","answer":"Ар бир адамдын башында 5500 ден ашуун тал чачы болот."},{"question":"टाईको प्रचलन कुन देशबाट आएको हो?","answer":"टाईको प्रचलन फ्रान्स देशबाट आएको हो।"},{"question":"சாய்வு நாற்காலி    எனும் நூலை இயற்றியவர்?                                                                                                                            \\t\\t","answer":"விடை : தோப்பில் முகமது மீரான்"},{"question":"Mutsara 1: Yakapiwa muna 1544 kuna John Sone, uyo akaipfuudza pakarepo kuna Henry Audeley naJohn Cordall. Mutsara 2: Yakapiwa kuna Henry Audeley naJohn Cordall muna 1544, uyo akaipfuudza pakarepo kuna John Sone. Mubvunzo: Mutsara wokutanga nomutsara wechipiri unoreva chinhu chimwe chete here? Hongu kana kuti kwete?","answer":"Kwete"},{"question":"बायबलचे इंग्रजी भाषांतर प्रथम कोणी केले ?","answer":"बायबलचे इंग्रजी भाषांतर प्रथम जॉन विक्लिफने केले."},{"question":"وجہ اور اثر سے دلیل کی ایک مثال:بنیاد: باقاعدہ جسمانی سرگرمی ذہنی صحت کو بہتر بنانے میں معاون ہے۔بنیاد: بہتر ذہنی صحت کا تعلق تناؤ کی کم سطح سے ہے۔نتیجہ: لہذا، باقاعدگی سے جسمانی سرگرمی میں مشغول ہونے سے تناؤ کو کم کرنے میں مدد مل سکتی ہے۔آپ کے خیال میں اس سے کیا ہوتا ہے؟","answer":"ان احاطے سے اخذ کردہ نتیجہ یہ ہے:نتیجہ: لہذا، باقاعدگی سے جسمانی سرگرمی میں مشغول ہونے سے تناؤ کو کم کرنے میں مدد مل سکتی ہے، کیونکہ یہ دماغی صحت کو بہتر بنانے میں معاون ہے، جس کا تعلق تناؤ کی سطح میں کمی سے ہے۔"},{"question":"次の文章から重要な語彙を探し、その意味を説明しなさい。 技能実習は、外国人が日本で働きながら技術を習う制度です。発展途上国の働く人を育てるために始まりました。しかし、働く人が足りない仕事を外国人にさせるためにこの制度を使うなど、問題が増えています。10日、専門家が会議を開いて、今の制度をやめて、新しい制度を作るという案を発表しました。今の制度では、働く会社を途中で変えることができませんが、新しい制度では変えることもできるようにします。そして、3年以上の実習が終わったあとに「特定技能」の資格を取る人を増やして、日本で長く働きやすくします。今は、実習の紹介などをする団体が法律に違反することも増えています。このため、団体のルールを厳しくします。専門家は秋ごろまでに、新しい制度の案を決める予定です。","answer":"この文章に出てくる重要な語彙とその意味は次の通りである。- 制度: 1）決められた社会の仕組みや決まり。- 発展途上国: 1）経済や産業などが、開発の途上にある国。発展途上国。- 案: 1）考え。計画。- 発表: 1）多くの人に広く知らせること。- 実習: 1）教えられたことを実際にやってみて、技術などを身につけること。- 資格: 1）何かをするときの、その人の身分や立場。2）ある職業などにつくための必要な条件。- 増やし: 1）多くする。- 団体: 1）大勢の人の集まり。2）同じ目的を持った人々の集まり。- 違反: 1）決まりを破ること。- ルール: 1）規則。決まり。"},{"question":"Awọn eeyan Ipetu Ijẹṣa ni ki gomina Ọsun le Ọwa Obokun kuro nipo, nitori to gba kabiyesi wọn leti","answer":"Ko si ọmọ ilu Ipetu-Ijẹṣa nipinlẹ Ọṣun to gbọ nípa wahala to sẹlẹ láàrin Ọwá Obòkun Ilẹ Ìjẹ̀ṣà, Ọba Adekunle Aromọlaran ati Ọba wọn, Ajalaye ti Ipetu Ìjèṣà, Ọba Adeleke Agunbiade, ti inu ko maa bi gidigidi lori bi Ọwa Obokun ṣe fun baba naa ni igbati meji nita gbangba.Ninu atẹjade ti olùrànlọwọ nipa iroyin fun Ajalaye ilu Ipetu Ijeṣa, Afọlábí Akinọla, fi sita lo ti bu ẹnu atẹ lu iwa idojutiní ti Obòkun hu si Ajalaye pẹlu bo ṣe fọ ọ leti lẹẹmeji leralera.O ni, “Eyi ni lati fi to gbogbo eeyan leti nipa iwa ifiyajẹni ati idojutini nita gbangba ti Ọwa Obokun ti ilu Ileṣa ṣe fun Ọba wa, Adeleke Agunbiade, nibi ayẹyẹ kan laipẹ yii lori ẹsun wi pe kabiyesi ko ki i bo ti yẹ.“Ẹẹmeji ọtọtọ ni Ọwa gba ọba wa leti, bẹẹ abuku nla ni eleyii jẹ fun gbogbo ilẹ Ipetu Ijẹṣa, bẹẹ lo lodi si ofin awọn alalẹ. Ohun ibanujẹ lo jẹ fun mi lori bi awọn oniroyin ṣe n pe mi lati fidi ọrọ ọhun mulẹ, eyi to mu mi pe Olori Bọla Agunbiade, ti wọn si ti fi da mi loju bayii pe Ajalaye ti tori iwa buruku yii pe Ọwa Obokun lẹjọ.“Pẹlu iṣẹlẹ yii, mo fẹẹ fi asiko yii ke si ijọba ipinlẹ Ọṣun lati paṣẹ fun Ọwa ko fi ori apere Ọba to wa silẹ ko lọọ rọ ọ kun nile na, nitori iwa idojutini gbaa lo hu si ọba ẹgbẹ ẹ, bẹẹ nirufẹ iwa bẹe ko yẹ ọba alade. Abuku nla ni eleyii jẹ fun wa nilẹ Ipetu Ijẹṣa, bẹẹ la o ni i fọwọ kekere mu un rara.”"},{"question":"Ahoana no hanombohana fiompiana akoho amam-borona any Nizeria ?","answer":"Ity fangatahana avo lenta ity dia nanaporofo tokoa fa ny fiompiana akoho amam-borona ao Nizeria dia tena orinasa manambola tokoa.  Ny orin'asa fiompiana akoho sy famokarana atody hamidy dia namorona fotoana ho an'ny tanora nahazo diplaoma, mpiasam-panjakana misotro ronono, ary ny hafa hahazo vola miditra tsy tapaka ary manome asa ho an'ny Nizeriana maro tsy tambo isaina koa. "},{"question":"வினா :சரியான  விடையைத்  தெரிவு செய்க.‘செய்த’ என்ற சொல்லின் சரியான பகுபத உறுப்பிலக்கண பிரிப்பு முறை யாது?அ) செய்து + அஆ) செய்+த்(ந்)+த்+அஇ) செய் + துஈ) செய் + த் + அ","answer":"விடை :‘செய்த’ என்ற சொல்லின் சரியான பகுபத உறுப்பிலக்கண பிரிப்பு முறைஈ) செய் + த் + அ"},{"question":"\\"Nahazo taratasy nosoratan-tanana avy amin'ny mpandefa tsy fantatra anarana aho:\\"Inona no mety ho fiafaran'ny tantara teo aloha?A. Ny taratasy dia nisy fieken-keloka avy amin'ny mpankafy miafina iray.B. Vazivazy avy amin'ny namana maditra ilay taratasy.","answer":"A. no fiafarana azo inoana indrindra."},{"question":"Wie is Bernie Schreiber?","answer":"Bernie Schreiber is een Amerikaans voormalig internationaal trialrijder. Hij is tot op heden de enige Amerikaan die ooit het FIM Wereldkampioenschap trial won, in 1979. Daarnaast is Schreiber viervoudig winnaar van de NATC Trials Championship, hij won de titel in 1978, 1982, 1983 en 1987. In 2000 werd hij opgenomen in de AMA Motorcycle Hall of Fame."},{"question":"ਮੈਂ ਲੈਕਚਰ ਵਿੱਚ ਦੇਰ ਨਾਲ ਪਹੁੰਚਿਆ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਪਿਛਲੀ ਕਤਾਰ ਵਿੱਚ ਬੈਠ ਗਿਆ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਮੰਚ ’ਤੇ ਪਹੁੰਚਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਪਿਛਲੀ ਕਤਾਰ ਵਿੱਚ ਬੈਠ ਗਿਆ।"},{"question":"निर्माण उद्योगमा मेकानिकल इन्जिनियरहरूको भूमिका व्याख्या गर्नुहोस्।","answer":"मेकानिकल इन्जिनियरहरूले मेकानिकल प्रणाली र प्रक्रियाहरू डिजाइन, विश्लेषण, र अनुकूलन गरेर निर्माण उद्योगमा योगदान गर्छन्। तिनीहरूले सामानको उत्पादन, दक्षता, गुणस्तर, र लागत-प्रभावकारिता सुनिश्चित गर्न काम गर्छन्।"},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"எந்த மனிதனும் எனக்குக் கீழானவன் அல்ல, அது போலவே எவனும் எனக்கு மேலாவனும் அல்ல."},{"question":"السؤال: من قرينا، وقريبة ولماذا أحل الرسول صلى الله عليه وسلم دماءهم يوم دخول مكة؟","answer":"الإجابة: كانتا جاريتان تتغنيان دائمًا بهجاء الرسول صلى الله عليه وسلم."},{"question":"Ahoana no hanaovana paty raha tsy misy milina?","answer":"Toy izao ny fanamboara paty: afangaro ny lafarinina sy ny atody, fetafetaina ny koba, dia velarina manify amin’ny tanana alohan’ny hanapahana azy ho  amin'ny endrika paty."},{"question":"ਦੇਸ਼ ਦੀਆਂ ਮੁੱਖ ਦੁਨ ਘਾਟੀਆਂ ਦੇ ਨਾਂ ਲਿਖੋ ।","answer":"ਦੇਸ਼ ਦੀਆਂ ਮੁੱਖ ਦੂਨ ਘਾਟੀਆਂ ਹਨ-ਦੇਹਰਾਦੂਨ, ਪਤਲੀਦੂਨ, ਕੋਥਰੀਦੂਨ, ਊਧਮਪੁਰ, ਕੋਟਲੀ ਆਦਿ ।"},{"question":"ලංකාවේ ජනප්‍රියතම සහ ජාතික ක්‍රීඩා මොනවාද ?","answer":" ශ්‍රී ලංකාවේ ජනප්‍රියතම ක්‍රීඩාව ක්‍රිකට් වන  අතර ජාතික ක්‍රීඩාව වොලිබෝල් වේ."},{"question":"Haiwan apakah perutnya di kepala, kakinya di kepala, bahkan mata dan mulutnya juga di kepala?","answer":"Jawapan: Kutu ler. Sebab memang duduk kat kepala orang!"},{"question":"ಪ್ರಶ್ನೆಃ ಆಂಡೆರ್ಸೆನ್ ಎಂಬ ಕೊನೆಯ ಹೆಸರು ಎಲ್ಲಿಂದ ಬರುತ್ತದೆ? ಉತ್ತರಃ ","answer":"ಕೊನೆಯ ಹೆಸರು \\"ಆಂಡೆರ್ಸೆನ್\\" ಸ್ಕ್ಯಾಂಡಿನೇವಿಯನ್ ಮೂಲದ್ದಾಗಿದೆ, ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಡೆನ್ಮಾರ್ಕ್ ಮತ್ತು ನಾರ್ವೆಯಲ್ಲಿ ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿದೆ"},{"question":"Sallar azahar raka'a nawa ce ","answer":"(a) hudu(b)uku(C) biyar"},{"question":"Apakah maksud \\"berbiji sabak\\"?","answer":"Ia bermaksud berupa sedih."},{"question":"உலகில் நீண்ட நாட்கள் வாழும் மிருகம் எது?","answer":"ஆர்க்டிகா ஐலண்டிகா என்னும் வடக்கு அட்லாண்டிக் கடலினை தாயகமாக்க் கொண்ட கிளிஞ்சல் சுமார் 400 வருடங்கள் வாழ்ந்ததாக பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது. இது நீண்டகாலம் வாழும் கடலுயிரினங்களில் ஒன்றாக்க்கருதப்படுகிறது. மிங் என்ற பெயரினையுடைய இவ்வகை கிளிஞ்சல் 405 வருடங்கள் வாழந்துள்ளது.நீண்ட ஆயுளைக்கொண்டவைகளாக பத்து உயிரினங்களை குறிப்பிடலாம்.கடல்வாழ் ஜந்துவான ஒருவகை ஜெல்லிமீன் இது அழியவே அழியாது எனும் அளவுக்கு நீண்ட ஆயுள் கொண்டது.அன்டார்டிக் கடல்பஞ்சு எனப்படும் ஸ்பாஞ்ச் வகை பத்தாயிரம் ஆண்டுகளுக்கு கூட உயிர் வாழும்.ஐஸ்லாந்து கிளிஞ்சல் எனப்படும் சிப்பி வகை 500 ஆண்,டுகளுக்கு மேலாக வாழும்.கிறீன்லாந்து சுறா என்பது சுமார் 410 ஆண்டுகள் வரை உயிருடன் இருக்கும்ராட்சத கடல் ஆமை 250 ஆண்டுகளுக்கு மேல் வாழும்.போ ஹெட் திமிங்கலம் இதன் வயது சுமார் 200 ஆண்டுகள் வாழும்.ராட்சத இரால் 140 ஆண்டுகள் உயிர் வாழும்.மனிதன் சராசரி வயது 72 முதல் 75, ஜீன் கால்மே என்ற பிரெஞ்சு பெண்மணி 122 ஆண்,டுகள். உயிர் வாழ்ந்தார்.நீல மஞ்சள் கிளி 100 ஆண்டு காலம் வரை வாழும்.ஆசிய யானை சுமார் 86 வயதுவரை உயிருடன் வாழும்"},{"question":"ORIN SÁKÁRÀ","answer":"ORIN SÁKÁRÀẸ̀dá ìtàn méjì ní a gbọ́ tí ó rọ̀ mọ́ bí eré Sákárà ṣe bẹ̀rẹ̀. Ọkan ní pé ni ìlú Ìlọrin ní Sákárà tí bẹ̀rẹ̀ láti ọwọ́ àwọn Mùsúlùmí kan, kí a to mú un wá sí Ìbàdàn lásìkò Baálẹ̀ Sítú tí ó jẹ́ Olúbàdàn láàrin ọdún 1914 sí 1925. Ẹ̀dà ìtàn kejì ní pé eré kerekérè ni ó pilẹ̀ eré Sakárà láti ọwọ́ Abúdù, tí ó jẹ́ ọmọ Yorùbá kan tí ó ń ṣe àtìpó ní ìlú Bídàá ní ìpínlẹ̀ Náíjà.ORIN ÀGANÀwọn orin kán wà ni ilẹ̀ Yorùbá tí wọ́n ń kù lọ. Wọ́n ti fi ìgbà kan kári ilẹ̀ Yorùbá rí. Ní àsìkò yìí ìlú kọ̀ọ̀kan ní a ti ń rí wọn. Wọn ò tilẹ̀ kárí ẹkù kan mọ́. Irúfẹ́ àwọn orin náà fara pẹ́ òrìṣà kan pàtó. Ìlú tí ẹ̀sìn òkèrè bá ti gba ẹ̀ṣìn ìbílẹ̀ lọ́wọ́ wọn, dandan ni kí irú orin bẹ́ẹ̀ kú pẹ̀lú ẹ̀sìn tí wọ́n gbé jù sílẹ̀.ORIN WÉRÉÌtara àti ìtaníjí nínú ẹ̀sìn Mùsùlùmí ni a gbọ́ pé ìpilẹ̀ṣẹ̀ eré ajíwéré, nígbà tí àwọn olúfọkànsìn kan máa ń lọ káàkiri àdúgbò ní ìdájí láti jí àwọn Mùsúlùmí lati kírun àárọ̀. Èyí ni aáyan láti má jẹ́ kí àwọn ènìyàn sùn gbàgbera, kí wọn sì jí wéré láti ṣàdúrà òórọ̀.Nígbà ti eré Jùjú bẹ̀rẹ̀, àwọn ohun èlò tí àwọn òṣèré n lò ni: báńjò, ṣẹ̀kẹ̀rẹ̀, samba àti ‘jùjú’ (àsìkò). Nígbà tí wọn kò lo gìtá alápòótí mọ ní wọ́n bẹ̀rẹ̀ síí lo báńjò. Àwọn ohun-èlò ìbílẹ́ tí wọ́n tún mú wọ inú eré Jùjú ni gágan, sákárà tàbí orùn ìṣà, gudugudu, agogo, àgídigbo tàbí móló. Àwọn ohun-èlò ìgbàlódé tí a mú wọ́nú eré Jùjú ní gìtá, ọ̀pọ̀ ìlú alásopọ̀ tí ẹnìkanṣoṣo máa ń lù, bóńgò, kóńgà, ẹ̀rọ gbohùngbohùn, míkísà, búsítà, àkọ́díọ̀nù àti dùùrù àfẹnufọn, nígbà kan rí.ÈRÒ ÀTI ÌGBÀGBỌ́ YORÙBÁ NÍPA ÀJỌ̀DÚN ÌBÍLẸ̀Àjọ̀dún ìbílẹ̀ jẹ́ mọ́ bíbọ òrìṣà kan tí àwọn olùsìn rẹ̀ fi ń wájú mọ́ra tàbí láti fi bẹ̀bẹ̀ tàbí san ẹ̀jẹ́ lọ́dọ̀ rẹ̀. Gbogbo ìwọ̀nyí wà fún ṣíṣe ìfẹ́ rẹ̀. Àjọ̀dún ìbílẹ̀ tún lè wà fún ìrántí aṣááju tàbí akọni kan, bóyá tí ó tẹ ìlú kan dó, tàbí tí ó jagun kan láti gba àwọn ènìyàn rẹ̀ sílẹ̀ lọ́wọ́ ọ̀tá tàbí lọ́wọ́ ibi tàbí ìjàǹbá kan, tàbí tí ó ṣe ohun mánigbàgbé kan tí wọn fi ń ránti rẹ̀ tàbí tí wọ́n fi ń ṣọpẹ́ fún un, tí wọ́n sì tí ipa bẹ́ẹ̀ sọ ọ́ di òrìṣà tí wọn yóò máa bọ, tí wọn yóò sì máa ṣe ẹ̀yẹ fún lọ́dọọdún tàbí lóòrèkóòrè.ÌWÚLÒ ORIN YORÙBÁOrin jẹ ọ̀nà kan pàtàkì tí ẹní tí ó kọrín fí ń gbé èrè-ọkàn rẹ̀ jáde lórí ohun tí ń jẹ ẹ́ lọ́kàn, yálà nípa ọ̀rọ̀ ara rẹ̀, ọ̀rọ̀ ẹlòmíràn tàbí nípa ọ̀rọ̀ kan láwùjọ.Ọ̀kọrin lè fi orin mú iwúrí àti ìdùnu bá ara rẹ̀ tàbí ẹlòmìíràn. Gẹ́gẹ́ bí alóre láwùjọ, ọ̀kọrin tàbí òṣèré lè fi orin gbé ẹ̀dùn ọkàn èrò àwùjọ síta, èyí tí ìba máa fún ni ni ìnira tàbí ìtẹ̀mọ́lẹ̀ tàbí ìbánujẹ́ abẹ́nu, yálà láti ọwọ́ ìjọba tàbí àwọn aláṣẹ kan. Orin lè wá fún lílò ara-ẹni tàbí tí àwùjọ lápapọ̀. Orin lè mú ní sapá ṣe ohun tí ó dàbí ẹní ṣòroó ṣe fún ní nígbà mìíràn. ORIN ÀPÀLÀOrin àpàlà jẹ́ ọ̀kan lára àwọn orin Yorùbá ti wọ́n jẹ́ gbájúmọ̀ ni agbègbè ẹ̀gbá, Ìjẹ̀bú, Ọ̀yọ̀, Ọ̀sun àti Ìgbóminà. Orin ayẹyẹ ni orin àpàlà, orin ìgbàlóde ni pẹ̀lú. Orin àpàlà kò ní nǹkan án se pẹ̀lú ẹ̀sìn, òrìsà tàbí ìbọ kan tí a mọ̀ ni ilẹ̀ Yorùbá. Orin ìgbàfẹ́ ni orin àpàlà.ORIN FÚJÌOrin ìgbàlódé ni orin Fújì. Orin tó gbalágboko ni pẹ̀lú. Àwọn ohun díẹ̀ péréte ni a ó ṣọ̀rọ̀ lé lorí nínú orin yìí. A ó fi ẹnu ba ohun èlò orin Fújì, àwọn ọ̀kọrin Fújì ìṣàkóso àti kókó tí Fújì ń dálé lórí."},{"question":"من هو النبي الذي أرسله الله للعالمين؟\\t","answer":"النبي محمد صلى الله عليه وسلم"},{"question":"Apakah soalan kepada: \\"Manusia mempunyai dua paru-paru, iaitu paru-paru kanan dan paru-paru kiri.\\"? Topiknya ialah paru-paru manusia.","answer":"\\"Berapakah paru-paru dalam manusia?\\""},{"question":"人体具有解毒作用的内脏是","answer":"肝脏"},{"question":"विपदः सन्तु नः शश्वत्तत्र तत्र जगद्गुरो |भवतो दर्शनं यत्स्यादपुनर्भवदर्शनम् || कुन्ती भागवत १स्कन्ध ८ अध्याय.","answer":"अर्थ : हे या जगात श्रेष्ठ असणाऱ्या श्रीकृष्णा, आम्हाला सतत संकटे येवोत [कि ज्यामुळे तुझे स्मरण होईल व त्यामुळे ] जन्ममृत्यूचा फेरा संपवणारे तुझे दर्शन होईल."},{"question":"Кара жанды карч уруу","answer":"Бардык күч-кубатын, мүмкүнчүлүгүн жумшоо, тынбай аракеттенүү, жаны тынбай, тынымсыз катуу иштөө.Мен бул жерде кара жанды карч уруп иштеп жүрсөм, силердин кылганыңар бул."},{"question":"පාරු කවියක් සඳහා  උදාහරණයක් දෙන්න. ","answer":"මාතර ගගේ ඉන්නා කිඹුලිගෙ             පැටියාතල්ල සුදුයි බෙල්ලේ ගෝමර             කැටියායන එන ඔරු පාරු නවතාගෙන         සිටියාමිනී නොකයි මාතර කිඹුලිගෙ            පැටියා"},{"question":"Hãy đặt một tiêu đề phù hợp với đoạn văn sau: Chung kết của cuộc thi \\"Hoa hậu Thể thao Việt Nam - Miss Fitness Vietnam 2022\\" diễn ra vào tối nay. Chính vì thế, các cô gái \\"Miss Fitness Vietnam\\" đã tham gia các buổi tập luyện kỹ năng cần thiết để có cơ hội chạm tay đến chiếc vương miện danh giá của cuộc thi.","answer":"Dàn thí sinh \\"Miss Fitness Vietnam\\" tập luyện trước thềm chung kết | Lao Động Trẻ - Tin tức mới nhất dành cho công nhân lao động trẻ"},{"question":"సహకార సంఘాల ప్రయోజనాలను, లోపాలను వివరించండి.","answer":"సహకార సంఘాల వలన ప్రయోజనాలు:1. స్థాపనా సౌలభ్యము: సహకార సంస్థలను స్థాపించుట సులభము. పదిమంది కలసి తమ ఆర్థిక ప్రయోజనాల కోసము ఒక సంస్థగా ఏర్పడవచ్చు. నమోదుచేయుటకు అవలంబించవలసిన చట్టబద్ధమైన లాంఛనాలు చాలా తక్కువ.2. ప్రజాస్వామ్య పరిపాలన: సంస్థల నిర్వహణ ప్రజాస్వామిక సూత్రాలపై ఆధారపడి ఉంటుంది. వ్యాపార నిర్వహణలో పాల్గొనే హక్కు ప్రతి సభ్యునకు ఉంటుంది. ఒక మనిషికి ఒకే ఓటు. అతనికి ఎన్ని వాటాలు అయినా ఉండవచ్చు.3. నిర్వహణ ఖర్చులు తక్కువ: సహకార సంస్థలలో పరిపాలన ఖర్చులు తక్కువ. పాలక మండలి సభ్యులు వేతనము తీసుకోకుండా నిర్వహణ పనులు చేపడతారు.4. సేవాశయము: సహకార సంస్థల ముఖ్య ఉద్దేశము సేవలను అందించుట. సభ్యులకు చౌక ధరలకు వస్తువులను అందజేస్తుంది. తక్కువ వడ్డీలకు ఋణాలను అందిస్తుంది. సభ్యుల మధ్య సహకార భావనను కలుగజేస్తుంది.5. పరిమిత ఋణబాధ్యత: సభ్యుల ఋణబాధ్యత వారు చెల్లించిన వాటా మూలధనానికే పరిమితమై ఉంటుంది.6. స్థిరత్వము: సభ్యుల మరణము, విరమణ లేదా దివాలా తీయడంవలన సంస్థ మనుగడకు భంగముకలగదు.7. పన్ను రాయితీలు: సహకార సంఘాల ఆదాయముపై కొంత పరిమితి మేరకు పన్ను మినహాయింపు ఉంటుంది. అంతేగాక నమోదు రుసుములోను, స్టాంపు డ్యూటీలోను మినహాయింపు ఉంటుంది.8. ప్రభుత్వ ఆదరణ: ప్రభుత్వము సహకార సంఘాలకు అప్పులు, గ్రాంట్ల రూపములో ఆర్థిక సహాయం అందిస్తుంది. సమాజములో ఆర్థికముగా, సాంఘికముగా వెనుకబడిన వర్గాలకు సహాయపడే ధ్యేయముతో ఈ సంఘాలకు ఉదారముగా ధన సహాయం అందిస్తుంది.9. వాటాలలో స్పెక్యులేషన్ ఉండదు: ఈ సంఘాలలో సభ్యుడు ఎప్పుడైనా వాటాలను కొనవచ్చు కాబట్టి వాటాలలో స్పెక్యులేషన్ ఉండదు.10. సాంఘిక ప్రయోజనాలు: ఈ సంస్థలు ప్రజాస్వామ్యములో విద్య, శిక్షణ, స్వయం పరిపాలన, స్వయం సహాయం, పరస్పర సహాయము మొదలైన సూత్రాలను ప్రతిపాదిస్తుంది.11. వ్యాపారాలపై నియంత్రణ: ఇతర వ్యాపారసంస్థలు అధిక ధరలతో వినియోగదారులను దోచుకుంటున్నప్పుడు, ఇవి తక్కువ ధరలకు వస్తువులను అందజేస్తుంది.12. మధ్యవర్తులు ఉండరు: సహకార సంస్థలు వస్తువులను నేరుగా ఉత్పత్తిదారుల నుంచి కొనుగోలుచేసి వాటిని వినియోగదారులకు అందజేస్తాయి. మధ్యవర్తుల బెడద ఉండదు.13. సభ్యుల మధ్య సుహృద్భావము: ఒకరి కోసము అందరూ, అందరికోసం ఒకరు అనే సూత్రముపై సహకార సంఘాలు పని చేస్తాయి. కాబట్టి సభ్యుల మధ్య సోదరభావం, సంఘీభావము పెంపొందిస్తాయి."},{"question":"सिन्धुलीगढी","answer":"यो किल्ला नोभेम्बर १७६७ मा नेपालको एकीकरण प्रक्रियाको क्रममा भारतबाट पठाइएको इस्ट इन्डिया कम्पनीका २४०० बलियो ब्रिटिश सेनामाथि नेपालको गोर्खा सेनाको लडाइँमा ऐतिहासिक विजयको प्रतिनिधित्व गर्दछ। ऐतिहासिक र रणनीतिक किल्ला काठमाडौंबाट १४० किलोमिटरको दूरीमा रहेको मध्य नेपालको पर्यटकीय स्थल हो। यो नेपालको विजयको प्रतीकात्मक युद्ध स्मारक पनि हो।"},{"question":"Inona no atao fahafatesana?","answer":"Ara-piforonan-tenyFahafatesana: anarana ilazana ny toe-javatra izay tsy afa-mihetsika intsony.Ara-kevi-teny:Ny atao hoe fahafatesana dia ny fisarahan’ny aina amin’ny vatana eo amin’ny olona iray, ny fahataperan’ny androm-piainan’ny olona eto an-tany, fihatahana na fandaozana ny fahavelomana, fiverenan’ny nofo ho vovoka.Fiampitan’ny velona mankany amin’ny tontolon’ny razana."},{"question":"Thạch Sanh thuộc kiểu nhân vật nào (nhân vật bất hạnh, nhân vật dũng sĩ, nhân vật thông minh, nhân vật ngốc nghếch)?","answer":"Thạch Sạch thuộc kiểu nhân vật vật dũng sĩ. "},{"question":"మూడు వరుసల నగదు చిట్టా తయారుచేయడంలో గుర్తుంచుకోవాల్సిన ముఖ్య విషయాలను తెలపండి.","answer":"మూడు వరుసలు గల నగదు చిట్టాను తయారుచేసేటపుడు దిగువ అంశాలు గమనించవలెను.ప్రారంభపు నిల్వ డెబిట్ వైపు వివరాల వరుసలో To తెచ్చిన నిల్వ అని వ్రాసి నగదు మొత్తాన్ని నగదు వరుసలో, బాంకు మొత్తాన్ని బాంకు వరుసలో రాయాలి. ఒకవేళ బాంకు ఓవర్ డ్రాఫ్ట్ ఇస్తే, క్రెడిట్ వైపు వివరాలలో By తెచ్చిన నిల్వ అని వ్రాసి, మొత్తాన్ని బాంకు వరుసలో చూపవలెను.నగదు వసూళ్ళను డెబిట్ వైపు నగదు వరుసలో, నగదు చెల్లింపులను క్రెడిట్ వైపు నగదు వరుసలో వ్రాయవలెను.చెక్కు ద్వారా వసూళ్ళను డెబిట్వైపు నగదు వరుసలో వ్రాయవలెను. ఒకవేళ చెక్కును వసూలు అయిన తేదీన బాంకులో వేస్తే నేరుగా డెబిట్ వైపు బాంకు వరసలో వ్రాయాలి. ఎదురుపద్దును వ్రాయకూడదు.చెక్కుల ద్వారా చెల్లింపులను క్రెడిట్ వైపు బాంకు వరుసలో నమోదు చేయాలి.ఆఫీసు ఉపయోగానికి బాంకు నుంచి నగదును తీసినపుడు, డెబిట్వైపు నగదు వరుసలోను, క్రెడిట్ వైపు బాంకు వరుసలోను నమోదు చేయాలి. ఇది ఎదురుపద్దు అవుతుంది.చెక్కు వసూలైనపుడు వాటిని నగదుగా భావించి, డెబిట్వైపు నగదు వరుసలో వ్రాయవలెను. ఈ చెక్కులను తరువాత వసూలుకై బాంకులో వేసినపుడు, నగదును బాంకులో డిపాజిట్ చేసినట్లుగానే డెబిట్ వైపు బాంకు వరుసలోనూ, క్రెడిట్వైపు నగదు వరుసలోను చూపవలెను. ఇది ఎదురు పద్దు అవుతుంది.నగదు లేదా బాంకు వ్యవహారాలలో డిస్కౌంట్ ఉన్నప్పుడు ఇచ్చిన డిస్కౌంట్ను డెబిట్ వైపు డిస్కౌంట్ వరుసలోను, వచ్చిన డిస్కౌంట్ను క్రెడిట్వైపు డిస్కౌంట్ వరుసలోను చూపవలెను."},{"question":"Como se chama a prova de corrida de longa distância de 42 km?","answer":"Maratona."},{"question":" Sheeg Maxaa La’oran Jiray Nebi Yuusuf CS Hooyadiis","answer":" Waxaa La’oran Jiray Raaxila"},{"question":"கேள்வி  : பென்சீன் ஆய்வுக்கூடங்களில் கரைப்பானாகப் பயன்படுவது எது ? 1.நைட்ரஜன்2.கொழுப்பு அமிலம்3.கிராபைட்4.பியூட்டிரிக் அமிலம்","answer":"பதில்:1.நைட்ரஜன்"},{"question":"Bé nhà tôi hiện tại đã gần 3 tuổi. Hai mắt cháu thi thoảng có hiện tượng hai lòng đen chụm vào nhau. Xin tư vấn giúp cháu bị làm sao và có nên đi khám hay không?","answer":"Với một cháu nhỏ gần 3 tuổi, có thể khi cháu nhìn một vật hoặc một hình ảnh gì quá lâu cũng có thể dẫn đến hiện tượng này. Bạn không nên quá lo lắng, nếu sau đó cháu lại nhìn bình thường. Trong trường hợp mà cháu liên tục bị, hoặc là có biểu hiện nhìn kém thì tốt nhất bạn nên đưa con đến khám bác sĩ chuyên khoa mắt về nhi để được tư vấn."},{"question":"ما اسم أصغر دولة في العالم؟","answer":"الفاتيكان."},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 東京電力の福島第一原子力発電所では、2011年の事故のあと、放射線を出す物質が入った水が増え続けています。東京電力が放射線を出す物質を取る処理をしていますが、トリチウムなどが残ります。処理をしたあとの水は増え続けて、134万tになりました。約1000個のタンクの98%まで水が入っています。政府は、処理をした水に海の水を入れて、トリチウムの濃度を薄くして海に流すことを決めました。東京電力が海の水で薄めて、1Lの濃度が43から63ベクレルになりました。国の基準の6万ベクレルよりとても低くなりました。このため、東京電力は24日午後1時ごろから海に流し始めました。処理をした水を全部流し終わるまで30年ぐらいかかると言われています。長い間、安全に気をつける必要があります。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。- 放射線: 1）ウランやラジウムなどの放射性元素がこわれて、他の元素に変わるときに出すもの。大量に浴びると有害である。- 物質: 1）見たりさわったりすることができるもの。- 処理: 1）始末すること。- t: 1）メートル法で、重さの単位の一つ。1トンは、1000キログラム。記号は「t」。2）船の大きさを表す単位。- 約: 1）ちかう。取り決める。2）縮める。省く。簡単にする。3）おおよそ。ほぼ。だいたい。- タンク: 1）水・ガス・石油などをためておく、大きな入れ物。2）戦車。- 政府: 1）国の政治を行うところ。2）内閣。- 濃度: 1）液体や気体のこい、うすいの度合い。- 流す: 1）液体などが低いほうへ動くようにする。2）水などにうかべて動かす。3）よごれを洗い落とす。4）うわさなどを広める。5）予定していたことを、取りやめる。6）そのことを気に留めない。- 薄め: 1）（水などを加えて）うすくする。- L: 1）メートル法で、容積の基本の単位。一リットルは、1000立方センチメートル。一辺が10センチメートルの立方体の体積を一リットルとする。記号は「L」。- 基準: 1）ものごとを比べるとき、そのもととなるよりどころ。標準。"},{"question":"O que é o \\"pacote fmt\\" em Go?","answer":"O pacote fmt é usado para formatação de entrada e saída em Go. Ele fornece funções para imprimir e ler dados em diferentes formatos."},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất cho câu hỏi sau:Một số loài cá có thể sống ở dưới sông, hồ mà bề mặt bị đóng băng vì nhiệt độ của nước:A. Giảm dần theo độ sâuB. Tăng dần theo độ sâuC. Luôn giữ không đổi","answer":"đáp án BThông thường nhiệt độ càng cao thì khối lượng riêng của các chất rắn, lỏng, khí càng giảm. Tuy nhiên nước ở nhiệt độ 0 – 4 độ C thì ngược lại. Ví dụ: Ở điều kiện bình thường, khối lượng riêng của nước ở 0 độ C (nước đá), 2 độ C, 4 độ C lần lượt là: 0,920 kg/lít; 0,99997 kg/lít và 1kg/lít.Như vậy, nước nặng nhất ở 4 độ C. Trong khoảng từ 0 đến 4 độ C, nhiệt độ nước càng thấp thì nước càng nhẹ. Do đó, ở khu vực sông hồ bị đóng băng bề mặt, nước đá nhẹ nhất nổi lên trên, nước ấm dần lên theo độ sâu, ở đáy sông, hồ nước khoảng 4 độ C. Một số loài cá có thể sống ở điều kiện nhiệt độ đó."},{"question":"ഈ വാചകം ഏത് പ്രധാന സംഭവത്തെക്കുറിച്ചാണ്: ബ്രിട്ടീഷ് നിയന്ത്രിത ഇന്ത്യയിലെ ഒരു ഭരണകർത്താവും സൈനികനുമായിരുന്നു ഹെർബെർട്ട് ബെഞ്ചമിൻ എഡ്വേഡ്സ്. പഞ്ചാബായിരുന്നു അദ്ദേഹത്തിന്റെ പ്രവർത്തനമേഖല. 1848-49 കാലഘട്ടത്തിലെ രണ്ടാം ആംഗ്ലോ-സിഖ് യുദ്ധത്തിൽ മുൽത്താനിലെ ബ്രിട്ടീഷ് വിജയത്തിനു പിന്നിലെ പ്രധാനവ്യക്തി എന്ന പേരിൽ \\"ഹീറോ ഓഫ് മുൽത്താൻ\\" എന്നും അറിയപ്പെടുന്നു.","answer":"ഈ ഖണ്ഡിക ബ്രിട്ടീഷ് സൈനികരായ ഹെർബർട്ട് ബെഞ്ചമിനെക്കുറിച്ചാണ് സംസാരിക്കുന്നത്."},{"question":"Kanggo mangsuli pitakon, wacanen wacan ing ngisor iki!Jaka Danu   Jaman mbiyen ing kampung Si Geseng wewengkon Pekalongan ana wong sekti. Asmane Ki Sadipa. Wong iki duwe kaluwihan gawe prau. Ki Sadipa duwe anak lanang jenenge Jaka Danu. Pinuju Ki Sadipa golek kayu ing alas kanggo gawe prau. Olehe golek kayu direwangi murid-muride. Naliki wis oleh kayu sing dikarepake banjur ditegor. Emane murid-muride ora kuwat nggawa saking gedhene. Ki Sadipa nyoba njaluk tulung marang wong sacedhake alas kono. Nengahi Ki Sadipa lunga, Jaka Danu jebul sumusul tekan kana. Dheweke nyoba ngangkat kayu gedhe sing isih gumlethak iku. Anehe kanthi ora kangelan tur sajak entheng, Jaka Danu ngangkat lan mikul kayu iku. Meruhi bab iku murid-muride Ki Sadipa padha gumun.Pitakon:Jaka Danu duwe kaluwihan saka wong liyane yaiku dheweke bisa ...A. ngangkat lan mikul kayu gedhe   B. negor kayu kang gedheC. golek kayu gedhe   D. gawe gumun marang wong liyaJawaban:","answer":"Jawaban: A. ngangkat lan mikul kayu gedhe  "},{"question":"جواب این سوال پیچیده را بیان کنید: شمال بلنهایم، نیویورک توسط سیل ناشی از طوفان  نابود شد، آن سیل در چه ماه فرود آمد؟","answer":" سیل در ماه آگوست 2011 فرود آمد."},{"question":"ماهو اليوم الذي يتبع يوم الجمعة؟","answer":" يوم السبت يلي يوم الجمعة."},{"question":"ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ, 25 ਫਰਵਰੀਕਾਂਗਰਸ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਰਾਹੁਲ ਗਾਂਧੀ ਨੇ ਅੱਜ ਪਾਰਟੀ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਵਾਲੇ ਸੂਬਿਆਂ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀਆਂ ਨੂੰ ਕਬੀਲਿਆਂ ਦੇ ਉਜਾੜੇ ਸਬੰਧੀ ਸੁਪਰੀਮ ਕੋਰਟ ਦੇ ਆਦੇਸ਼ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਰੀਵਿਊ ਪਟੀਸ਼ਨ ਦਾਇਰ ਕਰਨ ਲਈ ਆਖਿਆ ਹੈ। ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਸਰਬਉੱਚ ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਸੂਬਿਆਂ ਨੂੰ ਆਦੇਸ਼ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ਕਿ ਜੰਗਲ ਦੀ ਜਿਸ ਜ਼ਮੀਨ ਤੋਂ ਕਬੀਲਿਆਂ ਅਤੇ ਆਦਿਵਾਸੀਆਂ ਦੇ ਮਾਲਕੀ ਦਾਅਵੇ ਰੱਦ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ, ਉਸ ਨੂੰ ਖਾਲੀ ਕੀਤੇ ਜਾਣਾ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਇਆ ਜਾਵੇ।ਮੱਧ ਪ੍ਰਦੇਸ਼, ਪੰਜਾਬ, ਛੱਤੀਸਗੜ੍ਹ ਅਤੇ ਰਾਜਸਥਾਨ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀਆਂ ਨੂੰ ਭੇਜੇ ਪੱਤਰ ਵਿਚ ਰਾਹੁਲ ਗਾਂਧੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਇਸ ਆਦੇਸ਼ ਨਾਲ ਵੱਡੀ ਪੱਧਰ ’ਤੇ ਹੋਣ ਵਾਲੇ ਉਜਾੜੇ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ ਸੂਬਾ ਸਰਕਾਰਾਂ ਅਦਾਲਤ ਵਿਚ ਰੀਵਿਊ ਪਟੀਸ਼ਨ ਦਾਇਰ ਕਰਨ। ਸੁਪਰੀਮ ਕੋਰਟ ਨੇ 21 ਸੂਬਿਆਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਕਬੀਲਿਆਂ ਅਤੇ ਆਦਿਵਾਸੀਆਂ ਤੋਂ ਜ਼ਮੀਨ ਖਾਲੀ ਕਰਵਾਏ ਜਾਣ ਸਬੰਧੀ ਚੁੱਕੇ ਗਏ ਕਦਮਾਂ ਬਾਰੇ ਸੂਚਿਤ ਕਰਨ ਲਈ ਵੀ ਆਖਿਆ ਹੈ।ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ 13 ਫਰਵਰੀ ਨੂੰ ਸੁਪਰੀਮ ਕੋਰਟ ਨੇ ਸਬੰਧਤ ਸੂਬਿਆਂ ਦੇ ਮੁੱਖ ਸਕੱਤਰਾਂ ਨੂੰ ਹਲਫ਼ਨਾਮਾ ਦੇਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਸੀ, ਜਿਸ ਰਾਹੀਂ ਇਹ ਦੱਸਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਜ਼ਮੀਨਾਂ ਤੋਂ ਮਾਲਕੀ ਦਾਅਵੇ ਰੱਦ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ, ਕੀ ਉਹ ਜ਼ਮੀਨਾਂ ਖਾਲੀ ਕਰਵਾਈਆਂ ਗਈਆਂ ਹਨ ਜਾਂ ਨਹੀਂ ਅਤੇ ਜੇਕਰ ਨਹੀਂ ਖਾਲੀ ਕਰਵਾਈਆਂ ਗਈਆਂ ਹਨ ਤਾਂ ਇਸ ਦੇ ਕਾਰਨ ਦੱਸੇ ਜਾਣ।ਰਾਹੁਲ ਗਾਂਧੀ ਨੇ ਅੱਜ ਆਪਣੀ ਫੇਸਬੁੱਕ ਪੋਸਟ ਰਾਹੀਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਲੱਖਾਂ ਲੋਕਾਂ ਲਈ ‘ਜਲ, ਜੰਗਲ ਅਤੇ ਜ਼ਮੀਨ’ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦਾ ਆਧਾਰ ਹੈ। ਇਸ ਲਈ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕਾਂਗਰਸ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਾਲੇ ਸੂਬਿਆਂ ਨੂੰ ਕਬੀਲਿਆਂ ਦੇ ਉਜਾੜੇ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਰੀਵਿਊ ਪਟੀਸ਼ਨ ਦਾਇਰ ਕਰਨ ਲਈ ਲਿਖਿਆ ਹੈ।ਸੂਬਿਆਂ ਵੱਲੋਂ ਜ਼ਮੀਨ ਖਾਲੀ ਕਰਨ ਤੋਂ ਇਨਕਾਰ ਕਰਨ ਦਾ ਕੀ ਕਾਰਨ ਹੈ?","answer":"ਸੂਬਿਆਂ ਵੱਲੋਂ ਜ਼ਮੀਨ ਖਾਲੀ ਕਰਨ ਤੋਂ ਇਨਕਾਰ ਕਰਨ ਦਾ ਇਕ ਕਾਰਨ  ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਲੱਖਾਂ ਲੋਕਾਂ ਲਈ ‘ਜਲ, ਜੰਗਲ ਅਤੇ ਜ਼ਮੀਨ’ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦਾ ਆਧਾਰ ਹੈ। "},{"question":"ما هي السورة التي يطلق عليها عروس القرآن ؟","answer":"سورة الرحمن ."},{"question":"Apakah maksud 'bermain-main dengan kerbau, dilontarnya muka dengan ekor'?","answer":"Ia bermaksud berkawan dengan orang bodoh (hina) tentu mendatangkan kerugian"},{"question":"મને ઇલોરાની ગુફાઓ વિષે જણાવો.","answer":"ઈલોરા ની ગુફાઓ એક પુરાતાત્વિક સ્થળ છે, જે ભારત દેશમાં ઔરંગાબાદ, મહારાષ્ટ્ર થી ૩૦ કિમિ  જેટલા અંતરે આવેલું છે. આ ગુફાઓને રાષ્ટ્રકૂટ વંશે બનાવડાવી હતી. પોતાની સ્મારક ગુફ઼ાઓ માટે પ્રસિદ્ધ ઈલોરા યુનેસ્કો દ્વારા વિશ્વ ધરોહર સ્થળ તરીકે ઘોષિત કરવામાં આવેલું છે.ઈલોરાની ગુફાઓ ભારતીય પાષાણ શિલ્પ સ્થાપત્ય કલાનો સાર છે. અહીં ૩૪ \\"ગુફાઓ\\" અસલમાં એક ઊર્ધ્વાધર ઊભી ચરણાદ્રિ પર્વતનો એક ફલક છે. આમાં હિંદુ, બૌદ્ધ અને જૈન ગુફ઼ા મંદિર બનેલ છે. આ ગુફાઓ પાંચમી અને દસમી શતાબ્દીમાં બનેલ હતી. અહીં ૧૨ બૌદ્ધ ગુફ઼ાઓ (૧-૧૨), ૧૭ હિંદુ ગુફાઓ (૧૩-૨૯) અને ૫ જૈન ગુફાઓ (૩૦-૩૪) છે. આ બધી ગુફાઓ એકબીજાની આસપાસ બનેલ છે અને પોતાના નિર્માણ કાળના ધાર્મિક સૌહાર્દને દર્શાવે છે.ઈલોરાની ગુફાઓ ના ૩૪ મઠ અને મંદિર ઔરંગાબાદની નજીક ૨ કિમી ક્ષેત્રમાં ફેલાયેલ છે, આને ઊંચી બેસાલ્ટની ઊભા ખડકોની દીવાલો ને કાપી બનાવાયા છે. દુર્ગમ પહાડીઓ વાળા વિસ્તારમાં આવેલી ઈલોરાની ગુફાઓ ૬૦૦ થી ૧૦૦૦ ઈસવીના કાળની છે, જે પ્રાચીન ભારતીય સભ્યતાનું જીવંત પ્રદર્શન કરે છે. બૌદ્ધ, હિંદૂ અને જૈન ધર્મને પણ સમર્પિત પવિત્ર સ્થાન ઈલોરા પરિસર ન કેવળ અદ્વિતીય કલાત્મક સર્જન અને એક તકનીકી ઉત્કૃષ્ટતા છે, પણ આ પ્રાચીન ભારતના ધૈર્યવાન ચરિત્રની વ્યાખ્યા પણ કરે છે. આ સ્થળ યૂનેસ્કોની વિશ્વ વિરાસતમાં સામેલ છે."},{"question":"A wace shekara akai gobarar Chicago?","answer":"Wuta ta Chicago ta faru a shekara ta 1871"},{"question":"Dalkaa Somalia waa imisa gobol ayu ka koobanyahay?","answer":"Waa 18 Gobol."},{"question":"السؤال: من الذي مزق صحيفة الحصار الاقتصادي التي وضعها المشركون على المسلمين؟","answer":"الإجابة: المطعم بن عدي"},{"question":"Fenoy ny banga: \\"Nozanahan'ny _ tamin'ny taonjato fahasivy ambin'ny folo i Madagasikara.\\"","answer":"Valiny: Zanatany frantsay i Madagasikara tamin'ny taonjato faha-19."},{"question":"Setiap murid mempunyai cita-cita untuk mencapai kejayaan yang cemerlang dalampeperiksaan.Jelaskan langkah-langkah yang perlu anda lakukan untuk mencapai kejayaan yangcemerlang dalam peperiksaan.","answer":"CADANGAN IDEA / ISI1. Melakukan ulang kaji yang kerap terutama subjek yang sukar .2. Memberi tumpuan terhadap pengajaran dan pembelajaran guru di kelas.3. Melibatkan diri dalam aktiviti kokurikulum untuk mendapat kejayaan akademik yanglebihholistik.4. Mematuhi semua disiplin yang ditetapkan oleh pihak sekolah.5. Mematuhi jadual pembelajaran yang disediakan.6. Mendapatkan pemakanan yang seimbang dan rehat yang cukup ."},{"question":"Zdanie 1: Stirling do Dunfermline, otwarta Dunfermline do Oakley dla pociągów mineralnych 13 grudnia 1849; otwarta Dunfermline do Alloa 28 sierpnia 1850; zamknięta dla pasażerów 7 października 1968. Zdanie 2: Stirling do Dunfermline, od 13 grudnia 1849 Dunfermline do Oakley do pociągów mineralnych, od 28 sierpnia 1850 Dunfermline do Alloa, otwarty dla pasażerów od 7 października 1968. Pytanie: Czy zdanie 1 i zdanie 2 wyrażają to samo znaczenie? Tak czy nie?","answer":"Nie."},{"question":"Агрономия cөзүнүн кыргызча түшүндүрмөсү кандай ?","answer":"Аграномия бул — айыл чарба жөнүндөгү илим."},{"question":"السؤال: ما هي أنواع الطوب الإسمنتي الخرساني ؟","answer":"الإجابة: الطوب المصمت البلدي ، الطوب المفرغ ، طوب السقف ( الريبس)"},{"question":"Brazzaville mooy gëblag man réew ?","answer":"Brazzaville mooy gëblag réewum Congo."},{"question":"Abẹ́òkúta","answer":"Abeokuta je ilu ni ti o gbajumo nile Yoruba, lapa iwo-oorun orile-ede Naijiria.[1]. O je olu-ilu ipinle Ogun ti o tedo si agbegbe ti o kun fun Apata nla nla. Idi niyi ti won fi n pee ni Abeokuta. Ibe ni Oke Olumo (Olumo Rock) fikale si.Ó se pàtàkì láti mọ díẹ̀ nípa ìtàn ilẹ̀ Ẹ̀gbá àti irú ènìyàn tí ń gbé ìlú Ẹ̀gbá. Ìdí èyí ni pé yóò jẹ́ ohun ìrànlọ́wọ́ fún ọ̀pọ̀lọpọ̀ nǹkan tó yẹ ní mímọ̀ nínú orin ògódò. Fún ìdí pàtàkì yìí, n ó ò pín àkòrí yìí si ọ̀nà mẹ́rin ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀.Ọ̀pọ̀lọpọ̀ onímọ̀ ló ti sọ nípa bí a ti se tẹ ilẹ̀ Ẹ̀gbá dó, tí wọn sí tì gbé àbọ̀ ìwádìí wọn fún aráyé rí. Ara irú àwọn báyìí ni Samuel Johnson, Sàbírì Bíòbákú, Ajísafẹ́, Délànà àti àwọn mìíràn tó jẹ́ òpìtàn àtẹnudẹ́nu.Johnson gbà pé Ọ̀yọ́ ni àwọn Ẹ̀gbá ti wá. O ní àwọn ẹ̀yà Ẹ̀gbá tòótọ́ lé ti orírun wọn de Ọ̀yọ́. ó tún tẹ̀ síwájú síi pé ọmọ àlè tàbí ẹrú ni Ẹ̀gbá tí kò bá ní orírun láti Ọ̀yọ́. Àwọn olóyè wọn wà lára àwọn Ẹ̀sọ́ Aláàfin láyé àtijọ́, àtipé àwọn olóyè yìí ló sá wá sí Abẹ́òkúta lábẹ́ olórí wọn tó jẹ́ àbúrò ọba Ọ̀yọ́ nígbà náà.Délànà ní tirẹ̀ ní etí ilé-ifẹ̀ ni àwọn Ẹ̀gbá tó kọ́kọ́ dé tẹ̀ dó sí. Àwọn ni ó pè ní Ẹ̀gbá Gbàgùrà. Wọ́n dúró súú sùù súú káàkiri. Olú ìlú wọn sì ni “ÌDDÓ” tí ó wà níbi tí Ọ̀yọ́ wà báyìí. Àwọn ìsí kejì sun mọ ìsàlẹ̀ díẹ̀. Wọ́n kọjá odò ọnà. Àwọn ni Ẹ̀gbá òkè-ọnà. Òsilẹ̀ ni ọba wọn. Òkó ni olú ìlú wọn .Ẹ̀gbá Aké ló dé gbẹ̀yìn.Ajísafẹ́ ní ọ̀tẹ̀ ló lé àwọn Ẹ̀gbá kúrò ni ilé- ifẹ̀ wá Kétu. Láti Kétu ni wọn ti wá sí Igbó- Ẹ̀gbá kí wọn to de Abẹ́òkúta ní 1830. Sàbúrí Bíòbákú náà faramọ́ èyí. Lọ́rọ̀ kan sá, àwọn Ẹ̀gbá ti ilé- ifẹ̀ wá, wọ́n ni ohun i se pẹ̀lú oko Àdágbá, Kétu, àti igbó-Ẹ̀gbá. Ìtàn tún fi yé ni síwájú sii pé ìlú Ẹ̀gbá pọ̀ ní orílẹ̀ olúkúlùkù ló sì ń ní ọba tirẹ̀, fífọ́ tí orílẹ́ Ẹ̀gbá fọ́ lò gbé wọn dé ibi tí wọ́n wà báyìí. Gẹ́gẹ́ bí Ìtàn ti sọ, 1821 ni Ìjà tó fọ́ gbogbo Ìlú Ẹ̀gbá ti sẹlẹ̀. Ohun kékeré ló dá Ìjà sílẹ̀ láàárín àwọn òwu àti àwọn Ìjẹ̀bú ni ọjà Apòmù, Ogun Ọ̀yọ́ àti tí ifẹ̀ dà pọ̀ mọ́ ogun Ìjẹ̀bú láti bá Òwu jà. Àgbáríjọ ogun yìí dé ìlú àwọn Òwu ní tọ̀ọ̀ọ́tọ́ sùgbọ́n àwọn Òwu lé wọn padà títí wọ́n fi dé àárín àwọn Gbágùrá to wa ni Ìbàdàn. Inú àwọn Gbágùrá kò dùn sí è́yí wọ́n ti lérò pé ogun yóò kó àwọn Òwu. Èyí náà ló sì mú àwọn Gbágùrá tún gbárajọ láti pẹ̀lú ogun Ọ̀yọ́, Ìjẹ̀bú àti ifẹ̀ kí wọn le borí ogun Òwu. Wọ́n sẹ́gun lóòótọ́ sùgbọ́n lánlẹ́yìn, àkàrà Ríyìíkẹ́ ni ọ̀rọ̀ náà dà nígbẹ̀yìn. Òjò ń podídẹrẹ́ ni, àwòko ń yọ̀. Kò pẹ́ ẹ̀ ni ogun Ìjẹ̀bú, Ìjẹ̀sà, Ọ̀yọ́ àti ifẹ̀ rí i mọ́ pé àsé àwọn Ẹ̀gbá kò nífẹ̀ẹ́ ara wọn, wọ́n wá bẹ̀rẹ̀ tẹ̀ǹbẹ̀ lẹ̀kun sí àwọn Ẹ̀gbá. Wọn fẹ́rẹ̀ẹ́ kó gbogbo Ìlú wọn tán lọ́kọ̀ọ̀kan.Èyí tí ó wá burú jù níbẹ̀ ni ti IKÚ Ẹ́GẸ́ tó jẹ olóyè ifẹ̀ kan. Lámọ́di asíwájú Ẹ̀gbá kan ló páa nígbà tí ǹ dìtẹ̀ mọ ọn. Sùgbọ́n àwọn ọ̀tá kò sàì pa òun náà sán. Ọ̀tẹ̀ àti tẹ̀ǹbẹ̀lẹ̀kun tí wọn ń dí mọ́ àwọn Ẹ̀gbá yìí ló mú wọn pinnu láti kúrò ní ibùjókòó wọ́n. Àwọn babaláwo wọn gbé ọ̀pẹ̀lẹ̀ sánlẹ̀, wọn rí odù òfúnsàá. Wọ́n kifá lọ wọ́n kifá bọ̀, wọ́n ní wọn yóò dé Abẹ́òkúta, àwọn aláwọ̀ funfun yóò sì wá láti bá wọn dọ́rẹ̀ẹ́. Àwọn babaláwo wọn náà ni Tẹ́jú osó láti Ìkìjà Òjo (a ń-là-lejì- ogbè) ara Ìlúgùn àti Awóbíyìí ará irò. 1830 Sódẹkẹ́ lo sáájú pẹ̀lú àwọn Ẹ̀gbá Aké. Balógun Ìlúgùn kó Ẹ̀gbá òkè-ọnà kẹ́yìn. Wọn kò rántí osù tí wọ́n dé Abẹ́òkúta mọ́ sùgbọ́n àsìkò òjò ni. Nígbà tí wọn kọ́kọ́ dé, wọ́n do sí itòsí Olúmọ, olúkúlùkù ìlú sa ara wọn jọ, wọn do kiri Ẹ̀gbá Aké, Ẹ̀gbá òkè-ọnà àti Ẹ̀gbá Gbágùrá ló kọ́kọ́ dé sí Abẹ́òkúta. Ni 1831 ni àwọn Òwu sẹ̀sẹ̀ wá bá wọn tí àwọn Ẹ̀gbá sì gbà wọ́n tọwọ́ tẹsẹ̀. Àwọn Ẹ̀gbádò tí wọ́n bá ní Ìbarà ló sọ wọ́n ni Ẹ̀gbá, nínú ọ̀rọ̀ “Ẹ̀GBÁLUGBÓ” ni wọ́n sì tí fa ọ̀rọ̀ náà yọ. Àwọn òpìtàn ní àwọn Ẹ̀gbádò ni ń gbé ìpadò nígbà tí àwọn Ẹ̀gbá ní gbé ni òkè ilẹ̀. Òpìtàn míìràn tún ní ìtumọ̀ Ẹ̀gbá ni “Ẹ GBÀ Á “ lálejò nítorí pé wọ́n gba àwọn Òwu àti àwọn mìíràn tí wọ́n ń wá abẹ́ ààbò sá sí mọ́ra.Ẹ̀yà orísìírísìí tó wà nílẹ̀ Ẹ̀gbá ló jẹ́ kí ó di ìlú ń lá, pẹ̀lú ìjọba àkóso tó lágbára ogun ló sọ ọ́ di kékéré bó ti wàyìÍ. Ní apá Àríwá, ó fẹ̀ dé odò ọbà, ní gúúsù ó gba ilẹ̀ dé Èbúté mẹ́ta, lápá Ìlà Ìwọ̀ oòrùn (Ẹ̀gbádò) Johnson ní ìlú mẹ́tàlélẹ́ẹ̀dẹ́gbẹ́ta (503) ló parapọ̀ dé Abẹ́òkúta lonìí yìí. Orísìí mẹ́rin ni àwọn Ẹ̀gbá tó wà ní Abẹ́òkúta lónìí. Kò parí síbẹ̀ àwọn miiran tún wà tí wọn ti di Ẹ̀gbá lónìí. Sé tí ewé bá pẹ́ lára ọsẹ, kò ní sàì di ọsẹ. Èkíní nínú àwọn ẹ̀yà Ẹ̀gbà yìí ni Ẹ̀gbá Aké. Orísìírísìí ìlú ló tẹ̀ ẹ́ dó, ìdí nìyí tí àwọn Ẹ̀gbá tó kù se ń sọ pé “Ẹ̀GBÁ KẸ́GBÁ PỌ̀ LÁKÉ”. Aké ni olú ìlú wọn. Àwọn ìlú tó kù lábẹ́ Ẹ̀gbá Aké ni Ìjokò, Ìjẹùn, Ọ̀bà, Ìgbẹ̀Ìn, Ìjẹmọ̀, Ìtọ̀kú, imọ̀, Emẹ̀rẹ̀, Kéesì, Kéǹta, Ìrò, Erunwọ̀n, Ìtórí, Ìtẹsi, Ìkọpa, Ìpóró ati Ìjákọ.Ẹ̀gbá òkè-ọnà ló tẹ lẹ́ Ẹ̀gbá Aláké. Osìlè ni ọba wọn, oun ni igbákejì Aláké. Òkò ni olú ìlú wọn. Àwọn ìlú tó kù lábẹ́ Ẹ̀gbá òkè -ọnà ni Ejígbo, Ìkìjà, Ìjẹjà, odo, Ìkèrèkú, Ẹ̀runbẹ̀, Ìfọ́tẹ̀, Erinjà, ilogbo àti Ìkànna. Ẹ̀gbá Gbágùrá ni orísìí kẹta. Ìdó ni olórí ìlú wọn. Àgùrá si ni ọba wọn. Àwọn Ìlú to kù ni ọ̀wẹ̀, Ìbàdàn, Ìláwọ̀, Ìwéré, òjé ati àwọn ìlú mọ́kàndínlógoji (39) mìírán.Nígbà tí ogun bẹ sílẹ̀ ni mẹ́sàn-án lara ìlú Gbágùrá sá lọ fi orí balẹ̀ fún Ọlọ́yọ̀ọ́ títí di òní yìí. Àwọn ìlú naa ni Aáwẹ́, Kòjòkú Agéníge, Aràn, Fìdítì, Abẹnà, Akínmọ̀ọ́rìn, Ìlọràá àti Ìròkò. Ẹ̀gbá Òwu ni orísìí kẹrin, Àgó-Òwu ni olú ìlú wọn, Olówu ni ọba wọn, ìlú tó kù lábẹ́ Òwu ni Erùnmu, Òkòlò, Mowó, Àgọ́ ọbà, àti Apòmù. Yàtọ̀ sí àwọn tí a sọ̀rọ̀ rẹ lókè yìí, ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn ẹ̀yà míìràn náà ló pọ̀ ní Ẹ̀gbá tí wọ́n ti di ọmọ onílẹ̀ tipẹ́. Ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn báyìí ni a kó lásìkò ogun tàbí kí wọn wá fúnra wọn nígbà tí wọn ń sá àsálà fún ẹ̀mí wọn, tí wọn sì ǹ wá ibi isádi. Irú àwọn báyìí ni Ègùn tí wọn wá ni Àgọ́- Ègùn, Ìjàyè- ni Àgọ́- Ìjàyè, àti àwọn Ìbàràpá ni Ìbẹ̀rẹ̀kòdó àti ni Arínlẹ́sẹ̀. Bákannáà ni àwọn Ẹ̀gbádò wà ní Ìbàrà iléwó, onídà àti oníkólóbó bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé àwọn tí sáájú Ẹ̀gbá dó síbẹ̀.Láti ìgbà tí àwọn Ẹ̀gbá ti dó sí Abẹ́òkúta ni ètò ìsèlú wọn ti bẹ̀rẹ̀ si yàtọ̀. Ó di pè wọn ń yan ọba kan gẹ́gẹ́ bí olórí gbogbo gbò. Tẹ́lẹ̀tẹ́lẹ̀ ọ̀rọ̀ kò rí bẹ́ẹ̀, kọ́lọ́mú dọ́mú Ìyá rẹ gbé ni. Èyí náà ló sì fìyà jẹ wọ́n. ÀÌrìnpọ̀ ejò ló sá ǹ jẹ ejò níyà.Sé bọ́ká bá síwájú, tí pamọ́lẹ̀ tẹ le e, tí baba wọn òjòlá wá ń wọ́ ruru bọ̀ lẹ́yìn, kò sí baba ẹni tó jẹ dúró. Ọ̀rọ̀ “èmi –ò-gbà ìwọ -ò -gbà” yìí ló jẹ́ kí àwọn alábàágbé Ẹ̀gbá maa pòwe mọ́ wọn pe “Ẹ̀gbá kò lólú, gbogbo wọn ló ń se bí ọba” Ọba wá di púpọ̀.Ìjọba ìlú pín sí ọ̀nà bíi mẹ́rin nígbà tí ọ̀kan wọn balẹ̀ tán ni ibùdó titun yìí. Àkọ́kọ́ nínú wọn ni àwọn Ológbòóni. Ìlú kọ̀ọ̀kan ló ní àwọn ẹgbẹ́ yìí fún ra rẹ̀. Lóòtọ́, ọba ló nilẹ̀, òun ló sì ń gbọ́ ẹjọ́ tó bá tóbi jù. Sị́bẹ̀ síbẹ̀, àwọn Ògbóni lágbára ju ọba lọ. Àwọn ni òsèlú gan-an. Àwọn ló ń pàsẹ ìlú. Wọn lágbára láti yọ ọba lóyè. Delanọ ní láti ilé-ifẹ̀ ni Ẹ̀gbá tí mú ètò Ògbóni wá. Wọn tún un se, wọn sì jẹ́ kí o wúlò tóbẹ́ẹ̀ tí ilé-ifẹ̀ pàápàá ń gáárùn wo ògbóni Ẹ̀gbá. Orò ni wọn ń lò láti da sẹ̀ríà fún arúfin ti ẹ̀sẹ̀ rẹ tòbi. Bí orò bá ti ń ké ní oru yóò máa bọ̀ lákọlákọ. Olúwo ni olórí àwọn ògbóni. Àwọn oyè tó kù tó sì se pàtàkì ní Apèènà, Akẹ́rẹ̀, Baàjíkí, Baàlá, Baàjítò, Ọ̀dọ̀fín àti Lísa. Àwọn olórógun tún ní àwọn ẹgbẹ́ kejì tó ń tún ìlú tò. Láti inú ẹgbẹ́ àáró tí ọkùnrin kan ti n jẹ Lísàbí dá sẹ́lẹ̀, ní ẹgbẹ́ olórógun ti yọ jáde. Ọjọ́ kẹtàdínlógún kẹtàdínlógún ni wọ́n ń se àpèjọ wọn. Àwọn náà ló gba Ẹ̀gbá kalẹ̀ lọ́wọ́ ìyà tí Ọlọ́yọ̀ọ́ àti àwọn Ìlàrí rẹ fi ń jẹ wọn. Ara àwọn oyè tí wọn ń jẹ ni jagùnà (ajagun lójú ọ̀nà) olúkọ̀tún (olú tí Í ko ogun òtún lójú), Akíngbógun, Òsíẹ̀lẹ̀ àti Akílẹ́gun. Ọ̀pọ̀lọpọ̀ ogun ni wọn si ti sẹ.Àwọn pàràkòyí náà tún jẹ́ ọ̀kan pàtàkì tí ọrọ ba di ti ọrọ̀ ajé àti ìsèlú. Àwọn ni n parí ìjà lọ́jà, àwọn ló n gbowó ìsọ ̀. Asíwájú àwọn pàràkòyí ni olórí pàràkòyí. Àwọn ọdẹ pàápàá tún jẹ́ ọ̀kan nínú àwọn atúnlùútò. Wọ́n ń dá ogun jà nígbà mìíràn. Àwọn ni wọn n sọ ọjà àti gbogbo ìlú lóru. Àwọn olóyè ọdẹ jàǹjàǹkàn naa a maa ba àwọn tó wà ní ìgbìmọ̀ ìlú pésẹ̀ fún àpérò pàtàkì. Díẹ̀ lára oyè tí wọn n jẹ ni Asípa, olúọ́dẹ àti Àró ọdẹ. Bí ọ̀rọ̀ kan ba n di èyí ti apá lé ko ka, o di ọdọ olórí àdúgbò nì yẹn. Bí kò bá tún ni ojútùú níbẹ̀, a jẹ́ pé ó di tìlùú nì yẹn ọba lo maa n dájọ́ irú èyí nígbà náà. Tí a bá ka a ni ẹní , èjì ó di ọba mẹsan an to ti jẹ láti ìgbà ti wọn ti de sí Abẹ́òkúta.Yàtọ̀ sí ọba Aláké tí a to orúkọ wọn sókè yìí, ọba mẹ́rin míìrán tún sì wà ní Abẹ́òkúta tí wọn ń se olórí ìlú wọn. Sùgbọ́n, gbogbo wọn tún sì wà lábẹ́ aláké gẹ́gẹ́ bii ọba gbogbo gbò ni. Àwọn ọba náà ni, Àgùrà Olówu, Òsilẹ̀ àti olúbarà. Ọba aládé sì ni gbogbo wọn. Ní ti oyè tó kù nílùú, o ní agbára tí wọn fún ìlú kọ̀ọ̀kan láti fi olóyè sílẹ̀. Ẹ̀gbá òkè- ọnà ló ń yan ọ̀tún ọba. Ẹ̀gbá Gbágùrá lo n fi òsì àti Òdọ̀fin sílẹ̀. Ẹ̀gbá Òwu lo si n yan Ẹ̀kẹrin ìlú. Ọ̀pọ̀lọpọ̀ ènìyàn jàǹkànjàǹkàn tó ti fi ẹ̀mí wọn wu ewu fún Ẹ̀gbá ni wọ́n máa ń ráńtí nínú gbogbo orin wọn. Wọn a sì máa fi orúkọ wọn búra pàápàá. Irú àwọn báyìí ni Sódẹkẹ́, Lísàbí, Ẹfúnróyè, Tinúubú ati Ògúndìpẹ̀ Alátise. Àwọn Ẹ̀gbá kò kó iyán wọn kéré wọn kò sì yé bu ọlá fún wọn bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé wọ́n ti kú. Orísìí ètò ìjọba mẹ́rin ọtọ̀ọ̀ọ̀tọ̀ ni ó ti kọjá ní ilẹ̀ Ẹ̀gbá kí á tó bọ sí èyí tí a wà lóde òní.Ètò ìbílẹ̀ lábẹ́ àsẹ Ògbóni àti Pàràkòyí 1830-1865Ẹ̀gbá United Board of Management 1865-1898Ẹ̀gbá United Government (Ìjọba Ẹ̀gbá) 1898 – 1914Ẹ̀gbá Native Administration (Ìjọba Ìbílẹ̀) 1914 – 1960Orísìírìsìí isé ajé ni àwọn Ẹ̀gbá n mú se nínú ìlú. Yàtọ̀ sí isẹ́ àgbẹ̀ tó jẹ́ tajá tẹran ló ń seé wọ́n fẹràn láti máa da aró, wọ́n mọ̀ nípa àdìrẹ ẹlẹ́kọ dáadáa. Wọ́n tún nífẹ̀ẹ́ si òwò síse. Àwọn àbọ̀ ilẹ̀ sàró ni ó jẹ́ kí ọ̀rọ̀ òwò síse yìí túbọ̀ gbilẹ̀ tó bẹ́ẹ̀. Kò sí ìlú kan tí kò ní ọjà tirẹ̀, sùgbọ́n àwọn ọjà ń lá kan wà tó ti di ti gbogbo gbo. Irú àwọn ọjà báyìí ni Ìtọ̀kú, Ìta Ẹlẹ́gà, ọjà ọba àti Ìbẹ̀rẹ̀kòdó. Paríparí rẹ̀ àwọn Ẹ̀gbá fẹ́ràn láti máa kọrin lásán.yálà kíkọ tà gẹ́gẹ́ bí alágbe tàbí ìfẹ́ láti máa kọrin lásán. Gbogbo ohun tó sì ti sẹlẹ̀ sí àwọn baba ńlá wọn ni wọ́n máa ń mú lò nínú orin wọn pàápàá.A ti sọ pé kálukú ẹ̀yà Ẹ̀gbá ló ń da ọmú ìyá rẹ̀ gbé, sị́bẹ̀, kò sàìsí ìbásepọ̀ díẹ̀ láàárín wọn. Lọ́nà kìnní, gbogbo Ẹ̀gbá ló gbà Abẹ́òkúta sí ìlú wọn.Wọn ni ilẹ̀ níbẹ̀, sùgbọ́n wọn a máa lọ sí ẹ̀yìn odi ìlú láti lọ múlẹ̀ oko. Ní ìparí ọ̀sẹ̀ ni wọ́n ń wálé. Ọ̀pọ̀lọpọ̀ irú oko ẹ̀yìn odi ìlú báyìí lo ti di ìlú fún wọn. Abúlé ni wọn n pe àwọn ìletò wọ̀nyí. Kò sí ọmọ Ẹ̀gbá kan tí kò ní abúlé . Ètò abúlé wọ́ pọ̀, ó sì gún régé, Baálẹ̀ tàbí olóróko (olórí oko) ni o wà ní ipò ọ̀wọ̀ jùlọ. Bákan náà ló jẹ́ pé gbogbo wọn lo jọ ń bú ọlá fún àwọn ẹni ńlá wọn. Kò sí pé apá kan kò ka àwọn ẹni àná yìí wọ̀nyìí́ kún. Orò tún jẹ́ ẹ̀sìn kan tó so wọ́n pọ̀. Nílélóko ni wọn ti ń sọdún orò lọ́dọọdún. Àwọn olórò ìlú kan lè mú orò wọn dé ìlú mìíràn láìsí ìjà láìsí ìta. Lóòótọ́, ìlú kọ̀ọ̀kan ló ní òrìsà tirẹ̀ tó se pàtàkì, fún àpẹẹrẹ, àwọn Òwu ló ni Òtòǹpòrò àti Ẹlúkú. Àwọn Odò ọnà ló ni Agẹmọ, àwọn ìbarà lo ni Gẹ̀lẹ̀dẹ́. Òrìsà Àdáátán, ọ̀tọ̀ ni. O máa ń sẹlẹ̀ ni ọ̀pọ̀ ìgbà pé tí ìlú kan bá parí ọdún tiwọn lónìí, tí àdúgbò míìràn le bẹ̀rẹ̀ ni ọjọ́ keje ẹ̀. Èyí kò sí yi padà láti ọjọ́ pípẹ́ wá.Ọjà kan náà ni wọn jọ́ ń ná, oúnjẹ ti wọn ń jẹ ní Aké ni wọn ń jẹ ní Òkò. Wọn fẹ́ràn àmàlà láfún púpọ̀. Bẹ́ẹ̀ náà ni wọ́n ń jẹ Sapala kòkò, ewé, awújẹ àti èsúrú. “Mo lérò pé pẹ̀lú gbogbo àlàyé mi òkè yìí ìrànlọ́wọ́ ni yóò jẹ fún àwọn ohun ti a ó ò máa kan nínú orin Ògóló níwájú, àwọn ọ̀rọ̀ tí ìbá si ru ni lójú tẹ́lẹ̀ ni yóò di ohun ti yóò tètè yé ni”."},{"question":"Apakah maksud 'lampai bagai pimping di lereng, lemah bagai lenggundi muda'?","answer":"Ia bermaksud puji-pujian terhadap perempuan yang cantik potongan badannya"},{"question":"Bakit mahalaga ang pagkain ng gulay?","answer":"Maraming benepisyo ang pagkain ng gulay sa ating kalusugan. Mayaman ang mga ito sa bitamina, mineral at iba pang mga sustansiyang nagpapalakas sa resistensiya ng katawan laban sa mga sakit. May ebidensiya na ang pagkain ng maraming gulay ay nakakapagpababa ng tsansang makakuha ng sakit sa mata, digestive system, puso at iba pa. Nakatutulong din ang gulay sa pagbawas o pagpapanatili ng timbang dahil mababa ang caloric content nito."},{"question":"流動比率的正常範圍是多少？","answer":"流動比率的正常範圍可能會因公司的行業、業務模式和財務結構而異。一般而言，流動比率較高的公司更有流動性和偿债能力，因為它們有足夠的流動資產來滿足其短期負債。但是，流動比率過高可能意味著公司没有充分利用其資產，因此可能錯失投資機會。一般情况下，流動比率在1.5至2之間被認為是正常的。但是，實際的正常範圍可能會有所不同，例如：在金融服務行業，流動比率通常要求更高，因為這些公司需要有足夠的流動性來滿足其短期負債。在製造業，流動比率通常較低，因為這些公司通常有較長的收現周期和存貨周轉率。此外，流動比率的正常範圍也可能受到公司所在國家/地區的財務管理標準的影響。因此，在評估流動比率時，應考慮公司所屬行業和國家/地區的情況。"},{"question":"पृथ्वीले एक पटक सूर्यको परिक्रमा गर्न कति समय लगाउँछ ?","answer":"पृथ्वीले सूर्यको परिक्रमा गर्न ३६५ दिन, ५ घण्टा, ४८ मिनेट र ४५ सेकेण्ड लगाउँछ |"},{"question":"Crie um slogan para colocar nas embalagens de viagem de uma padaria chamada Jardim","answer":"Aqui está um slogan: \\"Do nosso Jardim para sua casa\\""},{"question":"ਇਸਲਾਮਾਬਾਦ, 2 ਮਾਰਚਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੀ ਪਾਰਲੀਮੈਂਟ ਨੂੰ ਅੱਜ ਮਤਾ ਸੌਂਪ ਕੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਇਮਰਾਨ ਖਾਨ ਨੂੰ ਨੋਬੇਲ ਸ਼ਾਂਤੀ ਪੁਰਸਕਾਰ ਦਿੱਤੇ ਜਾਣ ਦੀ ਸਿਫਾਰਸ਼ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ। ਇਹ ਸਿਫਾਰਸ਼ ਖਾਨ ਵਲੋਂ ਗੁਆਂਢੀ ਮੁਲਕ ਭਾਰਤ ਨਾਲ ਵਧੀ ਤਲਖੀ ਘਟਾਉਣ ਲਈ ਕੀਤੇ ਗਏ ਯਤਨਾਂ ਦੇ ਮੱਦੇਨਜ਼ਰ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ। ਸੂਚਨਾ ਮੰਤਰੀ ਫਵਾਦ ਚੌਧਰੀ ਵਲੋਂ ਕੌਮੀ ਸਦਨ ਦੇ ਸਕੱਤਰੇਤ ਵਿੱਚ ਮਤਾ ਸੌਂਪਿਆ ਗਿਆ। ਇਸ ’ਤੇ ਸੋਮਵਾਰ ਨੂੰ ਵਿਚਾਰ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਹੈ। ਮਤੇ 'ਤੇ ਕਦੋਂ ਵਿਚਾਰ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਹੈ?","answer":"ਮਤੇ 'ਤੇ ਸੋਮਵਾਰ ਨੂੰ ਵਿਚਾਰ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਹੈ। "},{"question":"व्यक्तिहरूले प्रभावकारी रूपमा व्यक्तिगत वित्त व्यवस्थापन गर्न के उपायहरू लिन सक्छन्?","answer":"व्यक्तिगत वित्त व्यवस्थापनमा बजेट, बचत, बुद्धिमानीपूर्वक लगानी, ऋण घटाउने, र वित्तीय स्थिरता र दीर्घकालीन सुरक्षा सुनिश्चित गर्न आकस्मिक अवस्थाहरूको लागि योजना समावेश छ।"},{"question":"“40 సెం.మీ. ల వక్రతా వ్యాసార్థం గల ఒక కుంభాకార కటకం ఎదురుగా 20 సెం.మీ. ల దూరంలో వస్తువు ఉంచబడినది.” అపుడు ప్రతిబింబ స్థానం ………A) ‘C’ కి ఆవలB) ‘C’, ‘F’ ల మధ్య నC) ‘C’ వద్దD) అనంత దూరంలో","answer":"D) అనంత దూరంలో"},{"question":"Wanene babban kocin Super Eagles a 2021?","answer":"José Peseiro ne."},{"question":"अन्तरिक्षमा जाने प्रथम महिला को हुन् ?","answer":"अन्तरिक्षमा जाने प्रथम महिला अमेरिकी नागरिक डेनिस टिटो हुन् । उनी सन् २००६ मा अन्तरिक्षमा पुगेकी हुन् । "},{"question":"Тил жөнүндө макал билесизби?","answer":"Тилиң жүгүргүчө, колуң жүгүрсүн."},{"question":"No anime Naruto, quem é Gaara?","answer":"Gaara é o Kazekage da Vila da Areia e possui a habilidade de controlar o poder da areia. Inicialmente um antagonista, ele passa por uma jornada de redenção ao longo da série."},{"question":"கேள்வி: சலத்தால் பொருள்செய்தே மார்த்தல் பசுமண்கலத்துநீர் பெய்திரீஇ யற்று -இக்குறளில் பயின்று வந்துள்ள அணி ----அ) உவமை அணிஆ) பிறிதுமொழிதலணிஇ) ஏகதேச உருவக அணிஈ) சொற்பொருள் பின்வருநிலையடயணி","answer":"பதில் :அ ) உவமை அணி"},{"question":"Iya oṣere ilẹ wa, Nkechi Blessing, ku nigba to ku ọjọ diẹ ko ṣọjọọbi","answer":"Eeyan n wo oju, Ọlọrun n wo ọkan, lohun to ku tawọn eeyan n sọ latigba ti iroyin iku iya oṣere tiata nni, Nkechi Blessing, ti di mimọ lopin ọsẹ, nitori ọjọọbi iya naa ni ọmọ rẹ n palẹmọ lọwọ, afi bi iku ṣe wọle wẹrẹ to mu iya lọ lojiji.Ọjọbọ, Tọsidee, ọjọ kẹtalelogun, oṣu kẹsan-an yii, ni Toyin Abraham toun naa jẹ oṣere tiata, kede ipapoda Iya Nkechi loju opo Instagraamu rẹ, to si ni kawọn eeyan maa gbadura fun oṣere naa nitori ohun to ṣẹlẹ si i.Ṣe ko kuku sẹni to mọ pe iku ojiji yoo pa Iya Nkechi, ipalẹmọ ọjọọbi iya naa ati aburo Nkechi to n jẹ Jennifer Ijeoma Sunday, ni wọn n ṣe lọwọ. Koda, nitori ọjọọbi awọn mejeeji naa ni Nkechi ṣe wa siluu Eko, to ba iya rẹ ati aburo rẹ pẹlu ọmọ oṣere naa ya fọto, to si kọ akọle sibẹ pe oun ti de s’Ekoo lati ba awọn ọlọjọọbi ya fọto, iyẹn iya rẹ ati aburo rẹ. Nkechi kọ ọ sibẹ pe ọjọ kejidinlọgbọn, ati ikọkandinlọgbọn, oṣu kẹsan-an yii, ni ọjọọbi awọn mejeeji.Afi bi iya ti Nkechi n palẹ ọjọọbi mọ fun ṣe ku ki ọjọọbi naa too de, ti ibanikẹdun ati ọfọ si rọpo ọjọọbi ti oṣere ọmọ Ibo to n ṣere Yoruba naa fẹẹ ṣe fun iya rẹ.Latigba ti ọfọ naa ti ṣẹ Nkechi lawọn eeyan ti n ba a kẹdun, ti wọn n rọ ọ pe ko mọkan, nitori ko si kinni kan teeyan le ṣe bi iru eyi ba waye, afi ki tọhun gba f’Ọlọrun."},{"question":"வினா:  மக்கள் தொகைக் கணக்கெடுப்பு யாருடைய காலத்தில் தவறாமல் பின்பற்றப்பட்டது?கீழே உள்ள நான்கு விருப்பங்களிலிருந்து சிறந்த பதிலைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்:அ) அசோகர்ஆ) குணாளன்இ) பிந்துசாரன்ஈ) மௌரியர்","answer":"விடை: ஈ) மௌரியர்.மௌரியப் பேரரசு (பொ.ஊ.மு. 322 – பொ.ஊ.மு. 184) என்பது மகதத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டு இந்தியத் துணைக்கண்டத்தில் இரும்புக் காலத்தில் புவியியல் ரீதியாக விரிவடைந்திருந்த ஒரு வரலாற்றுச் சக்தியாகும். இது பொ.ஊ.மு. 322இல் சந்திரகுப்த மௌரியரால் நிறுவப்பட்டது. பொ.ஊ.மு. 185 வரை நீடித்திருந்தது.சிந்து கங்கைச் சமவெளியை வென்றதன் மூலம் மௌரியப் பேரரசானது மையப்படுத்தப்பட்டது. இதன் தலைநகரம் பாடலிபுத்திரத்தில் (தற்கால பட்னா) அமைந்திருந்தது. ஏகாதிபத்திய மையத்திற்கு வெளியே பேரரசின் புவியியல் விரிவானது பேரரசு முழுவதும் தெளித்தது போல் பரவியிருந்த ஆயுதம் கொண்ட நகரங்களைக் கட்டுப்படுத்திய இராணுவத் தளபதிகளின் விசுவாசத்தைச் சார்ந்திருந்தது.அசோகரின் (அண். பொ.ஊ.மு. 268 - பொ.ஊ.மு. 232) ஆட்சியின் போது பேரரசானது குறுகிய காலத்திற்கு இந்தியத் துணைக் கண்டத்தின் முக்கிய நகர மையங்கள் மற்றும் நெடுஞ்சாலைக் குடியிருப்புகளைக் கட்டுப்பாட்டில் வைத்திருந்தது. தொலைதூரத் தென்னிந்தியாவில் இருந்த பகுதிகள் தவிர மற்ற பகுதிகளைக் கட்டுப்படுத்தியது. அசோகரின் ஆட்சிக் காலம் முடிந்து சுமார் 50 ஆண்டுகள் கழித்து இது வீழ்ச்சியடைய ஆரம்பித்தது. பிரகத்ரதரைப் புஷ்யமித்திர சுங்கன் அரசியல் கொலை செய்து மகதத்தில் சுங்கப் பேரரசை நிறுவியதற்குப் பிறகு பொ.ஊ.மு. 185இல் இப்பேரரசு கலைக்கப்பட்டது.அர்த்தசாஸ்திரத்தின் ஆசிரியரும், தனது வழிகாட்டியுமான சாணக்கியரின் வழிகாட்டுதலில் சந்திரகுப்த மௌரியர் ஓர் இராணுவத்தைத் திரட்டினார். நந்தப் பேரரசை ஆட்சியில் இருந்து தூக்கி எறிந்தார். அண். பொ.ஊ.மு. 322இல் மௌரியப் பேரரசுக்கு அடித்தளத்தை நிறுவினார். பேரரசர் அலெக்சாந்தரால் ஏற்படுத்தப்பட்டிருந்த சத்ரப்புகளைத் தோற்கடித்ததன் மூலம் மேற்கு திசையில் நடு மற்றும் மேற்கு இந்தியா முழுவதும் தனது சக்தியைச் சந்திரகுப்தர் வேகமாக விரிவாக்கினார். பொ.ஊ.மு. 317 வாக்கில் வட இந்தியா முழுவதையும் இவரது பேரரசு கொண்டிருந்தது.மௌரியப் பேரரசானது பிறகு, செலுக்கியர்-மௌரியர் போரின் போது ஒரு தியாடோச்சியும், செலூக்கியப் பேரரசை நிறுவியவருமான செலூக்கஸ் நிக்காத்தரைத் தோற்கடித்து, சிந்து ஆற்றுக்கு மேற்கே ஆப்கானித்தான் மற்றும் பலுச்சிசுத்தானம் ஆகிய நிலப்பரப்புகளைப் பெற்றது.மௌரியர்களுக்குக் கீழ் உட்புற மற்றும் வெளிப்புற வணிகம், விவசாயம் மற்றும் பொருளாதாரச் செயல்கள் செழித்தன. தெற்கு ஆசியா முழுவதும் பரவின. ஓர் ஒருமைப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் திறமையான நிதி, நிர்வாக மற்றும் பாதுகாப்பு அமைப்பின் உருவாக்கம் காரணமாகச் செழித்தன. மௌரிய அரசமரபானது பாடலிபுத்திரத்திலிருந்து, தக்சசீலம் வரை பெரும் தலைநெடுஞ்சாலைக்கான ஒரு முன்னோடியைக் கட்டமைத்தது. கலிங்கப் போருக்குப் பிறகு அசோகருக்குக் கீழ் பேரரசானது கிட்டத்தட்ட அரை நூற்றாண்டு கால மையப்படுத்தப்பட்ட ஆட்சியைக் கொண்டிருந்தது. அசோகர் பௌத்தத்தைத் தழுவியதும், பௌத்தத் தூதர்களுக்கு ஆதரவளித்ததும், பௌத்தமானது இலங்கை, வடமேற்கு இந்தியா, மற்றும் நடு ஆசியாவுக்கு விரிவடைவதற்குக் காரணமானது.மௌரியக் காலத்தின் போது, தெற்காசியாவின் மக்கள் தொகையானது 1.5 கோடி முதல் 3 கோடி வரை என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.கலை, கட்டடக்கலை, கல்வெட்டுக்கள் மற்றும் உருவாக்கப்பட்ட நூல்கள் ஆகியவற்றில் வழக்கத்திற்கு மீறிய உருவாக்கத்தால் இப்பேரரசின் காலமானது குறிப்பிடப்படுகிறது. ஆனால், கங்கைச் சமவெளியில் சாதி நிறுவப்பட்டது, இந்தியாவின் முதன்மையான இந்தோ ஆரிய மொழிகள் பேசும் பகுதிகளில் பெண்கள் உரிமை குறைந்தது ஆகியவற்றுக்கும் இக்காலம் குறிப்பிடப்படுகிறது.தொல்லியல் ரீதியாகத் தெற்காசியாவில் மௌரியரின் ஆட்சிக் காலமானது வடக்கின் மெருகூட்டப்பட்ட கருப்பு மட்பாண்டப் பண்பாட்டுக் காலத்தின் கீழ் வருகிறது. அர்த்தசாஸ்திரமும், அசோகரின் கல்வெட்டுகளும் மௌரியக் காலம் குறித்த முதன்மையான எழுத்துப் பதியப்பட்ட ஆதாரங்கள் ஆகும். இந்தியாவின் தேசியச் சின்னமாகச் சாரநாத்தில் உள்ள சிங்கத் தூபி உள்ளது.அர்த்தசாஸ்திரமும், மெகஸ்தெனெஸின் பதிவுகளும் மௌரியப் பேரரசானது அதன் நகரங்களை நிர்வகிப்பதற்காக உருவாக்கிய நுணுக்க விவரங்களையுடைய நகர அமைப்பைப் பற்றி, பாடலிபுத்திரத்தை விளக்கும் போது குறிப்பிடுகின்றன. நகர அவையானது 30 ஆணையர்களைக் கொண்டிருந்தது. அது ஆறு குழுக்களாகப் பிரிக்கப்பட்டு இருந்தது. இவை நகரத்தை நிர்வகித்தன. முதல் குழுவானது சம்பளங்களை நிர்ணயித்தும், பொருட்களைக் கொடுப்பதையும் கவனித்துக் கொண்டது. இரண்டாவது குழுவானது அயல்நாட்டு முக்கியஸ்தர்கள், பயணிகள் மற்றும் வணிகர்களுக்குத் தேவையான முன்னேற்பாடுகளைச் செய்தது. மூன்றாவது குழுவானது நூல் பதிவுகள் மற்றும் அதிகாரப்பூர்வ பதிவேடுகளைக் கவனித்துக்கொண்டது. நான்காவது குழுவானது உற்பத்திப் பொருட்கள் மற்றும் பொருட்களின் விற்பனையைக் கவனித்துக் கொண்டது. ஐந்தாவது குழுவானது வணிகத்தை ஒழுங்குபடுத்துதல், உரிமம் வழங்குதல், எடைகள் மற்றும் அளவீடுகளைச் சரிபார்த்தல் ஆகியவற்றைச் செய்தது. ஆறாவது குழுவானது விற்பனை வரிகளை வசூலித்தது. தக்சசீலம் போன்ற சில நகரங்கள் தங்களது சொந்த நாணயங்களை வெளியிடும் தன்னாட்சியைக் கொண்டிருந்தன. சாலைகளைப் பராமரித்தல், சாலைகள், பொதுக் கட்டடங்கள், சந்தைகள், மருத்துவமனைகள், கல்வி நிலையங்கள் போன்ற பொது நலப் பணிகளை கவனித்துக் கொள்ள நகர அவையானது அதிகாரிகளைக் கொண்டிருந்தது.கிராமத்தின் அதிகாரப்பூர்வத் தலைவராக கிராமிகரும், பட்டணங்களில் நகரிகரும் பணி புரிந்தனர்.[108] நகர அவையானது சில நீதித்துறை அதிகாரங்களையும் கொண்டிருந்தது. மௌரிய நிர்வாகத்தில் மக்கள்தொகை கணக்கெடுப்பு நடத்துவது என்பது ஒரு வழக்கமான நிகழ்வாக இருந்தது. வணிகர்கள், விவசாயிகள், கொல்லர்கள், குயவர்கள், தச்சர்கள் மற்றும் மேலும் கால்நடைகள் போன்ற மௌரியப் பேரரசில் இருந்த பல்வேறுபட்ட மக்களின் தரநிலைகளை வரிசைப்படுத்தும் பொறுப்பானது கிராம அதிகாரிகள் (கிராமிகர்கள்) மற்றும் நகர அதிகாரிகள் (நகரிகர்கள்) ஆகியோரிடம், பெரும்பாலும் வரி விதிக்கும் தேவைகளுக்காக வழங்கப்பட்டிருந்தது.இந்தப் பணிகள் சாதிகளாக ஒன்றாகச் சேர்க்கப்பட்டிருந்தன. இது இந்திய சமூகத்தின் ஒரு அம்சமாக உள்ளது. இன்றும் இந்திய அரசியலில் இந்நிகழ்வு தொடர்ந்து தாக்கத்தை ஏற்படுத்திக் கொண்டுள்ளது.1948 ஆம் ஆண்டு மக்கள் தொகை கணக்கெடுப்பு குறித்து சட்டம் இயற்றப்பட்டது. சுதந்திரம் அடைந்த பின், முதல் முறையாக கடந்த 1951 ஆம் ஆண்டு மக்கள் தொகை கணக்கெடுப்பு நடத்தப்பட்டது. அப்போது முப்பத்தாறு கோடியே பத்து இலட்சத்து எண்பத்து எட்டாயிரத்து தொன்னூறு. சந்திரகுப்த மெளரியர் காலத்தில் போருக்காக நாட்டில் உள்ள இளைஞர்களின் எண்ணிக்கை கணக்கெடுத்ததாக கூறப்படுகிறது. இந்தியாவின் முதல் முழுமையான மக்கள் தொகை கணக்கெடுப்பு 1830 ஆம் ஆண்டில் ஹென்றி வால்டர் டக்காவில் (இப்போது டாக்கா) நடத்தப்பட்டது. இந்த மக்கள் தொகை கணக்கெடுப்பில் பாலினம், வயதுவாரியாக, வீடுகளின் புள்ளிவிவரங்கள் சேகரிக்கப்பட்டன."},{"question":"How has Sri Lanka's traditional art of \\"Rukada\\" or traditional drum-making sustained its cultural significance, and what positive impact does it have on preserving artistic heritage?","answer":"The art of \\"Rukada,\\" traditional drum-making in Sri Lanka, has sustained its cultural significance by being passed down through generations. The positive impact lies in the preservation of artistic heritage, as skilled craftsmen meticulously create drums with intricate designs. These drums play a crucial role in cultural performances, religious ceremonies, and festivals, adding a vibrant auditory element that contributes to the overall richness of Sri Lanka's cultural tapestry."},{"question":"Ẹni to ba ni ẹri pe mo gba owo-oṣu gẹgẹ bii gomina fọdun mẹjọ ko mu un jade – Arẹgbẹṣọla","answer":"Ọgbẹni Rauf Adesọji Arẹgbẹṣọla to jẹ gomina ana nipinlẹ Ọṣun ti pe ẹnikẹni to ba da loju pe oun gba owo-oṣu gẹgẹ bii gomina lodidi ọdun mẹjọ nija lati bọ sita waa sọ faraye.Nigba ti akọwe iroyin fun Arẹgbẹṣọla, ẹni to ti di minisita fọrọ abẹle lorileede yii bayii, Ṣọla Faṣure, n fesi si iroyin kan to jade laipẹ yii pe ọjọ kan ṣoṣo ni ọkunrin naa gba gbogbo owo oṣu ọdun mẹjọ lẹyin ti eeku ida iṣakoso ipinlẹ Ọṣun bọ sọwọ Oyetọla, lo sọ pe irọ lasan, ofuutufẹẹtẹ ni.Faṣure ṣalaye pe Arẹgbẹṣọla ko tẹwọ gba owo-oṣu ni gbogbo asiko to fi jẹ gomina l’Ọṣun, idi si ni pe ijọba ti pese ilegbee, eto-aabo, irinkerindo, ounjẹ atawọn nnkan amayedẹrun mi-in fun un nigba naa, ko si si nnkan kan to nilo owo lati ra lapo ara rẹ.Bakan naa ni gbogbo awọn ọmọ rẹ lo ti dagba nigba naa, ti wọn si ti pari nileewe ti ẹnikọọkan wọn n lọ, ko si nilo owo lati san owo-ileewe mọ. Idi niyẹn to fi yọnda owo-oṣu rẹ funjọba ipinlẹ Ọṣun.O ni ko si ẹni to le ka iroyin eke naa ti ko ni i mọ pe ṣe ni oniroyin ọhun mọ-ọn-mọ fẹẹ ba orukọ rere ti Ọgbẹni Arẹgbẹṣọla ni jẹ, eleyii to si lodi si ohun to yẹ ki eeyan maa ba lọwọ oniroyin to lẹkọọ.Faṣure fi kun ọrọ rẹ pe oun ba ẹni to wa ni isakoso owo ijọba (Accountant General) nipinlẹ Ọṣun sọrọ, o si fidi rẹ mulẹ pe ko si akọsilẹ kankan niwaju oun lati fi sọ pe Arẹgbẹṣọla gba owo-oṣu kankan lasiko tabi lẹyin to ṣejọba tan.O waa rọ gbogbo awọn araalu lati ma ṣe gba iroyin ẹlẹjẹ naa gbọ, ki wọn si ri i gẹgẹ bii iṣẹ-ọwọ awọn abanilorukọ jẹ."},{"question":"Ndi nthaka iti yomwe ili yabwino pa ulimi?","answer":"Dothi labwino kwambiri limafotokozedwa kuti ndi laling'ono komanso lopangidwa mofanana ndi mchenga, ndi dongo. Dothi lokhala ndi utoto wapakatikatili nthawi zambiri limawonedwa ngati labwino paulimi chifukwa limalimidwa mosavuta ndi alimi ndipo limatha kukhala lopindulitsa kwambiri pakukula kwa mbewu."},{"question":"Чынгыз Айтматов качан төрөлдү эле?","answer":"Чынгыз Айтматов 1928 жылы 12 декабрда туулган."},{"question":"अरुणाचल प्रदेश को केंद्रशासित प्रदेश कब घोषित किया गया था?","answer":"सन 1972 में अरुणाचल प्रदेश को केंद्र शासित राज्य बनाया गया था और इसका नाम 'अरुणाचल प्रदेश' किया गया। वर्ष 1986 में भारतीय संविधान में 55वें संशोधन के माध्यम से अरुणाचल प्रदेश 20 फरवरी, 1987 को भारतीय संघ का 24वां राज्य बना।  पहले यह उत्तर-पूर्व सीमांत एजेंसी (NEFA) के रूप में नामित किया गया था। इसे अरुणाचल प्रदेश राज्य अधिनियम, 1986 द्वारा राज्य का दर्जा दिया गया था। राज्य का गठन के बाद यह राज्य असम से अलग किया गया। "},{"question":"Explain the concept of document similarity in text mining.","answer":"Document similarity in text mining measures the likeness or resemblance between two documents based on their content. It is often used in information retrieval and clustering."},{"question":"Pag-isipan ang scenario na ito:Isang lalaki ang nakatayo sa isang tabi ng isang ilog, habang nasa kabila naman ang kanyang aso. Tinawag ng lalaki ang kanyang aso, na siyang tumawid kaagad sa ilog nang hindi nababasa at hindi gumagamit ng tulay o bangka. Paano ito ginawa ng aso?","answer":"Base sa impormasyon ng scenario na ang aso ay mistulang nakatawid sa ilog na hindi gumagamit ng tulay o bangka at hindi nababasa, ang pinakapraktikal at lohikal na kasagutan ay maaaring nagyelo ang ilog kung saan pwede kang makalakad dito."},{"question":"Shin Kano Daular Musulunci ce?","answer":"Addinin jihar Kano da ke Najeriya shi ne addinin Musulunci. Sharia tana aiki a duk fadin jihar. Daular Roman Katolika ta Kano tana da kujerar ta a jihar."},{"question":"Bilakah Sabah mula mentadbir secara sendiri? Pilih jawapan yang betul dari pilihan berikut.  A. 16 Sept 1963 B. 31 Ogos 1957 C. 16 Sept 1957 D. 31 Ogos 1963","answer":"Jawapan yang betul adalah D. 31 Ogos 1963"},{"question":"විරති චෛතසිකයෝ   ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"සම්මාවාචාය, සම්මාකම්මන්තය, සම්මාආජීවයයි විරති චෛතසිකයෝ තිදෙනෙක් වෙති. ප්‍රාණඝාතාදි පාපයන් ගෙන් වළක්නා ස්වභාවයෝ විරති නම් වෙති. නොහොත් සත්ත්වයනට ප්‍රාණඝාතාදියෙන් වැළකීමට උපකාර වන්නා වූ ධර්මයෝ විරති නම් වෙති. පාපයෙන් වැළකීම් මාත්‍ර‍ය හෝ විරති නම් වේ. විරතිය සාමාන්‍යයෙන් එකක් වුව ද සම්පත්ත විරතිය, සමාදාන විරතිය, සමුච්ඡේද විරතිය යි ප්‍රභේද හෙයින් තුනක් වේ.තමන්ගේ කුලය වයස දැනුමැතිකම යනාදිය සලකා සික පද සමාදානයක් නො මැතිව ම වරද කරන්නට සිදුවන අවස්ථාව පැමිණි කල්හි එය නො කර හැරීම සම්පත්ත විරතිය ය. යම්කිසි වරදක් කරන්නට සිදු වී තිබෙන අවස්ථාවේ දී එය තමාගේ කුලපරම්පරාවේ අය විසින් නො කරන ලද්දක් නම් ඒ බව සලකා තමා විසින් ද එය නො කර හැරීම කුලය සලකා පවින් වැළකීම ය. යම් කිසි වරදක් කරන්නට සිදු වී තිබෙන කල්හි මා වැනි වෘද්ධයකුහට මෙබඳු වැඩ නුසුදුසු යයි පව් නො කර හැරීම වයස සලකා පවින් වැළකීම ය. යම් කිසි වරදක් කරන්නට සිදු වී තිබෙන කල්හි තමාගේ දැනුමැතිකම් සලකා මේවා මෝඩයන්ට මිස මා වැනි කාරණාකාරණ දත් කෙනකු විසින් කිරීම සුදුසු නැත යයි පවින් වැළකීම දැනුමැති කම සලකා පවින් වැළකීමය. සම්පත්ත විරතියට උදාහරණයක් වශයෙන් චක්කණ ගේ කථාව ආචාර්‍ය්‍යවරයෝ දක්වති. චක්කණ පෙර ලක්දිව විසූ සිංහල ගොවියෙකි. රෝගාතුර වූ ඔහුග් මවට වෙද මහතා සා මස් දෙන්නට නියම කෙළේ ය. චක්කණ ගේ සහෝදරයා සා මස් සෙවීමට ඔහුට කුඹුරට ගොස් බලන්නට නියම කෙළේය. චක්කණ කුඹුරට ගිය කල්හි ගොයම් පැළ කෑමට ආ සාවෙක් බිය වී වේගයෙන් දුව ගොස් තොණ්ඩුවකට අසු වී හඬ නැඟීය. චක්කණ හඬ ඇසී එහි ගොස් බැඳී උන් සාවා දැක ඌ අල්ලා මවට බෙහෙත් පිණිස මරන්නට සිතා නැවත මව ගේ දිවි රකිනු පිණිස අසරණ සතාගේ දිවි නැසීම නුසුදුසුය යි සිතා හැර දැම්මේය. ඔහු ගෙදර ආ විට සහෝදරයා “සාවකු ලද දැ” යි ඇසූ කල්හි චක්කණ සිදු වූ සැටි සහෝදරයාට කීය. එය අසා සහෝදරයා ඔහුට තර්ජනය කෙළේය. චක්කණ මව සමීපයට ගොස් “මම උපන්දා පටන් මේ වන තුරු දැන දැන ප්‍රාණඝාතයක් නො කෙළෙමි ය. ඒ සත්‍යානුභාවයෙන් මාගේ මව නිරෝගී වේවා” යි සත්‍යක්‍රියා කෙළේය. ඒ සත්‍යානුභාවයෙන් මව නිරෝගී වූවා ය.සිකපද සමාදන් වූවන් ගේ සිකපද සමාදන් වීමෙහි දී හා ඉන් පසු ද තමා ගේ ජීවිතය ගැන පවා නො සලකා පවින් වැළකීම සමාදාන විරතිය ය. සමාදාන විරතියට උදාහරණයක් වශයෙන් උතුරු වඩුන්නාව නමැති කන්දක විසූ ගොවියකුගේ පුවතක් දක්වා තිබේ. එය මෙසේ ය: උතුරු වඩුන්නාවේ ගොවියා අම්බරිය විහාරවාසී පිංගල බුද්ධරක්ඛිත තෙරුන් වහන්සේගෙන් සිල් සමාදන් වී ගොවිකම් කළ තැනැත්තෙකි. දිනක් ඔහුගේ ගොනුන් නැති වී උන් සොයනු පිණිස හේ උතුරුවඩුන්නා කන්දට ගියේ ය. එහි දී ඔහු මහ පිඹුරකුට අසු විය. ඔහු අතේ හොඳින් කැපෙන කැත්තක් ද තිබිණ. කැත්තෙන් හිස සිඳ පිඹුරා මරා දමා ගැලවෙන්නට ඔහුට සිත්විය. නැවත ඔහුට ගරු කළ යුතු උතුමකු සමීපයෙන් සමාදන් වූ සිකපද බිඳලීම නුසුදුසුය යි සිතිණ මෙසේ හේ තුන් වර දක්වා සිතා අන්තිමේ දී “සිකපද නො බිඳින්නෙමිය, ඒ වෙනුවට ජීවිතය හරිමිය” යි සිතා නැවතත් සික පද කඩ කරන්නට නො සිතෙනු පිණිස ළඟ තුබූ කැත්ත ඈතට විසි කෙළේය. එකෙණෙහි ම පිඹුරා ඔහු හැර ගියේය.ආර්‍ය්‍ය මාර්ගය හා සම්ප්‍ර‍යුක්ත විරතිය සමුච්ඡේද විරතිය ය. එය ස්ථිර විරතියකි. එය ඇති වීමෙන් පසු ආර්‍ය්‍ය ශ්‍රාවකයා හට ප්‍රාණඝාතාදිය සඳහා සිතකුදු නූපදනේ ය."},{"question":"බුදු දහමේ එන  ධ්‍යාන ප්‍ර‍ත්‍යයේ ත්‍රි රාශිය ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"ද්විපඤ්ච විඥානයෙන් අන්‍ය වූ සිත් එකුන් අසූවෙහි ඇත්තාවූ විතක්ක විචාර පීති වේදනා ඒකග්ගතා යන ධ්‍යානාංග ධර්මයෝ ධ්‍යාන ප්‍ර‍ත්‍යය ධර්මයෝ ය.ද්විපඤ්ච විඥානයෙන් අන්‍යවූ සිත් එකුන් අසූවය, චෛතසික දෙපනසය, චිත්තජ රූපය, ප්‍ර‍තිසන්ධි කර්මජ රූපය යන මොහු ධ්‍යාන ප්‍ර‍ත්‍යයේ ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්නයෝ ය.ද්විපඤ්ච විඥාන දසයය, සර්වචිත්ත සාධාරණ චෛතසික සතය, බාහිර රූපය, ආහාරජ රූපය, සෘතුජ රූපය, අසංඥ සත්ත්ව කර්මජ රූපය, ප්‍ර‍වෘත්ති කර්මජ රූපය යන මොහු ධ්‍යාන ප්‍ර‍ත්‍යයේ ප්‍ර‍ත්‍යනීක ධර්මයෝ ය."},{"question":"プロボクシングで、１ラウンドは何分でしょう？","answer":"３分です。"},{"question":"এই অনুচ্ছেদের জন্য একটি ধারাবাহিকতা লিখুন :আবু আমির আর রহিব হানিফ ছিলেন। তিনি মুহাম্মদকে অপছন্দ করতেন, এবং বদরের যুদ্ধে লড়াই করেছেন বলে জানা গেছে। তিনি চেয়েছিলেন তাকে মদিনা থেকে বহিষ্কার করা এবং ইসলামকে নির্মূল করা। উহুদের যুদ্ধে","answer":"তিনি মুসলিমদের বিরুদ্ধে কুরাইশদের সাথেও যোগ দিয়েছিলেন। সংখ্যাগরিষ্ঠরা বলেছে যে আবু আমির বাইজেন্টাইনের শাসকের কাছে মুহাম্মদের বিরুদ্ধে সাহায্য চেয়েছিলেন। মুহাম্মদের সহচর আবদুল্লাহ ইবনে উবাই (মুনাফিক) ছিলেন তাঁর ভাগ্নে। আবু আমির হেরাক্লিয়াসের কোর্টে ইসলামিক ক্যালেন্ডারের ৯ হিজরি বা ১০ হিজরিতে মারা যান।"},{"question":"ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ, 27 ਫਰਵਰੀਫਰਾਂਸ, ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ (ਯੂਐਨ) ਵੱਲੋਂ ਪਾਬੰਦੀਸ਼ੁਦਾ ਦਹਿਸ਼ਤੀ ਜਥੇਬੰਦੀ ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਦੇ ਮੁਖੀ ਮਸੂਦ ਅਜ਼ਹਰ ਨੂੰ ਆਲਮੀ ਦਹਿਸ਼ਤਗਰਦ ਐਲਾਨਣ ਸਬੰਧੀ ਤਜਵੀਜ਼ ’ਤੇ ਕੰਮ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਫਰਾਂਸ ਅਗਲੇ ਮਹੀਨੇ ਮਾਰਚ ਵਿੱਚ ਯੂਐਨ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੌਂਸਲ ਦੀ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਮਿਲਣ ਮਗਰੋਂ ਇਸ ਤਜਵੀਜ਼ ਨੂੰ ਸੈਂਕਸ਼ਨ (ਪਾਬੰਦੀ) ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਅੱਗੇ ਰੱਖ ਸਕਦਾ ਹੈ। ਪੰਦਰਾਂ ਮੁਲਕਾਂ ਵਾਲੀ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੌਂਸਲ ਦੀ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਹਰ ਮਹੀਨੇ ਇਕ ਮੁਲਕ ਤੋਂ ਦੂਜੇ ਮੁਲਕ ਦੇ ਹੱਥ ਜਾਂਦੀ ਹੈ। ਪਹਿਲੀ ਮਾਰਚ ਤੋਂ ਇਸ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਇਕੁਆਟੋਰੀਅਲ ਗੀਨੀਆ ਤੋਂ ਫਰਾਂਸ ਕੋਲ ਆ ਜਾਏਗੀ।ਸੂਤਰਾਂ ਨੇ ਇਸ ਖ਼ਬਰ ਏਜੰਸੀ ਨੂੰ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਵੀਟੋ ਤਾਕਤਾਂ ਨਾਲ ਲੈਸ ਕੌਂਸਲ ਦਾ ਸਥਾਈ ਮੈਂਬਰ ਫਰਾਂਸ ਇਸ ਤਜਵੀਜ਼ (ਅਜ਼ਹਰ ’ਤੇ ਪਾਬੰਦੀ ਬਾਰੇ) ਉੱਤੇ ਕੰਮ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਛੇਤੀ ਹੀ ਤਿਆਰ ਕਰ ਲਿਆ ਜਾਵੇਗਾ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਫਰਾਂਸ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਿੱਚ ਜੈਸ਼ ਮੁਖੀ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਤਿਆਰ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਇਸ ਤਜਵੀਜ਼ ਨੂੰ ਸੰਭਾਵੀ ਤੌਰ ’ਤੇ ਸੈਂਕਸ਼ਨ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਅੱਗੇ ਰੱਖਿਆ ਜਾਵੇਗਾ। ਸੂਤਰਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ, ‘ਫਰਾਂਸ ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਦੇ ਦਹਿਸ਼ਤਗਰਦਾਂ ’ਤੇ ਪਾਬੰਦੀ ਆਇਦ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਦੀਆਂ ਅਪੀਲਾਂ ਨੂੰ ਛੇਤੀ ਤੋਂ ਛੇਤੀ 1267 ਸੈਂਕਸ਼ਨ ਕਮੇਟੀ ਅੱਗੇ ਰੱਖਣ ਵਾਲ ਧਿਆਨ ਕੇਂਦਰਤ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ।’ ਇਹ ਤਜਵੀਜ਼ ਰੱਖੇ ਜਾਣ ਮਗਰੋਂ ਯੂਐਨ ਵਿੱਚ ਇਹ ਪਿਛਲੇ ਦਸ ਸਾਲਾਂ ਵਿੱਚ ਇਹ ਚੌਥੀ ਵਾਰ ਹੋਵੇਗਾ, ਜਦੋਂ ਅਜ਼ਹਰ ਨੂੰ ਆਲਮੀ ਦਹਿਸ਼ਤਗਰਦ ਐਲਾਨੇ ਜਾਣ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਜਾਵੇਗੀ। ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਆਧਾਰਿਤ ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਨੇ 14 ਫਰਵਰੀ ਨੂੰ ਪੁਲਵਾਮਾ ਵਿੱਚ ਹੋਏ ਦਹਿਸ਼ਤੀ ਹਮਲੇ ਵਿੱਚ ਹੱਥ ਹੋਣ ਦੀ ਗੱਲ ਕਬੂਲੀ ਸੀ। ਪੁਲਵਾਮਾ ਵਿੱਚ ਹੋਏ ਦਹਿਸ਼ਤੀ ਹਮਲੇ ਵਿੱਚ ਹੱਥ ਹੋਣ ਦੀ ਗੱਲ ਕਿਸ ਨੇ ਕਬੂਲੀ ਸੀ?","answer":"ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਆਧਾਰਿਤ ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਨੇ 14 ਫਰਵਰੀ ਨੂੰ ਪੁਲਵਾਮਾ ਵਿੱਚ ਹੋਏ ਦਹਿਸ਼ਤੀ ਹਮਲੇ ਵਿੱਚ ਹੱਥ ਹੋਣ ਦੀ ਗੱਲ ਕਬੂਲੀ ਸੀ। "},{"question":"Jox ma péeteg waat yi ci kàddu gii: Na ngéen ragal Yàlla ndàx ngéen texe!","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Na ngéen ragal Yàlla ndàx ngéen texe!\\" ak séen i péete ñoo di:Na: AUXngéen: PRONragal: VERBYàlla: PRONndàx: SCONJngéen: PRONtexe: VERB!: PUNCT"},{"question":"કવિ દલપતરામ લિખીત બે-બે પદ જોડેલાં હોય તેવી કહેવતોના ઉદાહરણ આપો.","answer":"ધણી વિનાની વાડી અને વેઠે પકડી ગાડી.પય તે પાએ અને વેરી ઘાએ.પારકી લેખણ પારકી શાઈ મતું કરે માવજીભાઈ.પોથાં તે થોથાં ડાચાં તે સાચાં.પાઘડ મોહોટા ને અંદર ખોટા.પારકું વગોણું અને જગલાને જોણું.પંખીનો ઠગ હાડીઓ માણસનો ઠગ ચાડીઓ."},{"question":"Ny fanomezana tsy nampoizina dia nahatonga azy hitsiky hatrany  tena faly izy.\\" Ahoana no namariparitan’ilay fehezanteny ny toe-po lazainy?","answer":"Ny fehezan-teny dia mamaritra ny toetry ny fihetseham-po tsara satria ny fanomezana tsy nampoizina dia nahatonga tsiky midadasika sy tena fahasambarana."},{"question":"ਜੰਮਿਆ ਹੋਇਆ ਭੋਜਨ ਪਿਘਲ ਗਿਆ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਇਸਨੂੰ ਮਾਈਕ੍ਰੋਵੇਵ ਵਿੱਚ ਰੱਖ ਦਿੱਤਾ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਇਸਨੂੰ ਪਲਾਸਟਿਕ ਰੈਪ ਨਾਲ ਢੱਕ ਦਿੱਤਾ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਇਸਨੂੰ ਮਾਈਕ੍ਰੋਵੇਵ ਵਿੱਚ ਰੱਖ ਦਿੱਤਾ।"},{"question":"Ndàx mbind mii jub na?Deeleen taxawee julli te di génne asaka. Lu ngeen jiital ci lu baax ngir seen bopp, dangeen ko fekk ca Yàlla, ndax Yàlla gu gis la li ngeen di def.","answer":"Déedet; jubul cocc ba coset. Mbeqi ma a ngii:Deeléen tàxawe julli te di génne àsaka. Lu ngéen jiital ci lu baax ngìr séen bopp, da ngéen ko fekk ca Yàlla, ndàx Yàlla gu gìs la li ngéen di def."},{"question":"Buatlah sebuah paragraf singkat yang menjawab pertanyaan berikut.Pertanyaan: Siapakah ilmuwan yang mencetuskan teori atom modern?Topik: Sejarah kimia. Jawaban:","answer":"John Dalton (6 September 1766 - 27 Juli 1844) adalah seorang ahli kimia, ahli fisika, dan ahli meteorologi Inggris. Dia terkenal karena memperkenalkan teori atom ke dalam kimia, dan untuk penelitiannya tentang buta warna, kadang-kadang disebut sebagai Daltonisme untuk menghormatinya. Dalton mengusulkan sebuah teori atom modern pada tahun 1803 yang menyatakan bahwa semua materi terdiri dari partikel-partikel kecil yang tak terpisahkan yang disebut atom, atom unsur tertentu memiliki karakteristik dan berat yang unik, dan terdapat tiga jenis atom: sederhana (unsur), senyawa (molekul sederhana), dan kompleks (molekul kompleks). Pada tahun 1808, Dalton pertama kali menerbitkan New System of Chemical Philosophy (1808-1827), di mana dia mengemukakan deskripsi ilmiah modern pertama tentang teori atom. Karya ini mengidentifikasi unsur-unsur kimia sebagai jenis atom tertentu, oleh karena itu menolak teori Newton tentang afinitas kimia.Poin utama dari teori atom Dalton, yang pada akhirnya berkembang, adalah:1. Elemen terbuat dari partikel yang sangat kecil yang disebut atom.2. Atom dari suatu unsur memiliki ukuran, massa dan sifat lain yang identik; atom dari elemen yang berbeda berbeda dalam ukuran, massa dan sifat lainnya.3. Atom tidak dapat dibagi lagi, dibuat atau dihancurkan.4. Atom dari unsur yang berbeda bergabung dalam rasio bilangan bulat sederhana untuk membentuk senyawa kimia.5. Dalam reaksi kimia, atom digabungkan, dipisahkan atau disusun ulang."},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න. ","answer":"බිංදු බිංදු මල් වැස්සේ තෙමෙන්නට එපාගලින් ගලට පා තබමින් දුවන්නට එපාගල් මතුපිට ලිස්සනවා පය පැකිලේවීආල හැඟුම් මං හින්දා හිතෙන්නට එපාදෑස තෙමා ලන දුක් ගිනි නැගෙන්නට එපාදෙමාපියන් පිට ගමකින් මට බහ දේවීනිල් ලන්දේ ගම් මැද්දේ ඉද්ද සමන් ඉපෙනවාවෙල් බැද්දේ වගුරු පුරා කෙකටිය දළු දිලෙනවාගේ මැද්දේ බරණි පුරා වී අස්වනු පිරෙනවාහිත මැද්දේ ලොකු අඩුවක් මගේ සතුට මකනවාආල හැඟුම් මං හින්දා.....ගමෙන් ඈත සිදාදියේ ලොකු නුවරක් තියෙනවාමාල වළලු අරුමෝසම් එහි ඇති බව කියනවාදෙමාපියන් ගමෙන් පිටට මා දෙන්නට හදනවාසිදාදියෙන් කුමාරයෙක් මා බලන්න වඩිනවාබිංදු බිංදු මල් වැස්සේ.....ආල හැඟුම් මං හින්දා.....එඩ්වඩ් ජයකොඩි, නන්දා පතිරණ"},{"question":"వినియోగ, ఉత్పాదక వస్తువుల మధ్య ఉన్న తేడాను వివరించండి.","answer":"మానవ కోరికలను సంతృప్తిపరచగలిగే ఏ పదార్థాన్నైనా అర్థశాస్త్రంలో “వస్తువు” అంటారు.వస్తువులను రెండు రకాలుగా విభజిస్తారు. 1) ఉచిత వస్తువులు, 2) ఆర్థిక వస్తువులు.ఆర్థిక వస్తువులను తిరిగి వినియోగ వస్తువులు, ఉత్పాదక వస్తువులని విభజిస్తారు.1. వినియోగ వస్తువులు: మానవ కోరికలను ప్రత్యక్షంగా సంతృప్తిపరచే వస్తువులను వినియోగ వస్తువులంటారు. వీటినే ప్రథమశ్రేణి వస్తువులని కూడా అంటారు. వీటికి ప్రత్యక్ష డిమాండ్ ఉంటుంది. ఉదా: ఆహారం, వస్త్రాలు, నివసించే ఇల్లు మొదలైనవి. వినియోగ వస్తువులను రెండు రకములుగా విభజించవచ్చును. అవి,ఒకసారి ఉపయోగంతో నశించేవికొంత కాలంపాటు ఉపయోగంలో ఉండేవి.i) ఒకసారి ఉపయోగంతో నశించేవి: మనం తినే ఆహారం, త్రాగునీరు లేదా పానీయాలు ఒకసారి ఉపయోగంతోనే వాటి నుండి పొందే ప్రయోజనం నశిస్తుంది. సేవలన్నీ ఒకసారి ఉపయోగంతో ప్రయోజనాన్ని కోల్పోతాయి. ఉదా: విత్తనాలు, ముడిపదార్థాలు, బొగ్గు, విద్యుత్ మొదలగునవి.ii) కొంత కాలంపాటు ఉపయోగంలో ఉండేవి: ఒకసారితోనే ప్రయోజనాన్ని పోగొట్టుకోకుండా కొంత కాలంపాటు ఉపయోగంలో ఉండి, వాటిని వినియోగించే వారికి ప్రయోజనాన్ని కలుగజేస్తాయి. ఈ వస్తువులు కొంత కాలంపాటు మన్నికను కలిగి ఉండి వినియోగదారులకు ప్రయోజనాన్ని ఇస్తాయి. వీటిని మన్నికగల వినియోగ వస్తువులంటారు. ఉదా: బల్ల, కుర్చీ, పుస్తకము, టీ.వి. మొదలైనవి.2. ఉత్పాదక వస్తువులు: వీటినే మూలధన వస్తువులు అని కూడా అంటారు. అనగా ఉత్పత్తి చేయబడిన ఉత్పత్తి సాధనాలు. ఏ వస్తువులైతే ఉత్పత్తి ప్రక్రియలో పాల్గొని, ఇతర వస్తువుల ఉత్పత్తికి తోడ్పడతాయో, అటువంటి వస్తువులను ఉత్పాదక లేదా మూలధన వస్తువులంటారు. ఇవి పరోక్షంగా మానవుని కోరికలను సంతృప్తిపరుస్తాయి. వీటినే ద్వితీయ శ్రేణి వస్తువులంటారు. వీటికి ఉత్పన్న లేదా పరోక్ష డిమాండ్ ఉంటుంది. ఇవి రెండు రకములు.ఒకసారి ఉపయోగంతో నశించేవికొంత కాలంపాటు ఉపయోగంలో ఉండేవిi) ఒకసారి ఉపయోగంతో నశించేవి: ఒకసారి వినియోగించగానే వాటి ప్రయోజనం నశిస్తుంది.ఉదా: విత్తనాలు, ముడి పదార్థాలు, బొగ్గు, విద్యుత్ మొదలగునవి.ii) కొంత కాలంపాటు ఉపయోగంలో ఉండేవి: కొన్ని వస్తువులు కొంత కాలం పాటు వినియోగంలో ఉంటాయి. అనగా కొంతకాలంపాటు ప్రయోజనాన్ని ఇవ్వగలుగుతాయి. వీటిని మన్నిక గల ఉత్పాదక వస్తువులు అంటారు. ఉదా: యంత్రాలు, ట్రాక్టర్, కర్మాగార భవనాలు మొదలగునవి.వినియోగ వస్తువులకు, ఉత్పాదక వస్తువులకు మధ్యగల భేదములు:వినియోగ వస్తువులుఇవి ప్రత్యక్షంగా మానవ కోరికలను సంతృప్తిపరచును.వీటికి ప్రత్యక్ష డిమాండ్ ఉంటుంది.ఇవి ప్రథమశ్రేణి వస్తువులు.ఉత్పత్తి ప్రక్రియలో పాల్గొనవు.వస్తువులను కలిగిన యజమానులకు ఆదాయాన్నివ్వవు.ఉత్పాదక వస్తువులుఇవి పరోక్షంగా మానవ కోరికలను సంతృప్తిపరచును.వీటికి పరోక్ష లేదా ఉత్పన్న డిమాండ్ ఉంటుంది.ఇవి ద్వితీయ శ్రేణి వస్తువులు.ఉత్పత్తి ప్రక్రియలో పాల్గొంటాయి.వస్తువులను కలిగిన యజమానులకు ఆదాయాన్ని చేకూర్చి పెడతాయి."},{"question":"\\"Lafiny iray ihany amin'ny fianarana mandritra ny androm-piainana ny fampianarana ofisialy. Ny olon-dehibe dia manohy mianatra amin'ny alalan'ny fiofanana matihanina, ny fianaran-tena ary ny traikefa azo ampiharina.\\". Inona ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io?","answer":"Ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io dia ny fanabeazana."},{"question":"Complete la siguiente frase: El","answer":"ataque lo realizó un grupo separatista de Cabinda en la frontera entre la República del Congo y Cabinda, un enclave de Angola. Aunque el equipo quería continuar compitiendo para homenajear a los fallecidos, el gobierno les ordenó retirarse."},{"question":"ભારત ના રાષ્ટ્રીય ચિન્હ વિષે જણાવો.","answer":"ભારતનું રાષ્ટ્રીય ચિન્હ એ વારાણસી ખાતેના સારનાથના અશોકના સિંહસ્તંભમાંથી લેવામાં આવ્યું છે.મૂળ સ્તંભમાં 4 સિંહ છે પણ  માત્ર ત્રણ સિંહ જ દેખાય છે. તેના નીચે ઘંટ આકારના પદ્મન ઉપર એક હાથી, એક ઘોડો, એક સાંઢ તથા એક સિંહની ઊપસેલી મૂર્તિઓ છે જેની વચ્ચોવચ ચક્ર છે. એક જ પથ્થરને કોતરી બનાવવામાં આવેલા આ સ્તંભની ઉપર ધર્મચક્ર રાખવામા આવ્યું છે. નીચેની તરફ “મુંડૂકોપનિષદ” માંથી લીધેલ સૂત્ર “સત્યમેવ જયતે” લખેલ છે.ભારત સરકાર ધ્વારા આ રાષ્ટ્રીય ચિન્હ 26 જાન્યુઆરી 1950ના રોજ સ્વીકારવામાં આવ્યું."},{"question":"கேள்வி: தீரா இடும்பை தருவது எது?அ) ஆராயாமை , ஐயப்படுதல்ஆ) குணம் , குற்றம்இ)பெருமை , சிறுமைஈ) நாடாமை , பேணாமை","answer":"பதில் : அ ) ஆராயாமை , ஐயப்படுதல்"},{"question":"Inona ny vokatra tsara ateraky ny fananana hasina?","answer":"Ny fananana hasina dia mahatonga ny olona manana azy ho mendrika kokoa noho ny hafa, mampirindra ny fifandraisana  eo amin’ny an-tanan-tohatra, mampisy ny fifanajana (oh: raiamandreny sy ny zanaka), miteraka fanajana ny tontolo iainana, miteraka finoana."},{"question":"Mahatonga ny fikorontanan’ny fitadidiana sy ny fifantohana ve ny tsy fahampiana torimaso? Valio Eny na Tsia","answer":"Eny, mahatonga ny fikorontanan’ny fitadidiana sy ny fifantohana ve ny tsy fahampiana torimaso.Araky ny fikarohana iray natao tany Alemana dia tsy fahampiana torimaso mandritra ny efatr’andro misesy dia efa mampihena ny fahatomombanan’ny fitadidiana sy ny fifantohana. Mety voakasik’izany avokoa na ny ankizy na ny olon-dehibe. "},{"question":"fenoy ny banga :\\" Very an-trano, adidin' ny trano, _\\"","answer":"\\"very an-tanàna, adidin' ny tanàna.\\""},{"question":"Vở kịch nào của Nguyễn Huy Tưởng viết về sự kiện xảy ra ở Thăng Long khoảng đầu thế kỷ 16 với nhân vật chính là một người thợ xây dựng tài ba?","answer":"đó là vở kịch Vũ Như TôNgoài sáng tác truyện, tiểu thuyết, Nguyễn Huy Tưởng còn viết kịch. Vũ Như Tô là vở kịch năm hồi, viết về sự kiện xảy ra ở Thăng Long khoảng năm 1516-1517 dưới triều Lê Tương Dực.Vũ Như Tô là kiến trúc sư có tài, bị Lê Tương Dực bắt xây dựng Cửu Trùng Đài để làm nơi hưởng lạc, vui chơi. Vốn là người chân chính, gắn bó với nhân dân nên mặc dù bị Lê Tương Dực dọa giết, Vũ Như Tô vẫn ngang nhiên chửi mắng tên hôn quân và từ chối xây dựng Cửu Trùng Đài.Đan Thiềm, một cung nữ đã thuyết phục Vũ Như Tô chấp nhận yêu cầu của Lê Tương Dực, lợi dụng tiền bạc và quyền thế của hắn, trổ hết tài năng để xây dựng cho đất nước tòa lâu đài vững bền cho nhân dân nghìn năm sau còn hãnh diện.Theo lời khuyên, Vũ Như Tô đã thay đổi thái độ, chấp nhận xây dựng Cửu Trùng Đài. Ông vô tình gây nhiều tai họa cho nhân dân khi triều đình lệnh tăng thêm sưu thuế, bắt thêm thợ giỏi, hành hạ những người chống đối.Việc xây dựng gần hoàn thành thì mâu thuẫn giữa tập đoàn thống trị với tầng lớp nhân dân, giữa Vũ Như Tô với những thợ lành nghề và người lao động ngày càng gay gắt.Lợi dụng tình hình rối ren, Quận công Trịnh Duy Sản - kẻ cầm đầu phe đối lập trong triều đình - đã dấy binh nổi loạn, lôi kéo thợ làm phản, giết chết Lê Tương Dực, Vũ Như Tô, Đan Thiềm. Cửu Trùng Đài bị chính những người thợ đập phá, thiêu hủy.Vũ Như Tô được chép trong sách sử với những lời không đẹp đẽ, bị kết tội gian thần làm hại nước. Vở kịch Vũ Như Tô phần nào phân trần cho ông vì làm theo lệnh vua, phần nào tiếc nuối cho một tài hoa và một công trình vĩ đại."},{"question":"Saka pitakonan ing ngisor iki kang dudu perangan pitakonan wajib (5 w + 1 h) kang diajokake nalika wawancara yaikuA. SapaB. KapanC. KepiyeD. ApaE. Pira regane?Jawaban:","answer":"Jawaban: E. Pira regane?"},{"question":"Mene ne gauze a Hausa?","answer":"Wani siririn farin ƙyalle mai huji huji wanda galibi ake anfani dashi gurin rufe rauni. "},{"question":"za no mpanoratra anglisy malaza mpanoratra ny \\"1984\\" sy ny \\"Animal Farm\\"?","answer":"Ny mpanoratra anglisy malaza mpanoratra ny \\"1984\\" sy ny \\"Animal Farm\\" dia George Orwell."},{"question":"नेपालको सबै भन्दा होचो भूभाग कुन जिल्लामा पर्छ र यसको नाम तथा समुन्द्र सतहबाट कति मीटरको उचाईमा छ?","answer":"नेपाल को सबै भन्दा होचो भूभाग झापा जील्लामा पर्छ र यसको नाम केचनाकलन हो । यो भूभाग समुन्द्र सतहबाट ७० मिटरको  ऊचाईमा पर्छ।"},{"question":"செழித்து வரும் ஆட்டோமொபைல் தொழிலால் \\"தெற்காசியாவின் டெட்ராய்ட்\\" என்று அழைக்கப்படும் தமிழ்நாட்டில் உள்ள நகரம் எது?","answer":"விடை: சென்னை. சென்னை தமிழ்நாட்டின் தலைநகரமும், இந்தியாவின் நான்காவது பெரிய நகரமும் ஆகும். 1996-ஆம் ஆண்டுக்கு முன்னர் இந்நகரம், மதராசு பட்டினம், மெட்ராஸ் மற்றும் சென்னப்பட்டினம் என்றும் அழைக்கப்பட்டு வந்தது. சென்னை, வங்காள விரிகுடாவின் கரையில் அமைந்த துறைமுக நகரங்களுள் ஒன்று. சுமார் 10 மில்லியன் (ஒரு கோடி) மக்கள் வாழும் இந்நகரம், உலகின் 35 பெரிய மாநகரங்களுள் ஒன்று. 17-ஆம் நூற்றாண்டில் ஆங்கிலேயர் சென்னையில் கால் பதித்தது முதல், சென்னை நகரம் ஒரு முக்கிய நகரமாக வளர்ந்து வந்திருக்கிறது. சென்னை தென்னிந்தியாவின் வாசலாகக் கருதப்படுகிறது. சென்னை நகரில் உள்ள மெரினா கடற்கரை உலகின் நீளமான கடற்கரைகளுள் ஒன்று. பல விளையாட்டு அரங்கங்கள் உள்ள சென்னையில் பல விளையாட்டுப் போட்டிகளும் நடைபெறுகின்றன.சென்னையின் பொருளாதாரம் பலதரப்பட்ட தொழில்களைச் சார்ந்தது. ஊர்தி, தகவல் தொழில்நுட்பம், வன்பொருள் தயாரிப்பு, மருத்துவம் போன்ற பல துறைகளைக் கொண்டது. ஊர்தி மற்றும் ஊர்திகளின் உதிரி பாகங்கள் உற்பத்தியில் நாட்டின் 35 விழுக்காடு சென்னையை அடிப்படையாகக் கொண்டுள்ளது. அமெரிக்க ஆட்டோமொபைல் துறையின் தலைநகரான டெட்ராய்ட் போல இந்தியாவின் ஆட்டோமொபைல் துறையின் முன்னோடி நகரமாக விளங்கும் சென்னை \\"ஆசியாவின் டெட்ராய்ட்\\" என்று அழைக்கப்படுகிறது. சென்னை ஆண்டுக்கு 1.4 மில்லியன் அதாவது 14 லட்சம் கார்களை உற்பத்தி செய்யும் திறன் கொண்டது. இங்கு ஒரு நிமிடத்திற்கு சராசரியாக 3 கார்கள் தயாரிக்கப்படுகின்றன. மேலும் தகவல் தொழில்நுட்பத் துறையில் நாட்டில் இரண்டாம் இடத்தில் உள்ளது."},{"question":"చందాలను వివరింపుము.","answer":"వ్యక్తుల నుంచి, సంస్థల నుంచి వార్షికముగా వసూలయిన మొత్తాన్ని చందాలు అంటారు. ఈ అంశము వసూళ్ళ చెల్లింపుల ఖాతాలో డెబిట్ వైపున ఉంటుంది. దీనిని ఆదాయ వ్యయాల ఖాతాలో క్రెడిట్ వైపున రాబడి చూపుతారు. అంతేకాక ఏ సంవత్సరానికయితే ఆదాయ వ్యయాల ఖాతాను తయారు చేస్తున్నారో ఆ సంవత్సరానికి చెందిన చందాలను లెక్కలోకి తీసుకొనవలెను."},{"question":"Tulis sebuah karangan yang bertajuk \\"Amalan Menabung\\".","answer":"'Amalan' menurut kamus dewan pelajar ialah kelakuan yang baik dan dijadikan teladan.  Menabung dalam kamus dewan bererti menyimpan wang untuk tujuan tertentu. Bak kata perpatah Melayu 'melentur biar waktu rebung',  jadi mendidik manusia bila waktu kecil. Iaitu kanak-kanak diajar menyimpan wang untuk masa depan sejak mereka kecil. Kelakuan ini diteruskan bila mereka dewasa.   Ada beberapa kebaikan menyimpan wang.  Pertamanya,  seseorang pelajar boleh menyimpan wang untuk membeli barang kesukaannya seperti buku yang bermutu dan amat mahal. Apabila pelajar itu menabung, dia boleh mengelakan diri dari membazir wang kepada perkara atau barang yang bukan-bukan seperti bermain video game di pusat hiburan video,  atau membeli dadah.Keduanya,  pelajar boleh menyimpan wang untuk melanjutkan pelajaran ke peringkat Universiti dan ke luar negara.  Amalan ini boleh meringankan sebahagian beban kewangan ibu bapa.   Ketiganya,  menyimpan wang untuk kecemasan.  Malang tidak berbau,  wang yang disimpan dalam bank untuk menghadapi bencana atau malapetaka yang diingini.  Contohnya,  kebakaran rumah yang menyebabkan kehilangan barang di rumah.  Pada saat-saat itulah,  wang di dalam simpanan boleh dikeluarkan untuk menyelamatkan ramai orang.  Keempatnya,  menyimpan wang untuk merawat penyakit.  Apabila saat tiba untuk kita sakit,  maka wang itu untuk amat diperlukan.        Akhir sekali,  apabila kita ingin pergi melancong pada masa depan, maka saat itulah wang dalam simpanan perlu dikeluarkan untuk tujuan melancong ke luar negara."},{"question":"Isalin ang dasal na Hail Mary sa Filipino.","answer":"Ito ang salin ng Hail Mary sa Filipino:Aba Ginoong Maria, napupuno ka ng grasiya.Ang Panginoong Diyos ay sumasaiyo.Bukod kang pinagpala sa babaeng lahatAt pinagpala rin naman ang anak mong si Hesus.Santa Maria, Ina ng Diyos,Ipanalangin mo kaming makasalananNgayon at kung kami'y mamamatay.Amen."},{"question":"Muotoile tämä lause eri sanoin: Hän on usein todella pelokas ja saa sellaisia pelkokohtauksia jolloin pitää ottaa syliin.","answer":"Hän on usein hyvin arka ja kokee pelottavia hetkiä, jolloin hänet täytyy ottaa syliin."},{"question":"من هو النبي الذي تم إرساله إلى قوم ثمود؟، (صالح، هود، نوح، شعيب)","answer":"الإجابة: صالح"},{"question":"Булут деген эмне ?","answer":"Булут-абадагы каалгып жүргөн суу тамчыларынын топтолушу."},{"question":"Labindalawang katao ang nanalo sa lotto kahapon na may premyo na 31,500,000 PHP. Sabihin natin na walang ikakaltas na buwis at iba pang bayad sa napanalunan. Magkano ang makukuha ng bawat isang nanalo?","answer":"Makakakuha ng 31,500,000 PHP / 12 = 2,625,000 PHP ang bawat isang nanalo."},{"question":"Атай Өмүрзаков ким?","answer":"Атай Өмүрзаков  5-октябрь, 1990, Каракол шаары, Ысык-Көл облусунда— төрөлгөн Кыргызстандык бийчи, хореограф. Дүйнөгө \\"Чехия жана Словакия таланттарына \\"\\"Česko Slovensko má talent\\" катышкан соң белгилүү болгон.Тумар КР бий тобунун жетекчиси."},{"question":"2020年4月にリメイクして放送されたアニメ｢ハクション大魔王｣でに登場する、大魔王の娘は｢何ちゃん｣でしょう?","answer":"アクビちゃんです。"},{"question":"Inona avy ireo dingana lalovana mandritra ny fambolena vary?","answer":"Mandalo dingana maro ny vary ao anatin' ny fambolena azy :- Ny voany, izay antsoina hoe akotry na paddy, no sady iaingan 'ny fambolem-bary no iantefany ihany koa. Ny akotry tokoa mantsy no volena indray hitombo isa, ary ny ampahany dia hamainina sy totoina hohanina.- Rehefa avy totoina ny akotry avy nahahy, dia azo ny atao hoe vary fotsy, izay efa vonona handrahoina sy hohanina. Amin' ny ankapobeny dia manome vary fotsy 600 g eo ho eo ny akotry 1 kg rehefa totoina. Marihina fa ny hoditry ny akotry izay avy nototoina, izay antsoina hoe ampombo dia mbola azo ampiasaina ho sakafom-biby ihany koa.- Ahazoana kobam-bary ihany koa ny vary fotsy raha mbola totoina ho lasa vovoka, ny kobam-bary dia ahafahana manao mofo toy ny mofogasy na ramanonaka.- Ketsa : Apetraka ao amin' ny toerana somary mandomando ny akotry ka mitsiry. Alentika anaty tanin-ketsa izay efa mando tsara ireo vary akotry mitsiry ireo ka rehefa maniry eo amin'ny 10 hatramin' ny 50 sm eo ho eo no atao hoe ketsa.- Afindra mankany amin'ny tanim-bary indray ireo ketsa ireo, io no atao hoe manetsa."},{"question":"จบประโยคต่อไปนี้ - อองจี้เกิดเมื่อ 16 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2461 ที่เมืองป้องเด เขาเป็นทหารในกองทัพแห่งชาติพม่า อยู่ใต้การบังคับบัญชาของอองซานในสงครามโลกครั้งที่ 2 หลังจากที่พม่าได้รับเอกราช เขาไปประจำที่กองพลปืนเล็กที่ 4 ที่มีเนวี่นเป็นผู้บังคับบัญชา และได้เข้าร่วมในรัฐบาลชั่วคราวของเนวี่นใน พ.ศ. 2501 หลังจากที่เนวี่นยึดอำนาจใน พ.ศ. 2505","answer":"อองจี้อยู่ในฐานะผู้ช่วยคนสำคัญของเนวี่น แต่หลังจากที่เขาคัดค้านนโยบายของเนวี่นเกี่ยวกับการยึดกิจการทุกอย่างเป็นของรัฐ อองจี้จึงถูกปลดออกจากกองทัพใน พ.ศ. 2506 และถูกคุมขังอยู่ช่วงหนึ่ง อองจี้ถูกจับกุมอีกครั้งใน พ.ศ. 2508 ในข้อหาทำกิจกรรมทางการเมืองที่ไม่ถูกต้อง และถูกจำคุก 3 ปี และใน พ.ศ. 2516 ถูกตัดสินจำคุกอีก 1 ปี หลังจากพ้นโทษ อองจี้ไปเปิดร้านน้ำชาในย่างกุ้ง และไม่ได้ยุ่งเกี่ยวกับการเมืองอีก"},{"question":"Jubril fẹṣẹ yọ eyin Mark l’Ọta, lo ba loun ko jẹbi","answer":"Ọjọ Ẹti to kọja yii ni Abioye Jubril, ẹni ọdun mẹtalelọgbọn, foju ba kootu Majisireeti Ọta, nitori ọmọ Ibo kan, Mark Ugwuka, ti wọn jọ ja, to si fun un lẹṣẹẹ lẹnu debi ti eyin kan fi fo yọ lẹnu Mark, ṣugbọn Jubril loun ko jẹbi o.Ọjọ kẹrindinlọgbọn, oṣu kẹfa, ọdun 2021, ni ija ṣẹlẹ laarin Jubril ati Mark, lopopona  kan ti wọn n pe ni Mẹsan, lagbegbe Iju-Ọta, nipinlẹ Ogun.Agbefọba E.O Adaraloye ṣalaye pe ni nnkan bii aago mẹrin irọlẹ ọjọ naa ni ija waye laarin olujẹjọ ati olupẹjọ, ti wọn lu ara wọn gidi. Nibi ti wọn ti n ja naa ni Jubril ti fun Mark lẹṣẹẹ lẹnu gẹgẹ bo ṣe wi, bi eyin kan ṣe fo yọ lẹnu Mark Ugwuka niyẹn.Eyi ta ko awọn abala ofin kan ninu iwe ofin ipinlẹ Ogun ti wọn ṣe lọdun 2006, ijiya si wa fun un pẹlu. Ṣugbọn nigba ti Jubril ti wọn fẹsun kan loun ko jẹbi, Adajọ  A. O Adeyẹmi faaye beeli silẹ fun un pẹlu ẹgbẹrun lọna ọgọrun-un kan naira (100,000) ati oniduuro kan niye kan naa.Adajọ paṣẹ pe oniduuro naa gbọdọ niṣẹ lọwọ, o si gbọdọ le ṣafihan iwe owo-ori sisan rẹ fun ijọba ipinlẹ Ogun.Igbẹjọ tun di ọjọ keje, oṣu keje, ọdun 2021.Igbẹjọ mi-in ti yoo tun waye lọjọ keje naa ni ti  ọkunrin kan, Destiny Amadi, ẹni ọdun mẹtalelọgbọn ti kootu yii fẹsun kan pe o ji ọmọbinrin tọjọ ori ẹ ko ju mẹrindinlogun (16) gbe.Awọn ọlọpaa lo mu Amadi, ẹni to n gbe lojule karun-un, Opopopona Iginla, Gas-Line, n’Ijoko Ọta, ipinlẹ Ogun. Ijinigbe ni wọn si tori ẹ mu un.Inspẹkitọ E.O Adaraloye naa lo ṣoju ijọba lori ẹjọ yii, oun lo ṣalaye pe ọjọ kẹrin, oṣu kẹfa, ọdun 2021 yii, ni Amadi ji ọmọbinrin naa gbe.Nigba to n ṣalaye ara ẹ, Amadi loun ko ṣẹ ẹṣẹ tawọn ọlọpaa tori ẹ mu oun, nitori naa, oun ko jẹbi.Majisireeti A.O Adeyẹmi naa lo gbọ ẹsun keji yii, o faaye beeli silẹ fun olujẹjọ pẹlu ẹgbẹrun lọna ọgọrun-un kan naira ati oniduuro kan niye kan naa.Oniduuro rẹ naa gbọdọ niṣẹ gidi lọwọ bi Adajọ ṣe wi, o si gbọdọ jẹ ẹni to n sanwo ori deede funjọba ipinlẹ Ogun."},{"question":"Slutför den här frasen: Juan Carlos Villamayor spelade 18 landskamper","answer":"för det paraguayanska landslaget. Han deltog bland annat i Copa América 1993, 1995 och 1997."},{"question":"妖怪はやまんば、韓国料理はビビンバ、では切羽詰まった最後の場面は何んば？","answer":"土壇場です。"},{"question":"قارن وقارن بين الزواحف والبرمائيات.","answer":"\\"الزواحف والبرمائيات هما فصيلتان مختلفتان من الحيوانات الزواحف، ويمكن التعرف على بعض الاختلافات بينهما على النحو التالي:1- البنية الجسدية: تختلف الأجسام بين الزواحف والبرمائيات. فالزواحف لها أربعة أطراف وجسم مغطى بالحراشف، في حين أن البرمائيات لها جسم يتمدد ويتقلص بشكل مميز ولا تمتلك أطرافا حقيقية.2- البيئة: يعيش الكثير من الزواحف على اليابسة في الصحاري والغابات، في حين تعيش البرمائيات بشكل أساسي في البيئات المائية، مثل الأنهار والبحيرات والمحيطات.3- الغذاء: تختلف طريقة تغذية الزواحف والبرمائيات. فالزواحف تأكل الحشرات والثديات الصغيرة والزواحف الأخرى، بينما تتغذى البرمائيات على الأسماك والقشريات والحيوانات الأخرى الصغيرة.4- التكاثر: يختلف النظام الغذائي للزواحف والبرمائيات. فالعديد من الزواحف تضع البيض، بينما تنجب بعض البرمائيات الصغار مباشرةً.بشكل عام، يمثل كلا الفصيلتين نماذج مهمة للحيوانات في الطبيعة، وهما يحظيان بأهمية كبيرة بالنسبة للعلماء والعامة.\\""},{"question":"السؤال: ما هي المادة التي لن تحمل شحنة كهربائية تسمى؟","answer":"الإجابة: العوازل"},{"question":"Apakah tindakan yang patut diambil sekiranya kenderaan dari hadapan anda menggunakan lampu tinggi pada waktu malam?A. Menggunakan lampu tinggi untuk mengingatkan pemandu kenderaan supaya merendahkan lampunyaB. Menyalakan hon dengan kuat dan berterusanC. Menggukan lampu tinggi dan memandu masuk ke lorong kenderaan dari hadapan untuk mengingatkan pemandu tersebut. ","answer":"Jawapan yang betul ialah A. Menggunakan lampu tinggi untuk mengingatkan pemandu kenderaan supaya merendahkan lampunya."},{"question":"تاسو د یوې سالمي ادارې په رامنځته کولو کي څنګه خپل رول ادا کوئ ؟","answer":"ځواب – د یوې سالمي ادارې د درلودلو په خاطر باید له ټولو مخکي یو منظم کاري پلان ولرو ، ښه چلند ، د ډله ئيز کار روحیه ، له خپل پرسونل سره د نظریاتو تبادله ، د انتخاب په برخه کي د لیاقت او شایسته ګي په نظر کي نیول ، نوي او عصري سیستم ته د ابتدای ې سیستم بدلول او نور."},{"question":"Content: ਸੁਨੀਲ ਜਾਖੜ ਦੇ ਪੱਖ 'ਚ 4,99,752 ਵੋਟਾਂ ਪਈਆਂ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸਭ ਤੋਂ ਨੇੜਲੇ ਉਮੀਦਵਾਰ ਰਹੇ ਸਵਰਨ ਸਲਾਰੀਆ ਨੂੰ 3,06,533 ਵੋਟਾਂ ਮਿਲੀਆਂ। ਸੁਨੀਲ ਜਾਖੜ ਨੇ ਬੀਬੀਸੀ ਪੱਤਰਕਾਰ ਵਾਤਸਲ ਰਾਏ ਨੂੰ ਦੱਸਿਆ, ''ਬੀਜੇਪੀ ਪਿਛਲੇ ਸਾਢੇ ਤਿੰਨ ਸਾਲ 'ਚ ਜਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਆਰਥਿਕ ਨੀਤੀਆਂ ਲਿਆਈ ਹੈ ਅਤੇ ਪਾਰਟੀ ਨੇ ਜਿਸ ਕਿਸਮ ਦਾ ਫਿਰਕੂਵਾਦ ਫੈਲਇਆ ਹੈ, ਉਸਦੀ ਵਜ੍ਹਾ ਨਾਲ ਹੋਇਆ ਇਹ ਬਦਲਾਅ ਸਿਰਫ਼ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਤਕ ਹੀ ਸੀਮਿਤ ਨਹੀਂ ਰਹੇਗਾ। ਮੇਰਾ ਮੰਨਣਾ ਹੈ ਕਿ 2019 'ਚ ਕਾਂਗਰਸ ਸਰਕਾਰ ਬਣਨ ਦਾ ਨੀਂਹ ਪੱਥਰ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ 'ਚ ਰੱਖਿਆ ਗਿਆ ਹੈ।''ਪੰਜਾਬ ਦੀ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਲੋਕਸਭਾ ਸੀਟ ਅਦਾਕਾਰ ਤੋਂ ਨੇਤਾ ਬਣੇ ਸਾਂਸਦ ਵਿਨੋਦ ਖੰਨਾ ਦੀ ਮੌਤ ਦੇ ਕਾਰਨ ਖਾਲੀ ਹੋਈ ਸੀ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਇਸ ਸੀਟ 'ਤੇ ਜ਼ਿਮਨੀ ਚੋਣ ਹੋਈ ਸੀ। ਕਾਂਗਰਸ ਦੇ ਸੁਨੀਲ ਜਾਖੜ 1.9 ਲੱਖ ਵੋਟਾਂ ਤੋਂ ਜਿੱਤੇਕਾਂਗਰਸ ਨੇਤਾ ਸੁਨੀਲ ਜਾਖੜ ਨੇ ਕਿਹਾ, ''ਐਮਰਜੰਸੀ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਦੇ ਦਿਨਾਂ 'ਚ ਕਾਂਗਰਸ ਦੇ ਇਸੇ ਕਿਸਮ ਦੇ ਹਲਾਤ ਸਨ, ਜਦੋਂ ਸ਼੍ਰੀਮਤੀ ਇੰਦਿਰਾ ਗਾਂਧੀ ਜੀ ਨੇ ਚਿਕਮੰਗਲੂਰ ਤੋਂ ਚੋਣਾਂ ਲੜੀਆਂ ਸਨ। ਉਥੋਂ ਹੀ ਬਦਲਾਅ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਇਆ ਸੀ ਤਾਂ ਅੱਜ ਮੈਂ ਦੇਖਦਾਂ ਹਾਂ ਕਿ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਵੀ ਚਿਕਮੰਗਲੂਰ ਬਣਨ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।''ਕੀ ਦੇਸ਼ ਦੇ ਦੂਜੇ ਹਿੱਸਿਆਂ 'ਚ ਵੀ ਨਜ਼ਰ ਆਵੇਗਾ ਬਦਲਾਅ ?ਸੁਨੀਲ ਜਾਖੜ ਨੇ ਕਿਹਾ, ''ਮੈਂ ਸਮਝਦਾ ਹਾਂ ਕਿ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਹੋ ਗਈ ਹੈ। ਤੁਸੀਂ ਦੇਖੋਂਗੇ ਕਿ ਜਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਛੋਟੀਆਂ ਚੋਣਾਂ ਹੋਣ - ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਪੱਧਰ 'ਤੇ, ਉਹ ਦਿੱਲੀ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੀਆਂ ਚੋਣਾਂ ਹੋਣ ਜਾਂ ਪੰਜਾਬ ਅਤੇ ਰਾਜਸਥਾਨ ਯੂਨੀਰਵਸਿਟੀ ਦੀਆਂ ਚੋਣਾਂ ਹੋਣ - ਇੱਕ ਲਹਿਰ ਜਿਹੀ ਚੱਲ ਪਈ ਹੈ।\\"\\"ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਅਗਲਾ ਕਦਮ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਹੈ। ਤੁਸੀਂ ਦੇਖੋਂਗੇ ਕਿ ਹਿਮਾਚਲ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਅਤੇ ਗੁਜਰਾਤ 'ਚ ਵੀ ਬੀਜੇਪੀ ਦੇ ਲਈ ਹੈਰਾਨ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਨਤੀਜੇ ਸਾਹਮਣੇ ਆਉਣਗੇ।''ਨੋਟਬੰਦੀ ਅਤੇ ਜੀਐਸਟੀ ਦੇ ਬਾਅਦ ਵਿਰੋਧੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਵਪਾਰੀ ਅਤੇ ਮੱਧ ਵਰਗ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਵੱਲ ਖਿੱਚਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰ ਰਹੀਆਂ ਹਨ। ਜਾਖੜ ਦੀ ਜਿੱਤ ਦੇ 5 ਕਾਰਨ।ਜਾਖੜ ਨੇ ਕਿਹਾ, ''ਮੈਂ ਸਮਝਦਾ ਹਾਂ ਕਿ ਬੀਜੇਪੀ, ਵਪਾਰੀ ਅਤੇ ਮੱਧ ਵਰਗ ਦੇ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰਦੀ ਰਹੀ ਹੈ ਅਤੇ ਅੱਜ ਇਸੇ ਵਰਗ 'ਚ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਗੁੱਸਾ ਹੈ। ਇਹ ਕਿਸੇ ਇੱਕ ਸੂਬੇ ਤਕ ਸੀਮਿਤ ਨਹੀਂ ਹੈ।''ਕੀ ਹੋਣਗੀਆਂ ਤਰਜੀਹਾਂ ?ਆਪਣੇ ਆਉਣ ਵਾਲੇ ਡੇਢ ਸਾਲ ਦੇ ਕਾਰਜਕਾਲ ਬਾਰੇ ਜਾਖੜ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ, ''ਮੈਨੂੰ ਇਸ ਗੱਲ ਦੀ ਪੂਰੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਹੈ ਕਿ ਕਾਰਜਕਾਲ ਸਿਰਫ਼ ਡੇਢ ਸਾਲ ਦਾ ਹੀ ਹੈ। ਮੇਰਾ ਕਾਰਜਕਾਲ ਕ੍ਰਿਕੇਟ ਦੇ 20-20 ਫਾਰਮੇਟ ਵਰਗਾ ਹੈ। ਮੇਰੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਹੋਵੇਗੀ ਕਿ ਮੈਂ ਵਿਰੋਧ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਆਉਣ ਦੀ ਥਾਂ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਨਾਲ ਮਿੱਲ ਕੇ ਆਪਣੇ ਲੋਕਾਂ ਦੀਆਂ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਹੱਲ ਕਰਾਂ।''''ਪੰਜਾਬ 'ਚ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਕਾਂਗਰਸ ਸਰਕਾਰ ਹੈ ਅਤੇ ਕਾਂਗਰਸ ਦੀਆਂ ਨੀਤੀਆਂ ਸੂਬੇ ਦੇ ਵਿਕਾਸ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰ ਰਹੀਆਂ ਹਨ। ","answer":"ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਦੀਆਂ ਜ਼ਿਮਨੀ ਚੋਣਾਂ 'ਚ ਪੰਜਾਬ ਕਾਂਗਰਸ ਪ੍ਰਧਾਨ ਸੁਨੀਲ ਜਾਖੜ ਨੇ ਬੀਜੇਪੀ-ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਗੱਠਜੋੜ ਦੇ ਉਮੀਦਵਾਰ ਸਵਰਨ ਸਲਾਰੀਆ ਨੂੰ 1.93 ਲੱਖ ਵੋਟਾਂ ਨਾਲ ਹਰਾਇਆ ਹੈ।"},{"question":"මනුෂ්‍ය ශරීරයේ ඇට කැබලි සංඛ්‍යාව කීයද?","answer":"මනුෂ්‍ය ශරීරයේ ඇට කැබලි සංඛ්‍යාව දෙසිය දෙකයි. (202)"},{"question":"‘మా పొలంలో బంగారం పండింది’ ఈ వాక్యంలో అలంకారాన్ని గుర్తించండి.A) స్వభావోక్తిB) ఉపమ.C) అతిశయోక్తిD) రూపకము","answer":"C) అతిశయోక్తి"},{"question":"Qual foi o maior goleador do Brasileirão no ano de 2015?","answer":"No Campeonato Brasileiro de 2015, o maior goleador foi Ricardo Oliveira, do Santos. Ele marcou um total de 20 gols durante o torneio"},{"question":"Những câu thơ sau (bản dịch) thuộc tập thơ nào của Tagore?Đôi mắt băn khoăn của em buồnĐôi mắt em muốn nhìn sâu vào tâm tưởng của anhNhư trăng kia muốn vào sâu biển cảAnh đã để cuộc đời anh trần trụi dưới mắt em","answer":"đó là tập thơ 'Người làm vườn'Người làm vườn là một trong những tập thơ nổi tiếng của Tagore, tiêu biểu cho giọng thơ giàu chất trữ tình và chất triết lý của ông, vừa thể hiện tâm hồn Ấn Độ, vừa bao quát tinh thần nhân loại. Các bài thơ trong Người làm vườn không có nhan đề mà chỉ đánh số thứ tự.Bài số 28 được xem là một trong những bài thơ hay nhất của Tagore, có mặt trong nhiều tuyển tập thơ tình thế giới. Bài thơ với nhiều tầng lớp hình ảnh tượng trưng và so sánh đôi mắt như trăng muốn vào sâu biển cả; đời anh là viên ngọc, đóa hoa...Giọng điệu triết lý của bài thơ còn được thể hiện ở những câu có các từ lặp đi lặp lại: nếu, chỉ còn, nhưng; đặt giả định rồi khẳng định. Bản dịch của bài thơ này từng được đưa vào sách giáo khoa môn Văn chương trình THPT.Đôi mắt băn khoăn của em buồnĐôi mắt em muốn nhìn sâu vào tâm tưởng của anhNhư trăng kia muốn vào sâu biển cảAnh đã để cuộc đời anh trần trụi dưới mắt emAnh không giấu em một điều gìChính vì thế mà em không biết gì tất cả về anh.Nếu đời anh chỉ là viên ngọcanh sẽ đập nó ra làm trăm mảnhvà xâu thành một chuỗiquàng vào cổ em.Nếu đời anh chỉ là một đoá hoatròn trịa dịu dàng và bé bỏnganh sẽ hái nó ra để đặt lên mái tóc em."},{"question":"Zofunikira Zachilengedwe za Chimanga","answer":"Tisanakambirane feteleza wabwino kwambiri wa chimanga, muyenera kumvetsetsa momwe zinthu zachilengedwe zimakhudzira ulimi wa chimanga:MvulaNgakhale chimanga chimatha kumera bwino nyengo zosiyanasiyana, chimakula bwino m'madera kapena madera omwe amagwa mvula yapakati pa 1200 - 2500mm. Kutengera mitundu, ena amathanso kuchita bwino m'magawo omwe amagwa mvula ya 400mm. Pamasabata asanu oyambirira mutabzala, chimanga chimayenera kugwa mvula yambiriNthakaKuti chimanga chikule bwino, chibzalidwe m'malo omwe ali ndi dothi lotayirira bwino komanso lokhala ndi pH ya 5.5 - 7.KutenthaChimanga chimakula bwino pa kutentha kwapakati pa 15 – 30 degrees Celcius. Izi sizikutanthauza kuti sizingakhale bwino m'madera ozizira. Vuto lokha ndi izi ndikuti nthawi yakukhwima idzawonjezeka kwambiri.KutalikaKuti chimanga chikule bwino, chibzalidwe m'madera okwera kuyambira 100 - 2900m pamwamba pa nyanja."},{"question":"බෙහෙත්, ඖෂධ කියන වචන දෙක සමානද?","answer":"සමානයි. බෙහෙත් - සිංහල, බේත් - ඒකෙම සරල කටවහර, ඖෂධ - සංස්කෘත බසින් ලිඛිත සිංහලට ගත් වචනය. මේ මට වැටහෙන අයුරින්."},{"question":"Deprem konutları kaç TL olacak?","answer":"Konutlar için evin metrekaresine göre 500 bin ila 800 bin TL arasında kredi verilecek. Kahramanmaraş afetinden sonra depremzedelerin bir an önce evlerine kavuşması için çalışmalar tüm hızıyla sürerken, 11 ili kapsayan deprem bölgesinde inşası planlanan 100 bin köy evinin tamamı çelik konstrüksiyondan yapılacak."},{"question":"السؤال: من هو الصحابي الجليل الذي تزوج اثنتين من بنات الرسول صلى الله عليه وسلم؟","answer":"الإجابة: عثمان بن عفان"},{"question":"सहिद दशरथ चन्दको जन्म कहाँ भएको थियो ?","answer":"बैतडी (नासु २०६९)"},{"question":"Ẹẹ́fà, oókan, àrún; 615 ni nọ́ḿbà tuntun tí ìjọba ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́ nípasẹ̀ àjọṣepọ̀ pẹ̀lú àjọ ìbáraẹnisọ̀rọ̀ ti Nàìjíríà, NCC gbé kalẹ̀ fún aráàlú láti máa pè ní kété tí wọ́n bá kọlu ìpèníjà àbò nínú ìrìn-àjò wọn.Gómínà ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, Ṣèyí Mákindé ṣ'àlàyé pé nọ́ḿbà náà ni nọ́ḿbà fún ìdáàbòbò aráàlú tí wọn yóò máa lò níbẹ̀.Nígbà tó ń sọ bí nọ́ḿbà náà yóò ṣe máa ṣiṣẹ́, Gómínà Ṣèyí Mákindé ní àwọn olùgbé ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́ tó bá ń dojú kọ ìpèníjà ààbò bí ìdigunjalè, rògbòdìyàn, ìjàm̀bá iná jíjó, tàbí àwọn ìjàm̀bá mìíràn leè pè fún ìrànwọ́ àjọ gbogbo tó bá yẹ ní kíákíá.Gẹ́gẹ́ bí ó ṣe ṣàlàyé, lásìkò tí àwọn aṣojú iléeṣẹ́ ìbáraẹnisọ̀rọ̀ ti Nàìjíríà NCC wá ṣe àbẹ̀wò sí òun ní ọ́fíìsì gómínà tó wà ní Agodi nílùú Ìbàdàn lóṣù Ògún ọdún 2019 ni wọ́n jíròrò l'órí àgbékalẹ̀ nọ́ḿbà náà.Fún mi ní àkòrí tó dára fún àyọkà tó wà lókè yìí.","answer":"615, nọ́ḿbà tuntun fún ìdáàbòbò àwọn èèyàn ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ̀."},{"question":"பிரிட்டிஷ் இந்தியாவில் எந்த கவர்னர் ஜெனரலின் ஆட்சியின் போது, வேளாண் துறை நிறுவப்பட்டது?","answer":"பிரிட்டிஷ் இந்தியாவில் கர்சன் பிரபுவின் ஆட்சியின் போது, ​​வேளாண் துறை நிறுவப்பட்டது."},{"question":"அன்னை + தமிழே – என்பதைச் சேர்த்து எழுதக் கிடைக்கும் சொல் ……………….அ) அன்னைந்தமிழேஆ) அன்னைத்தமிழேஇ) அன்னத்தமிழேஈ) அன்னைதமிழே","answer":"அன்னை + தமிழே – என்பதைச் சேர்த்து எழுதக் கிடைக்கும் சொல் ……………….ஆ) அன்னைத்தமிழே"},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất cho câu hỏi sau:Vua nào ở ngôi lâu nhất dưới triều Nguyễn?a. Gia Longb. Tự Đứcc. Minh Mạngd. Thiệu Trị","answer":"b. Tự ĐứcVua Tự Đức tên thật là Nguyễn Phúc Hồng Nhậm, trị vì 36 năm, từ 1847 đến 1883. Ông được đánh giá là một vị vua tốt, chăm chỉ xem xét việc triều chính nhưng không quyết đoán.Dưới thời Tự Đức, quân Pháp lần đầu nổ súng xâm lược Việt Nam vào năm 1858. Để chủ quyền đất nước dần rơi vào tay người Pháp, hoàng đế Tự Đức ngậm ngùi là học chưa thành, chí chưa thỏa, danh hão chưa đủ để trừ tội thực, sức yếu chưa đủ để làm việc nặng.Không có con nối dõi nên khi ông băng hà, nhà Nguyễn trải qua thời kỳ đen tối 4 tháng thay 3 vua.Sau Tự Đức, Minh Mạng là vị vua ở ngôi lâu thứ hai (1820-1841). Ông có nhiều cải cách quan trọng, như bỏ dinh, trấn, lập các tỉnh trong cả nước (31 tỉnh), định lại quan chế, lương bổng của quan lại thời này, khuyến khích dân khai hoang lập ấp...Lãnh thổ Việt Nam dưới thời vua Minh Mạng được mở rộng nhất trong lịch sử và trở thành nước hùng mạnh. Năm 1838, ông đổi tên nước thành Đại Nam.Lo ngại tranh chấp trong hoàng tộc, vua Minh Mạng nghĩ ra phép đặt tên đôi cho dòng đế (vua) và dòng thân (anh em). Ông làm 11 bài thơ, một bài đặt là Đế hệ thi còn 10 bài kia đặt là Phiên hệ thi tặng cho 10 thân vương khác (4 hoàng tử đã qua đời trước khi vua lên ngôi). Ý nghĩa sâu sắc của cả 11 bài thơ này là phân chia các hoàng tử con của vua Gia Long làm hai hệ: đế hệ và phiên hệ. Đế hệ là dòng vua, là người có quyền thừa kế ngai vàng của tổ nghiệp. Còn phiên hệ là dòng thân, là bờ rào bao bọc xung quanh, bảo vệ cho ngai vàng ấy vững bền.Vua Minh Mạng có tổng cộng 142 người con, gồm 74 hoàng tử và 68 công chúa."},{"question":"Баяман Бобулов \\"Апаке эркелетчи ай\\"- деген обондуу ырдын сөзү кандай?","answer":"Тутанып куйуп бугун от болуп жалындадымАр дайым жыгып жургон кайгыга багынбадымӨзүмдү эрктуу сезип, мээримге батып турдумАнткени бейиш жыттуу апамдын жанындамын ааайАнткени бейиш жыттуу апамдын жанындамын ааайЧонойдун болду дебе жаштыгын эстетейинЭсимде турат дале болчусуз жапжаш КелинӨзүмдү бөбөк сезип алдыңдан чуркап чыксамАзырда дал ошондой апаке эркелетчи ай, апаке эркелетчи айЖанашып кулку менен бакыттын жолундамынАр убак уктаса да түшүндө оюндамынБул ирет эч ким  мени сындырып тепсей албайтСебеби, коргоп алчуу апамдын койнундамын аай энемдин койнундамын аай."},{"question":"Завершіть наступне речення: Полковник-лейтенант Ефрем Сетако - колишній офіцер армії Руанди - був засуджений ","answer":"до 25 років в'язниці за наказ вбивства від 30 до 40 осіб під час геноциду у Руанді у 1994 році. У четвер його визнали винним у геноциді, злочинах проти людства та вбивстві."},{"question":"Тунжур - сөзүнүн түшүндүрмөсү кандай ?","answer":"\\"Тунжур\\" сөзү - карчыга же ителгинин ургаачысы. ."},{"question":"Eeyan keeyan  ni John yii o, obinrin to wa ṣọọbu lọ sọdọ rẹ lo fipa ba lo pọ ni Sango","answer":"Lọjọ Aiku, Sannde, ọgbọnjọ, oṣu karun-un, ni ọwọ ba ọkunrin yii, John Daniel, ẹni ọdun mejilelogoji, ti wọn lo fipa ba obinrin ẹni ọgbọn ọdun kan lo pọ ni Sango, nipinlẹ Ogun.Obinrin ti John fipa ba sun lo lọọ fẹjọ sun ni teṣan ọlọpaa Sango. O ṣalaye pe ṣọọbu toun ti fẹẹ maa taja loun wa lọ ni nnkan bii aago mẹfa irọlẹ ọjọ naa.O ni loun ba pade afurasi yii, o si sọ foun pe oun ni kọntena kan, pe ẹnikan lo gbe e foun. Obinrin naa sọ pe John ni koun kalọ lati wo kọntena ọhun. O ni nigba tawọn de ile rẹ, o ni koun jokoo ni palọ, koun le lọọ pe ẹni to ni kọntena naa wa.Iyaale ile yii sọ pe ijọloju lo jẹ pe niṣe ni John tilẹkun, lo ba mu igo kan ati irin ṣoṣoro ti wọn n pe ni Screwdriver jade, o si paṣẹ pe koun bọ ẹwu oun kia.O ni John fipa ba oun sun karakara lẹyin to ti fi lilu ṣe toun.Ifisun yii lo mu DPO  tẹsan naa, CSP Godwin Idehai, ran awọn eeyan rẹ lọ sile John, wọn mu un pẹlu awọn nnkan eelo to fi dẹruba obinrin naa.Wọn gbe obinrin to ba lo pọ lọ sọsibitu, John paapaa si ti jẹwọ pe loootọ loun fipa ṣe kinni fun un.Wọn ti taari ẹ sẹka to n ri si ifipabanilopọ, iwadii si ti bẹrẹ ni pẹrẹwu."},{"question":"Inona izany famoa?","answer":"Ny famoa dia zaavamaniry tahatahaka ny very , misy voniny mibohabohaka toy ny landihazo."},{"question":"Cashar ku saabsan barashada Af-Soomaaliga. ","answer":"Af-somaliga wajiga macnawiga ah waxa lo qebiya labo1- sumtane(calamadeysane)2- ma sumtane( aan lo baahnen in marar kle sidoo yhay lo isticmalo).Tusaale kowaad ee sumtanaha- #TIRAAB iyo Tix-maahmahyada,gabay,hees,.sheko xariirto,iwm (nin seexday saciisaa dibi dhalo)Tusaale2 ee ma sumtanaha : \\" kaalay zxb aan shaax soo cabnee\\" ma lo bahno in beri sidiisii lo isticmalo\\"Su'aal -Waa maxay Suugaanta Af-somaliga?Jwb'- suugaantu wa hadalka somalida qeybta la'calaamadeyay ama lo bahan yahy in la sumto-wxaana lo summadiyaa in la dhaxalsiiyoJiilka dambe.(Suugaan)Waa erey-bixin ku tusineysa hdalka la sumty dhamantiis tix ha ahaado mise tiraab.Sugantu wxa lo qeybiyaa labo1 TIX(shekoyinka,maahmahoyink, iwm)2TIRAAB(gabay,hees,geerar,jiifto,shirib.iwm)Tixda wxaa lo qeybiya labo1 maaso booli macna madile ah2 maaso macno mataanaley ah1#Maaso booliga waxa ay ku tusin hal macno o kaliyah, waana jiilka hda cusub waxa ay curiyan sida badan#2maaso macno mataanaley ah waxa ay ledahay macnoyin bdn wa iney 4 macno ledahy (1halqabsi,2arar,3ujedo hdl,4gabagabeyn)Tiraabtu wxa lo qeybiyaa labo1murti (oraahyada iwm)2madadaalo(riwaayadaha, kaftan,caweyska,haasawaha iwm)Arinkasta sahle iyo Afyahow ilinki ba thyAayihii nolashiyo iftiinkii aqontaa thyErayo aruuriye iyo Aragtidii cabirka ba thy Habdhaca Aamusan iyo hooyo Aaminid bdn ba thyAalad lagu xiririyo afgarashadii ba tahayArimaha bulshada mid u Adeego baa tahay."},{"question":"Tunjukkan resipi untuk air lemon pudina dengan langkah-langkah yang terperinci. ","answer":"Bahan: 4 biji lemon, 8 helai daun pudina (mint), ¾ cawan gula pasir, 4 cawan air masak, aisCara penyediaan:1. Buat sirap / air gula dengan memasak 1 cawan air dengan gula pasir sehingga gula larut sepenuhnya.Angkat dan biarkan sejuk.2. Potong tiga biji lemon, perah dan tapis jusnya masuk ke dalam jag. Baki sebiji lemon lagi dipotongmelintang nipis-nipis untuk dijadikan hiasan.3. Ramas daun pudina dan masukkan ke dalam jag. Kemudian masukkan air gula dan air masak.4. Kacau dan biarkan selama 10 minit supaya semua rasa bercampur mesra (infused).5. Bila nak minum, isikan gelas dengan ais, letakkan sepotong hirisan lemon, kemudian tuangkan minuman.Tip / Petua:1. Untuk mendapatkan jus yang lebih banyak bila memerah lemon/limau, caranya mudah sahaja.Rendamkan lemon/limau di dalam air panas selama 10 minit, kemudian gelekkannya di atas kauntersebelum memotong dan memerah.2. Untuk lagi sedap boleh ditambah sedikit madu (kurangkan gula kalau tambah madu"},{"question":"日本の通貨単位は勿論「円」です。では中国の通貨単位は何？","answer":"元（げん）（下の単位に角・分もあります）です。"},{"question":"Ki kapital Ayiti?","answer":"Pòtoprens se kapital ak vil ki gen plis moun nan Ayiti. Li sitiye  sou kòt lwès peyi a, sou bò gòlf Lagonav. Vil la te fonde nan lane 1749, epi depi lè sa a, li tounen yon sant enpòtan pou politik, ekonomi, ak kilti an Ayiti. Pòtoprens gen bèl konstriksyon tankou Palè Nasyonal ak Katedral.  Zòn nan tou gen bèl plaj ak mòn ki ofri yon bèl vi. Pòtoprens se yon vil ki gen anpil istwa, tradisyon, ak kilti, epi li jwe yon wòl enpòtan nan lavi nasyonal Ayiti."},{"question":"මූලික බැංකුකරණය යනු කුමක්ද?","answer":"මූලික බැංකුකරණය යනු ජාලගත බැංකු ශාඛා සමූහයක් විසින් සපයනු ලබන බැංකු සේවාවක් වන අතර එහිදී ගනුදෙනුකරුවන්ට තම බැංකු ගිණුමට ප්‍රවේශ විය හැකි අතර ඕනෑම සාමාජික ශාඛා කාර්යාලයකින් මූලික ගනුදෙනු සිදු කළ හැක. මූලික බැංකුකරණය බොහෝ විට සිල්ලර බැංකුකරණය සමඟ සම්බන්ධ වන අතර බොහෝ බැංකු සිල්ලර ගනුදෙනුකරුවන් ඔවුන්ගේ මූලික බැංකු ගනුදෙනුකරුවන් ලෙස සලකයි. ව්‍යාපාර සාමාන්‍යයෙන් කළමනාකරණය කරනු ලබන්නේ ආයතනයේ ආයතනික බැංකු අංශය මගිනි. මූලික බැංකුකරණය මුදල් තැන්පත් කිරීම සහ ණය දීම ආවරණය කරයි. මූලික බැංකු කාර්යයන් අතර ගනුදෙනු ගිණුම්, ණය, උකස් සහ ගෙවීම් ඇතුළත් වේ. ස්වයංක්‍රීය ටෙලර් යන්ත්‍ර, අන්තර්ජාල බැංකුකරණය, ජංගම බැංකුකරණය සහ ශාඛා වැනි විවිධ නාලිකා හරහා බැංකු මෙම සේවාවන් ලබා ගත හැක. බැංකු මෘදුකාංග සහ ජාල තාක්‍ෂණය බැංකුවකට එහි වාර්තා තබා ගැනීම මධ්‍යගත කිරීමට සහ ඕනෑම ස්ථානයක සිට ප්‍රවේශ වීමට ඉඩ සලසයි."},{"question":"Các vùng trọng điểm sản xuất lương thực của nước Việt Nam hiện nay là?","answer":"Đồng bằng Sông Cửu Long (Mekong Delta): Vùng này là trung tâm sản xuất lúa gạo của Việt Nam và là một trong những nguồn cung cấp lớn của lương thực cho cả nước và xuất khẩu. Các tỉnh như An Giang, Đồng Tháp, Tiền Giang, và Hậu Giang là những vùng sản xuất lúa gạo quan trọng ở Đồng bằng Sông Cửu Long.Bắc Bộ: Các tỉnh nằm ở vùng Bắc Bộ như Hà Nội, Hải Dương, Thái Bình, và Nam Định cũng đóng góp một phần lớn vào sản xuất lúa gạo và các loại lương thực khác.Tây Nguyên: Các tỉnh thuộc vùng Tây Nguyên như Đắk Lắk và Gia Lai sản xuất cà phê và hạt điều quan trọng cho nước Việt Nam.Miền Trung: Miền Trung của Việt Nam, bao gồm các tỉnh như Quảng Nam, Quảng Ngãi và Bình Định, cũng sản xuất lúa gạo và các loại cây lương thực khác.Miền Bắc: Vùng núi cao phía Bắc như Sơn La và Lào Cai sản xuất nhiều loại lương thực như lúa mì và ngô.Miền Tây Bắc: Các tỉnh như Lai Châu và Điện Biên cũng tham gia vào sản xuất lúa mì và các loại cây lương thực khác."},{"question":"瑞士是聯合國的成員國嗎？","answer":"瑞士是在2002年加入了聯合國這一目前世界上最大的政治組織。瑞士既不是北約成員，也不是歐盟成員。"},{"question":"மணிமேகலை விளக்குக.","answer":" மணிமேகலை ஐம்பெரும் தமிழ்க் காப்பியங்களுள் ஒன்று. இக்காப்பியத்தை இயற்றியவர் சீத்தலைச் சாத்தனார்.மணிமேகலை காப்பியத்தில் அடி இணையும், அதன் வழிபாடும், வேறு கடவுள்களின் வழிபாடும் இருக்கும் நிலையில், அஃது ஒரு மகாயான காப்பியமாகவே இருக்கமுடியும். மேலும், மகாயான பௌத்தமானது இல்லறத்தையும், துறவறத்தையும் வலியுறுத்தும் நிலையிலும், சிலப்பதிகாரமானது இல்லறத்தையும், மணிமேகலை காப்பியம் துறவறத்தையும் வலியுறுத்துவதாலும், இவை இரட்டைக் காப்பியங்கள் ஆகும்.இயற்றப்பட்ட காலம்மணிமேகலை காப்பியத்தின் காலம் தொடர்பாக முரண்பட்ட கருத்துகள் இருந்து வருகின்றன. இது நியாயப் பிரவேசம் என்ற நூலை அடிப்படையாகக் கொண்டு கணிக்கப் படுகிறது.மணிமேகலை நியாயப் பிரவேசத்தைப் பின்பற்றித் தோன்றியது என்று கருதப்படுகிறது. இதனைப் பின்பற்றி மணிமேகலையின் காலம் பொ.ஊ. 450–550 என்று சோ.ந. கந்தசாமி கருதுகின்றார்.பாவ்லா ரிச்மேன் மணிமேகலையின் காலம் பொ.ஊ. ஆறாம் நூற்றாண்டு என்று குறிப்பிடுகிறார். இவ் ஆய்வுகளில் இருந்து மாறுபட்ட எஸ். கிருஷ்ணசாமி ஐயங்கார் மணிமேகலை திண்ணாகருக்கும் நியாயப் பிரவேசத்திற்கும் முற்பட்டது என்று விளக்குகின்றார். அதன்வழி மணிமேகலை பொ.ஊ. ஐந்தாம் நூற்றாண்டிற்கு முற்பட்டது என்று குறிப்பிடுகிறார்.லப்பதிகாரத்திற்கு அடுத்தபடியாக இலக்கிய அழகில் பெருமை வாய்ந்தது மணிமேகலைக் காப்பியமாகும். இக்காப்பியத்தின் தலைவியே மணிமேகலையாவாள். சிலப்பதிகாரக் காப்பியத்தில் இடம்பெறும் கோவலனும்⸴ மாதவியும் வாழ்க்கை நடத்திய பயனாக மணிமேகலை மகளாகப் பிறந்தாள்.மணிபல்லவத் தீவு என்னும் தீவில் உள்ள கடல் தெய்வமான மணிமேகலா தெய்வத்தின் பக்தியால் கோவலன் மணிமேகலை எனும் பெயரைத் தன்மகளுக்குச் சூட்டினான்.கோவலனைப் பிரிந்த பின்பும் அவரது மரணத்தின் பின்பும் மணிமேகலையின் தாயான மாதவி துறவரம் போனாலும் தனது மகளான மணிமேகலைக்கு பல கலைகளைக் கற்றுக் கொடுக்கின்றார்.இருப்பினும் மணிமேகலை சிறு வயதில் இருந்து துறவற வாழ்வை வாழவே விருப்பம் கொண்டு வந்தவள் ஆவாள். நல் அறங்களைப் போதிப்பதும்⸴ காமத்தின் கொடுமை⸴ கொலையின் கொடுமை⸴ பொய்யின் தீமை⸴ களவின் துன்பம் போன்ற தீய குணங்களை உணர்த்துவதையும் அறமெனக் கொண்டு வாழ்ந்தாள்.தொடக்க வாழ்க்கைமணிமேகலை சீரும் சிறப்புமாகவே குழந்தைப் பருவத்தில் வளர்க்கப்பட்டார். மணிமேகலை மிகவும் அழகு நிறைந்த பெண்ணாவாள். தாயான மாதவியின் அழகை விஞ்சும் அளவிற்கு அழகு நிறைந்தவள்.ஆரம்பத்திலிருந்தே மாதவியும் கோவலனும் மணிமேகலையை கணிகைப் பெண்ணாக வளர்க்க விரும்பவில்லை. மாதவி தன் மகளை ஓர் கணிகைப் பெண்ணாக வளர்க்க விரும்பாத காரணத்தால் இவள் கோவலனின் குல வாரிசாகவே வளர்க்கப்பட்டார்.இதன் காரணமாகத் தான் கோவலன் மற்றும் கண்ணகி மரணத்தின் பின்பு மாதவி தன்னுடைய வாழ்க்கையின் சாயலை மகள் மணிமேகலை மீது சற்றும் படாத வண்ணம் வளர்த்தெடுத்தார்.மணிமேகலை புத்த மடம் ஒன்றிலேயே வளர்ந்து வந்தாள். சிறுவயதில் இருந்தே பல கலைகளைச் சிறப்புடன் கற்றாள்.மணிமேகலையின் காதல்இளவரசன் உதயகுமரன் மணிமேகலை மீது தீராக் காதல் கொண்டு அவளை பின் தொடர்ந்தான். மணிமேகலையின் நெஞ்சமும் அவன்பால் ஈர்க்கப்பட்டது. ஏன் தன் உள்ளம் அவனிடம் செல்கின்றது என்ற கேள்விக்கும் அவளிடம் பதில் இல்லை.எனினும் அவள் எடுத்துக்கொண்ட துறவு வாழ்க்கையிலிருந்து பின் நிற்காமலும்⸴ மனதை அலைபாய விடாமலும் மனதைக் கல்லாக்கிக் கொண்டு தனது லட்சியத்தை அடைந்தாள்.இளவரசன் உதயகுமாரனின் காதலை உதறித் தள்ளி இறுதிவரை பிரம்மச்சாரியாகவே வாழ்ந்து சராசரிப் பெண்களை விட மேலானவர் என்பதை உணர்த்தியுள்ளார்.முற்பிறப்பில் லஷ்மியாக வாழ்ந்த மணிமேகலையின் கணவனான ராகுலே உதயகுமாரன். இதனால் தான் அவள் மனம் சிறிது அலைபாய்ந்தது. தன் முற் பிறப்பின் உண்மைகளை மாதவி அறிந்த போதிலும் அவள் மனம் சலனம் கொள்ளவில்லை.எனினும்⸴ தன் முடிவில் திடமாக இருந்து இறுதிவரை துறவற வாழ்வை வாழ்ந்து காட்டினாள். உலகிலுள்ள எந்த பரந்த பாசத்திலும் சிக்காமல் நல்வழியில் நடந்தவளே கற்பில் சிறந்த பெண்ணான மணிமேகலை ஆவாள்.மணிமேகலையின் துறவுமணிமேகலை துறவற வாழ்க்கையை வாழவே பிறப்பெடுத்தாள். ஒரு குளத்தில் மணிமேகலைக்குக் கிடைக்கப்பெற்ற அட்சய பாத்திரமானது அள்ள அள்ள குறையாத பாத்திரமாகும்.இதன் மூலம் அவள் உலக மக்களின் பசியைப் போக்கினாள். யானைத்தீ எனும் தீராப்பசிச் சாபத்தைப் பெற்ற காயசண்டிகையின் தீராப்பசியைத் தன் அமுதசுரபியின் ஒரு பிடி உணவு கொடுத்து தீர்த்து வைத்தாள் மணிமேகலை.அதுமட்டுமன்றிப் பல ஏழை மக்களுக்கு உணவளிக்கும் சிறந்த தொண்டை மணிமேகலை செய்தாள். இளவரசன் உதயகுமாரன் தொல்லைகள் பல கொடுத்த போதிலும் தனது உருவத்தை மாற்றி துறவற வாழ்வை வாழ்ந்தவளாவாள்.சமயநெறிகளில் தேர்ச்சி பெற வஞ்சி மாநகர் சென்றாள். வஞ்சி மாநகரம் என்று அழைக்கப்படுவது தற்காலத்தில் கரூர் நகரம் ஆகும். இங்கு பல சமய நெறிகளைப் பற்றி நன்கு அறிந்து கொண்டு பின் காஞ்சி மாநகர் சென்று மக்கள் பசியைப் போக்கினாள்.தனது குருநாதர் அறவண அடிகள் மூலம் சமய நெறிகளைக் கற்றுத் தேர்ந்த மணிமேகலை முழுமையான புத்தத் துறவியாகித் தவத்தில் கலந்தாள். மக்களின் பசியைப் போக்குவதையே தன் கடமையாகக் கொண்டு வாழ்ந்த மணிமேகலை மறைவிற்குப் பின் தெய்வமாகப் போற்றப்படுகின்றாள்.பெரும்பான்மை இந்து சமய நெறிகளுக்கு மாறான பௌத்த மதத்தைப் பின்புலமாகக் கொண்ட, சமய சாதி பாகுபாடு, ஆண் மேலாதிக்கம் போன்றவை உச்சத்தில் இருந்த காலகட்டத்தில் தமிழ் இலக்கிய உலகில், முதன் முறையாக, ஒரு சாதாரணப் பெண்மணியை, அதுவும் கணிகையர் எனும் நடன மாந்தர் குலத்தில் பிறந்த பெண்ணை கதையின் நாயகியாக கொண்டு இலக்கியத்தை படைத்தார் சீத்தலைச் சாத்தனார் என்றால், அது மிகவும் தைரியமான ஒரு செயல் என்பதைவிட, புரட்சிகரமான செயல் என்பதே சரியாக இருக்கும்.இந்திய முற்போக்கு சமுதாயத்தில் சாதி⸴ இனம்⸴ மதம் அறியாத நிலையிலேயே உள்ளன. நவீன காலகட்டத்தில் ஆண்⸴ பெண் சம உரிமைச் சூழல் உள்ள போதும் பெண்களுக்கு இன்றும் முழுமையான சுதந்திரம்⸴ உரிமை இல்லாத நிலையையே பெரிதும் காணமுடிகின்றது.ஆனால் இரண்டாயிரம் ஆண்டு காலத்திற்கு முன்பு பெண் அடிமைப்பட்டிருந்த ஆணாதிக்க சமூகத்தில்⸴ மூட நம்பிக்கைகள் நிறைந்த மக்கள் மத்தியிலும் பெண்களின் நிலை எப்படி இருந்திருக்கும் என்பதனை எண்ணிப் பார்த்தால் மணிமேகலைப் பாத்திரப் படைப்பானது புரட்சியும்⸴ பெருமையும் கொண்டதே என்றால் அது மிகையாகாது."},{"question":"لدينا الجملة التالية: لقد أقمنا في فندق سانت جورج لمدة أربعة ليالي. الموقع جيد، العاملون لطفاء، وجبتي الإفطار و الغداء جيدان جداً (شكر خاص لليزا) و لكن المرافق لا تعمل ليلاً. ماهي مشاعر الجملة السابقة؟","answer":"الجملة السابقة تحتوي على مشاعر إيجابية."},{"question":"Cé hé Paul Allen? ","answer":"Fiontraí gnó Meiriceánach ab ea Paul Gardner Allen (21 Eanáir 1953 – 15 Deireadh Fómhair 2018). Rugadh agus tógadh é in Seattle, Washington agus ba ansin ar bhuail sé le Bill Gates. Chuaigh sé ar ollscoil ach d'éirigh sé as chun ríomhairí a fhorbairt. Nuair a d'éirigh Gates as Harvard, chruthaigh siad a gcomhlacht ríomhaireachta Microsoft. "},{"question":"Apakah maksud \\"ada kerak, ada nasi\\"?","answer":"Tiap-tiap suatu kejadian itu tentu ada bekasnya"},{"question":"எழுத்தாளர் ஜெயகாந்தன் பற்றிய குறிப்பு எழுதுக ","answer":"ஜெயகாந்தன், இயற்பர்யர் முருகேசன், ஏப்ரல் 24, 1934  அன்று கடலூர் மாவட்டம் மஞ்சக்குப்பம் என்ற ஊரில் பிறந்தார். இருபதாம் நூற்றாண்டின் தலைசிறந்த தமிழ் எழுத்தாளர்களில் ஒருவராகப் போற்றப்பட்டவர். இவரது புகழ் பெற்ற படைப்புகள்: சில நேரங்களில் சில மனிதர்கள் (நாவல் ), ஒரு மனிதன் ஒரு வீடு ஒரு உலகம் (நாவல் ), யுகசந்தி (சிறுகதைத்தொகுப்பு), ஒரு நடிகை நாடகம் பார்க்கிறாள் (நாவல்). அக்கினிப் பிரவேசம் என்ற சிறுகதை, ஆனந்த விகடனில், 1966ஆம் ஆண்டு வெளிவந்தது. அப்போதைய சூழலில் கடும் விமர்சனத்திற்கு உள்ளானது அக்னி பிரவேசம். திரைப்படமாக்கப்பட்ட இவருடைய கதைகள்: சில நேரங்களில் சில மனிதர்கள்,     ஒரு நடிகை நாடகம் பார்க்கிறாள்,  ஊருக்கு நூறு பேர், உன்னைப் போல் ஒருவன், யாருக்காக அழுதான்,     புதுச்செருப்பு கடிக்கும். அவரது இலக்கிய வாழ்க்கை 1950களில் தொடங்கியது - சரஸ்வதி, தாமரை, கிராம ஊழியன், ஆனந்த விகடன் போன்ற ஏடுகளில் இவரது படைப்புகள் வெளியாயின. படைப்புகளுக்குப் புகழும் அங்கீகாரமும் கிடைத்தன.உன்னைப் போல் ஒருவன், யாருக்காக அழுதான், புதுச்செருப்பு கடிக்கும் திரைப்படங்களை ஜெயகாந்தன் இயக்கியுள்ளார். இவர் பெற்ற விருதுகள்: 1972 சாகித்திய அகாதமி விருது சில நேரங்களில் சில மனிதர்கள், 2002-ம் ஆண்டுக்கான ஞான பீட விருது, 2009-ம் ஆண்டின் இலக்கியத்துறைக்கான பத்ம பூஷன் விருது, ரஷ்ய விருது (இமயத்துக்கு அப்பால்). ஜெயகாந்தன் ஏப்ரல் 8, 2015 அன்று உடல்நலக்குறைவால் காலமானார். "},{"question":"ويڪسينيشن ڪيئن ڪم ڪندو آهي؟","answer":"ويڪسينيشن هڪ طريقو آهي جيڪو جسم جي مدافعتي نظام کي مخصوص جراثيم جي خلاف وڌائڻ لاء استعمال ڪيو ويندو آهي. هڪ ويڪسين جسم ۾ هڪ ڪمزور، مئل، يا پيٽروجن جو هڪ ٽڪرو (جهڙوڪ پروٽين) متعارف ڪرايو آهي. اهو بيماري جو سبب نه ٿو ڏئي پر مدافعتي نظام کي رد عمل پيدا ڪرڻ جي هدايت ڪري ٿو، بشمول اينٽي باڊيز جي پيداوار. جيڪڏهن ماڻهو بعد ۾ حقيقي پيٿوجين کي ظاهر ڪيو وڃي ٿو، انهن جي مدافعتي نظام کي سڃاڻي ٿو ۽ ان کي وڌيڪ موثر طريقي سان مقابلو ڪري ٿو، بيماري کي روڪڻ يا گھٽائڻ. ويڪسين ڪيترن ئي موتمار بيمارين کي ڪنٽرول ڪرڻ، گهٽائڻ يا ان کي ختم ڪرڻ ۾ مددگار ثابت ٿيون آهن، جهڙوڪ چيچڪ ۽ پوليو."},{"question":"O que é coque?","answer":"O coque, ou carvão coque, é um tipo de combustível derivado do carvão betuminoso (hulha). O coque obtém-se do aquecimento da hulha, sem combustão, num recipiente fechado (calcinação). Pode ser utilizado na produção de ferro-gusa (alto-forno), sendo adicionado junto com a carga metálica. A palavra coque pode também ser usada como sinônimo de cascudo, pancada leve na cabeça, geralmente aplicada com os nós dos dedos. Ou ainda se referindo a um tipo de penteado, com o cabelo apanhado atrás da cabeça, enrolado em espiral e preso com ganchos, elásticos, rede, etc."},{"question":"Кытайлар бир күндө 510 миң тонна күрүч жыйнайт.","answer":"Планетанын баардык жашоочулары бир күндө 22 миллиард жолу дааратканын суусун агызат. Бул суу планетадагы адамдардын жарымы ваннага түшүп тазаланууга да жетмек."},{"question":"டயாலிசிஸ் இயந்திரத்தை கண்டுபிடித்தவர்?","answer":"டாக்டர் வில்லெம் கோல்ஃப் டயாலிசிஸின் தந்தையாகக் கருதப்படுகிறார். இந்த இளம் டச்சு மருத்துவர் 1943 இல் முதல் டயாலிசரை (செயற்கை சிறுநீரகம்) உருவாக்கினார். 1930களின் பிற்பகுதியில் அவர் நெதர்லாந்தில் உள்ள க்ரோனிங்கன் மருத்துவமனையில் ஒரு சிறிய வார்டில் பணிபுரிந்தபோது கோல்ஃப் செயற்கை சிறுநீரகத்தை உருவாக்கும் பாதை தொடங்கியது."},{"question":"ප්‍රංශයේ අගනුවර කුමක්ද?","answer":"පැරිස්"},{"question":"Waarom houden mensen zoveel van reizen?","answer":"Over het algemeen zijn er zijn veel redenen waarom mensen van reizen houden en de motivatie om te reizen is altijd uniek voor elke persoon. De meest voorkomende redenen zijn om wereldberoemde bezienswaardigheden te verkennen, nieuwe culturen te ontdekken, verschillende authentieke gerechten te proeven en nieuwe mensen te ontmoeten, wat het perspectief op verschillende culturen en hun waardesystemen zal verbreden. Ook om te ontspannen en tot rust te komen van hun drukke dagelijkse schema's. Afgezien daarvan hebben mensen door het brede gebruik van sociale media platforms meer informatie en kennis om beïnvloed te worden. Mensen reizen ook voor onderzoeks- en educatieve doeleinden naar plaatsen zoals musea en historische bezienswaardigheden. Over het algemeen kan reizen een verrijkende, ontspannende en vervullende ervaring zijn die mooie levenslange herinneringen, ervaringen en lessen zal verzamelen."},{"question":"Aisun ọdun tuntun lemi ati baba mi ti n bọ tawọn ọlọpaa fi yinbọn pa wọn n’Iwoo – Oluṣẹgun","answer":"Oluṣẹgun Ọlaoṣebikan fara han niwaju igbimọ tijọba ipinlẹ Ọṣun gbe kalẹ lati ṣewadii iwakiwa awọn ọlọpaa lọjọ Ẹti, Furaidee, ọsẹ yii, nibẹ lo si ti sọ nipa adanu ati akoba nla ti iku baba rẹ mu ba mọlẹbi naa lapapọ.Gẹgẹ bi Ṣẹgun ṣe wi, “Isin aisun ọdun tuntun 2000 wọ 2001 lemi ati baba mi lọ nileejọsin kan niluu Iwo, nigba ti a n pada lọ sile lawọn ọlọpaa kan n wa mọto bọ lọgangan ibi ti a wa, ti wọn si n yinbọn soke leralera.“Ka too mọ nnkan to n ṣẹlẹ, ibọn ti ba baba mi lori, wọn ṣubu lulẹ. A gbe wọn lọ sileewosan kan niluu Iwo, latibẹ ni wọn ti dari wa sileewosan Ladoke Akintọla University Teaching Hospital to wa niluu Oṣogbo.“Awọn marun-un ni wọn wa ninu mọto tawọn ọlọpaa naa lo loru ọjọ yẹn, ṣugbọn Ọlalekan Jimoh nikan ni mo da mọ ninu wọn.“A bẹrẹ inawo lori baba mi, gbogbo nnkan ini wọn patapata, titi to fi mọ ilẹ-oko ti wọn ni, odidi oṣu mẹfa ni wọn lo ni LAUTECH ka too gbe wọn lọ sile, nibi ti a ti n tọju wọn, amọ, ninu irora ni wọn gbẹmi mi lẹyin oṣu mẹfa.“Nigba yẹn ẹka Statistics ni mo wa nileewe gbogboniṣe ilu Iree, ṣugbọn nigba ti wahala yii pọ, ti ko si owo kankan mọ, mo kuro nileewe lai pari ẹkọ mi.“A gbe ẹjọ naa lọ sile-ẹjọ giga ilu Iwo nigba naa, iyẹn lọdun 2002, ṣugbọn nigba tawọn lọgaa lọgaa lẹnu iṣẹ ọlọpaa bẹrẹ si i dunkooko mọ ẹmi wa, la jawọ nibẹ.“Ṣugbọn ni bayii tigbimọ yii ti wa, mo nigbagbọ pe idajọ ododo yoo fẹsẹ mulẹ. Mo fẹ ki igbimọ yii ba mi paṣẹ fawọn ọlọpaa lati wa awọn to pa baba mi jade, ki wọn si san miliọnu lọna ọgọrun-un naira fun wa gẹgẹ bii owo gba-ma-binu.Nigba to n gbe idajọ rẹ kalẹ lori ọrọ naa, Adajọ-fẹyinti Akin Ọladimeji to jẹ alaga igbimọ ọhun sọ pe ki awọn agbẹjọro olujẹjọ ati olupẹjọ ṣakojọ gbogbo awijare wọn, ki wọn si ko wọn wa siwaju igbimọ lọjọ kọkandinlogun, oṣu kẹta, ọdun yii."},{"question":"Haz un listado de tres librerías o frameworks en Rust","answer":"serde, Un Framework genérico de serialización/deserialización; clap, Un analizador de argumentos de línea de comandos sencillo, eficaz y completo; hiper, Una biblioteca HTTP rápida y correcta."},{"question":"Maharitra firy taona eo ho eo ny fehim-potoana iasan' ny filoham-pirenena? ","answer":"Maharitra dimy (5) taona ny fehim-potoana iasan' ny filoham-pirenena. "},{"question":"Ny ady mangatsiaka ve dia ady ara-tafika mivantana teo amin'i Etazonia sy ny firaisana Sovietika?","answer":"Tsia"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੩ ॥ਸਭ ਨਾਵੈ ਨੋ ਲੋਚਦੀ ਜਿਸੁ ਕ੍ਰਿਪਾ ਕਰੇ ਸੋ ਪਾਏ ॥ਬਿਨੁ ਨਾਵੈ ਸਭੁ ਦੁਖੁ ਹੈ ਸੁਖੁ ਤਿਸੁ ਜਿਸੁ ਮੰਨਿ ਵਸਾਏ ॥੧॥ਤੂੰ ਬੇਅੰਤੁ ਦਇਆਲੁ ਹੈ ਤੇਰੀ ਸਰਣਾਈ ॥ਗੁਰ ਪੂਰੇ ਤੇ ਪਾਈਐ ਨਾਮੇ ਵਡਿਆਈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਅੰਤਰਿ ਬਾਹਰਿ ਏਕੁ ਹੈ ਬਹੁ ਬਿਧਿ ਸ੍ਰਿਸਟਿ ਉਪਾਈ ॥ਹੁਕਮੇ ਕਾਰ ਕਰਾਇਦਾ ਦੂਜਾ ਕਿਸੁ ਕਹੀਐ ਭਾਈ ॥੨॥ਬੁਝਣਾ ਅਬੁਝਣਾ ਤੁਧੁ ਕੀਆ ਇਹ ਤੇਰੀ ਸਿਰਿ ਕਾਰ ॥ਇਕਨੑਾ ਬਖਸਿਹਿ ਮੇਲਿ ਲੈਹਿ ਇਕਿ ਦਰਗਹ ਮਾਰਿ ਕਢੇ ਕੂੜਿਆਰ ॥੩॥ਇਕਿ ਧੁਰਿ ਪਵਿਤ ਪਾਵਨ ਹਹਿ ਤੁਧੁ ਨਾਮੇ ਲਾਏ ॥ਗੁਰ ਸੇਵਾ ਤੇ ਸੁਖੁ ਊਪਜੈ ਸਚੈ ਸਬਦਿ ਬੁਝਾਏ ॥੪॥ਇਕਿ ਕੁਚਲ ਕੁਚੀਲ ਵਿਖਲੀ ਪਤੇ ਨਾਵਹੁ ਆਪਿ ਖੁਆਏ ॥ਨਾ ਓਨ ਸਿਧਿ ਨ ਬੁਧਿ ਹੈ ਨ ਸੰਜਮੀ ਫਿਰਹਿ ਉਤਵਤਾਏ ॥੫॥ਨਦਰਿ ਕਰੇ ਜਿਸੁ ਆਪਣੀ ਤਿਸ ਨੋ ਭਾਵਨੀ ਲਾਏ ॥ਸਤੁ ਸੰਤੋਖੁ ਇਹ ਸੰਜਮੀ ਮਨੁ ਨਿਰਮਲੁ ਸਬਦੁ ਸੁਣਾਏ ॥੬॥ਲੇਖਾ ਪੜਿ ਨ ਪਹੂਚੀਐ ਕਥਿ ਕਹਣੈ ਅੰਤੁ ਨ ਪਾਇ ॥ਗੁਰ ਤੇ ਕੀਮਤਿ ਪਾਈਐ ਸਚਿ ਸਬਦਿ ਸੋਝੀ ਪਾਇ ॥੭॥ਇਹੁ ਮਨੁ ਦੇਹੀ ਸੋਧਿ ਤੂੰ ਗੁਰ ਸਬਦਿ ਵੀਚਾਰਿ ॥ਨਾਨਕ ਇਸੁ ਦੇਹੀ ਵਿਚਿ ਨਾਮੁ ਨਿਧਾਨੁ ਹੈ ਪਾਈਐ ਗੁਰ ਕੈ ਹੇਤਿ ਅਪਾਰਿ ॥੮॥੧੦॥੩੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 427 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਮਰਦਾਸ ਜੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਭਾਈ! ਦੁੱਖਾਂ ਵਿਚ ਘਾਬਰ ਕੇ) ਸਾਰੀ ਲੁਕਾਈ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਵਾਸਤੇ ਤਾਂਘ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਪਰ ਉਹੀ ਮਨੁੱਖ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਉਤੇ ਪ੍ਰਭੂ ਆਪ ਮੇਹਰ ਕਰਦਾ ਹੈ । ਹਰਿ-ਨਾਮ ਤੋਂ ਖੁੰਝਿਆਂ (ਜਗਤ ਵਿਚ) ਨਿਰਾ ਦੁੱਖ ਹੀ ਦੁੱਖ ਹੈ, ਸੁਖ ਸਿਰਫ਼ ਉਸ ਨੂੰ ਹੈ ਜਿਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਪ੍ਰਭੂ ਆਪਣਾ ਨਾਮ ਵਸਾਂਦਾ ਹੈ ।੧।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੂੰ ਬੇਅੰਤ ਹੈਂ, ਤੂੰ ਦਇਆ ਦਾ ਸੋਮਾ ਹੈਂ, ਮੈਂ ਤੇਰੀ ਸਰਨ ਆਇਆ ਹਾਂ ।(ਜੇ ਤੇਰੀ ਮੇਹਰ ਹੋਵੇ ਤਾਂ ਤੇਰਾ ਨਾਮ) ਪੂਰੇ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ਤੇ, ਤੇਰੇ ਨਾਮ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ (ਲੋਕ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ) ਆਦਰ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।ਹੇ ਭਾਈ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ ਇਹ ਕਈ ਰੰਗਾਂ ਦੀ ਦੁਨੀਆ ਪੈਦਾ ਕੀਤੀ ਹੋਈ ਹੈ, ਹਰੇਕ ਦੇ ਅੰਦਰ ਤੇ ਸਾਰੀ ਦੁਨੀਆ ਵਿਚ ਉਹ ਆਪ ਹੀ ਵੱਸਦਾ ਹੈ ।ਪ੍ਰਭੂ ਆਪਣੇ ਹੁਕਮ ਅਨੁਸਾਰ ਹੀ ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਪਾਸੋਂ ਕੰਮ ਕਰਾਂਦਾ ਹੈ, ਕੋਈ ਹੋਰ ਅਜੇਹੀ ਸਮਰਥਾ ਵਾਲਾ ਨਹੀਂ ਹੈ ।੨।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਸਮਝ ਤੇ ਬੇ-ਸਮਝੀ ਇਹ ਖੇਡ ਤੂੰ ਹੀ ਰਚੀ ਹੈ, ਹਰੇਕ ਜੀਵ ਦੇ ਸਿਰ ਉਤੇ ਤੇਰੀ ਹੀ ਫ਼ੁਰਮਾਈ ਹੋਈ ਕਰਨ-ਜੋਗ ਕਾਰ ਹੈ (ਤੇਰੇ ਹੀ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਕੋਈ ਸਮਝ ਵਾਲਾ ਤੇ ਕੋਈ ਬੇ-ਸਮਝੀ ਵਾਲਾ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ) । ਕਈ ਜੀਵਾਂ ਉਤੇ ਤੂੰ ਬਖ਼ਸ਼ਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈਂ (ਤੇ ਆਪਣੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਜੋੜ ਲੈਂਦਾ ਹੈਂ) ਕਈ ਮਾਇਆ-ਵੇੜ੍ਹੇ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਹਜ਼ੂਰੀ ਵਿਚੋਂ ਧੱਕੇ ਮਾਰ ਕੇ ਬਾਹਰ ਕੱਢ ਦੇਂਦਾ ਹੈਂ ।੩।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਕਈ ਐਸੇ ਹਨ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਤੂੰ ਧੁਰੋਂ ਹੀ ਪਵਿਤ੍ਰ ਜੀਵਨ ਵਾਲੇ ਬਣਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਤੂੰ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੋੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ ।ਗੁਰੂ ਦੀ ਦੱਸੀ ਸੇਵਾ ਤੋਂ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਮਿਲਦਾ ਹੈ । ਗੁਰੂ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੋੜ ਕੇ (ਸਹੀ ਜੀਵਨ ਦੀ) ਸਮਝ ਬਖ਼ਸ਼ਦਾ ਹੈ ।੪।ਹੇ ਭਾਈ! ਕਈ ਐਸੇ ਮਨੁੱਖ ਹਨ ਜੋ ਕੁਚੱਲਣੇ ਹਨ ਗੰਦੇ ਹਨ ਦੁਰਾਚਾਰੀ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਵਲੋਂ ਖੁੰਝਾ ਰੱਖਿਆ ਹੈ ਉਹਨਾਂ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਵਿਚ ਕਾਮਯਾਬੀ ਨਹੀਂ ਖੱਟੀਚੰਗੀ ਅਕਲ ਨਹੀਂ ਸਿੱਖੀ, ਉਹ ਚੰਗੀ ਰਹਿਣੀ ਵਾਲੇ ਨਹੀਂ ਬਣੇ, ਡਾਵਾਂ ਡੋਲ ਭਟਕਦੇ ਫਿਰਦੇ ਹਨ ।੫।ਹੇ ਭਾਈ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਪ੍ਰਭੂ ਮੇਹਰ ਦੀ ਨਿਗਾਹ ਕਰਦਾ ਹੈ ਉਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਦੀ ਸਰਧਾ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਨੂੰ (ਗੁਰੂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਆਪਣੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦਾ) ਸ਼ਬਦ ਸੁਣਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦਾ ਮਨ ਪਵਿਤ੍ਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਸੇਵਾ ਕਰਨੀ, ਸੰਤੋਖ ਧਾਰਨਾ—ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਇਸ ਕਿਸਮ ਦੀ ਰਹਿਣੀ ਵਾਲਾ ਬਣ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੬।(ਹੇ ਭਾਈ! ਪ੍ਰਭੂ ਬੇਅੰਤ ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਮਾਲਕ ਹੈ ਉਸ ਦੇ ਗੁਣਾਂ ਦਾ) ਹਿਸਾਬ ਕਰ ਕੇ (ਗੁਣਾਂ ਦੇ ਅਖ਼ੀਰ ਤਕ) ਪਹੁੰਚ ਨਹੀਂ ਸਕੀਦਾ, ਉਸ ਦੇ ਗੁਣ ਗਿਣ ਗਿਣ ਕੇ ਬਿਆਨ ਕਰ ਕਰ ਕੇ ਗੁਣਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਮੁਕਾ ਨਹੀਂ ਸਕੀਦੀ । ਉਸ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਕਦਰ-ਕੀਮਤਿ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਮਿਲਦੀ ਹੈ (ਕਿ ਉਹ ਬੇਅੰਤ ਹੈ ਬੇਅੰਤ ਹੈ) । ਗੁਰੂ ਆਪਣੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਜੋੜਦਾ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੋੜਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਸੂਝ ਬਖ਼ਸ਼ਦਾ ਹੈ ।੭।ਹੇ ਭਾਈ! ਤੂੰ ਆਪਣੇ ਇਸ ਮਨ ਨੂੰ ਖੋਜ, ਆਪਣੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਖੋਜ, ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਵਿਚਾਰ ਕਰ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! ਸਾਰੇ ਸੁਖਾਂ ਦਾ ਖ਼ਜ਼ਾਨਾ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਸਰੀਰ ਦੇ ਵਿਚ ਹੀ ਹੈ । ਗੁਰੂ ਦੀ ਅਪਾਰ ਮੇਹਰ ਨਾਲ ਹੀ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ।੮।੧੦।੩੨।\\""},{"question":"Ìkókó","answer":"Ìkókó tàbí ọmọ-ọwọ́ jẹ́ ọmọ tí ó kéré gan-an ti ẹ̀dá ènìyàn . Ọmọ ìkókó (láti ọrọ Latin infans, tí ó túmọ̀ sí 'ọmọ ọwọ́' tàbí 'ọmọ') jẹ́ arọ́pò-ọ̀rọ̀ fún ọ̀rọ̀ tí ó wọ́pọ̀ ọmọ . Àwọn ọ̀rọ̀ náà lè tún ṣeé lò láti tọ́ka sí ọ̀dọ́. Ọmọ tuntun jẹ́ lílò ọ̀pọ̀, ìkókó tí ó jẹ́ wákàtí nìkan, ọjọ́, tàbí tí ó tó oṣù kan. Tí a bá fojú ìṣègùn wò ó , ọmọ tuntun tabi ọmọ tuntun (láti Latin, neonatus, ọmọ tuntun) jẹ́ ìkókó ní àwọn ọjọ́ méjìdínlógún àkọ́kọ́ lẹ́hìn ìbímọ; ọ̀rọ̀ náà kàn sí àìtọ́jọ́, ogbó , àti àwọn ọmọ tó pẹ́ nínú.Ṣáájú ìbímọ, ọmọ ni à ń pè ní ọmọ inú oyún . Ọ̀rọ̀ tí à ń pè ní ìkókó ni a fi sọrí àwọn ọmọ láti ọdún kan sí ìsàlẹ̀; síbẹ̀síbẹ̀, àwọn ìtumọ̀ lè yàtọ̀ àti pé ó lè pẹ̀lú àwọn ọmọdé tí ó tó ọdún méjì . Nigbati ọmọ eniyan ba kọ ẹkọ lati rin, wọn ni a npe ni ọmọde ni dipo."},{"question":"Burburkii dimoqraadiyada somaaliya10- MAXAA LAGA DHAXLEY NIDAAMKII 21 OCT. b) QARANKII OO AY NIDAAM XUM KU BURBURIYEEN. ","answer":"Burburkii dimoqraadiyada somaaliya10- MAXAA LAGA DHAXLEY NIDAAMKII 21 OCT. b) QARANKII OO AY NIDAAM XUM KU BURBURIYEEN. Qaran ma jirayo hadii aynan jirin cadaalad iyo sharci loo hogaansamo waxyaalahaa iyokuwo ka badan waxaa qeexo dastuurka lagu hishiiyo sidaan hore u soo sheegey hadii la laabo dastuurkaa waxaas oo dhan ma shaqeynayaan waana cudurka ugu weyn ee maanta na heysta ee wax laga wadi la,yahey inta badan dadku 42 sano oo dastuur la,aan ah ayeey barteen qof walibana wuxuu jecel yahey ayuu ku dhaqmaa wixii lagu hishiiyey ma tixgeliyo waa waxa nidaam dowladnimo oo shaqeeya loo gaari la,yahey,waana wixii laga dhaxley nidaamkii 21 oct. waxaa u baahan in la ogaado lana baadi goobo sidii loo soo celin lahaa qaranimo somaaliyeed. "},{"question":"මාලදිවයින සමන්විත වන දූපත් පොකුරු ගණන කීය ද?","answer":"මාලදිවයින සමන්විත වන දූපත් පොකුරු ගණන 26 කි. මෙම පොකුරු ව​ටා කොරල් දූපත් 1,000කට වඩා විහි​දී ඇත."},{"question":"Qui est Michael Skellig ?","answer":"\\"Michael Skellig\\" n'est pas une personne. Skellig Michael, aussi connue sous le nom de Great Skellig, est une île de la côte sud-ouest de l'Irlande. Avec Little Skellig, elle forme l'archipel des îles Skellig, au large de la péninsule d'Iveragh dans le comté de Kerry, dans le Munster. S'élevant abruptement à 218 mètres au-dessus de l'océan Atlantique, elle a abrité au Moyen Âge un petit monastère chrétien, ce qui lui a valu une inscription au patrimoine mondial en 1996."},{"question":"ਭਾਰਤ-ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵੰਡ ਵੇਲੇ ਔਰਤਾਂ 'ਤੇ ਵਾਪਰੇ ਕਹਿਰ ਬਾਰੇ ਹਾਲੇ ਵੀ ਬਹੁਤ ਚੁੱਪ  - ਰਿਤੂ ਮੈਨਨ।","answer":"ਰਿਤੂ ਮੈਨਨ ਇੱਕ ਨਾਰੀਵਾਦੀ ਲੇਖਿਕਾ ਹਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ 1984 ਵਿੱਚ ਵੰਡ ਵੇਲੇ ਔਰਤਾਂ ਦੇ ਮੌਖਿਕ ਇਤਿਹਾਸ ਨੂੰ ਇਕੱਠਾ ਕਰਨਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ।ਰਿਤੂ ਮੈਨਨ ਮੁਤਾਬਕ, \\"ਜਦੋਂ ਅਸੀਂ ਖੋਜ ਕਰਨੀ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੀ ਤਾਂ ਅਸੀਂ ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਹਿੰਸਾ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਦੇਖ ਰਹੇ ਸੀ ਕਿਉਂਕਿ ਇਹ ਅਜਿਹੀ ਕੋਈ ਚੀਜ਼ ਨਹੀਂ ਸੀ ਜੋ ਕਦੇ ਗੱਲਬਾਤ ਦਾ ਹਿੱਸਾ ਸੀ।\\"\\"ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਔਰਤਾਂ ਨੂੰ ਅਸੀਂ ਮਿਲੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਨੇ ਕਿਹਾ, 'ਜਦੋਂ ਮੈਂ ਇੱਕ ਛੋਟੀ ਬੱਚੀ ਸੀ ਤਾਂ ਸਾਡੇ ਪਰਿਵਾਰਾਂ ਨੇ ਸਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਗਲੇ ਵਿੱਚ ਜ਼ਹਿਰ ਦੀ ਇੱਕ ਸ਼ੀਸ਼ੀ ਲਟਕਾਉਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਸੀ। ਇਸ ਲਈ ਜੇ ਕੋਈ ਅਜਿਹਾ ਮੌਕਾ ਆਵੇ ਕਿ ਅਸੀਂ ਪਿੱਛੇ ਰਹਿ ਗਏ ਜਾਂ ਹਮਲਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਜਾਂ ਅਗਵਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਤਾਂ ਅਸੀਂ ਆਪਣੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਖਤਮ ਕਰ ਸਕੀਏ।\\"\\"ਇਹ ਬਹੁਤ ਆਮ ਗੱਲ ਸੀ। ਔਰਤਾਂ ਨੂੰ ਇੱਕ ਅਜਿਹੇ ਮੋਹਰੇ ਵਜੋਂ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਸੀ ਜਿਸ ਕੋਲ ਕੋਈ ਬਦਲ ਨਹੀਂ ਸੀ। ਸਿਵਾਏ ਅੱਗੇ ਵਧਣ ਦੇ।\\""},{"question":"ትልቋ የሴኔጋል ከተማ ምን ያህል ነዋሪዎች አሏት?","answer":"ትልቋ የሴኔጋል ከተማ ፭፻ ሺህ ያህል ነዋሪዎች አሏት።"},{"question":"เขียนข้อความต่อจากข้อความต่อไปนี้ - เชียร์เชซอฟเคยเล่นให้กับทีมชาติรัสเซียในฟุตบอลโลก 1994, 2002 และฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรป 1996","answer":"เขาลงเล่นให้กับทีมชาติ 39 นัด และยังเคยลงเล่นในนัดการกุศลที่พบกับสหรัฐเมื่อ ค.ศ. 1995 และนัดพิเศษ ยุโรป พบ แอฟริกา เมื่อปี ค.ศ. 1997"},{"question":"Bi Kinsley ṣe fẹẹ wọn ṣọọṣi ni Festac lawọn agbebọn ji i gbe lọ l’Ekoo","answer":"Awọn afurasi ajinigbe mẹta kan ti ji Ọgbẹni Kinsley Ogbuagu gbe lẹnu ọna ṣọọṣi to ti fẹẹ lọọ jọsin lọjọ Aiku, Sannde yii, ko si ti i sẹni to mọ ibi tọkunrin naa ha si di ba a ṣe n sọ yii.Ba a ṣe gbọ, ni nnkan bii aago mẹfa aabọ owurọ ni ọkunrin naa de ileejọsin Catholic Church of the Visitation, to wa lagbegbe Festac, nijọba ibilẹ Amuwo-Ọdọfin, nipinlẹ Eko, wọn lo paaki ọkọ ayọkẹle to gbe wa sibi aaye igbọkọsi, o si pa Bibeli rẹ mọ ẹgbẹ, ṣugbọn bo ṣe ku diẹ ko de ẹnu ọna abawọle sileejọsin naa lawọn agbebọn mẹta kan yọ si i tibọntibọn, ti wọn si mu un lọ sinu ọkọ Lexus SUV ti wọn gbe sitosi, ni wọn ba wa ọkunrin naa lọ.Ọkunrin ajafẹtọọ ọmọniyan kan, Harrison Gwamnishu, to jẹ ọrẹ Kingsley fi ikede nipa iṣẹlẹ naa sori atẹ ayelujara rẹ, o ni ọrẹ oun ti wọn ji gbe naa lo fi ọrọ ranṣẹ sori foonu oun pe wọn ti ji oun gbe, ati pe awọn mẹta ti wọn taari oun sẹyin ọkọ Lexus ti wọn gbe wa naa ki i ṣe ọlọpaa, gbogbo wọn ni wọn lo iboju dudu, oun o mọ inu igbo ti wọn wa oun lọ, o ni ki wọn ba oun sọrọ iṣẹlẹ yii fawọn famili oun ati awọn ọlọpaa lati gba oun silẹ.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa Eko, Adekunle Ajiṣebutu, sọ pe oun o ti i gbọ nipa ọrọ naa lasiko ti a fi n ko iroyin yii jọ, ṣugbọn o ni awọn ọlọpaa yoo ṣiṣẹ lori rẹ ti wọn ba gbọ hulẹhulẹ bọrọ naa ṣe jẹ gan-an."},{"question":"जलवायु परिवर्तन न्यूनीकरणमा दिगो कृषिको सम्भावनाबारे चर्चा गर्नुहोस्।","answer":"दिगो कृषिले कार्बन उत्सर्जन घटाएर, माटोमा कार्बन उत्सर्जन बढाएर, र जलवायु परिवर्तनको परिस्थितिमा लचिलो खेती गर्ने अभ्यासलाई बढावा दिएर जलवायु परिवर्तनलाई कम गर्छ।"},{"question":"Olowu Kuta rọ awọn Musulumi: Ẹ jawọ ninu awọn iwa ti ko fogo f’Ọlọrun","answer":"Olowu Kuta, nipinlẹ Ọṣun, Ọba Hameed Oyelude Makama, ti rọ awọn Musulumi kaakiri agbaye lati ma ṣe gbagbe gbogbo ẹkọ ti aawẹ Ramadan ti wọn ṣẹṣẹ pari yii kọ wọn, ki wọn si yago gedegbe si awọn iwa ti ko fogo fun Ọlọrun.Nini atẹjade kan ti kabiesi fi ṣọwọ si ALAROYElo ti pe fun ifẹ ati igbọra-ẹni-ye  laarin awọn Musulumi atawọn ẹlẹsin mi-in lorileede yii, ki alaafia pupọ le jọba, ki opin si de ba ede aiyede to n dina idagbasoke orileede Naijiria.Ọba Makama ran awọn Musulumi leti pe asiko adura, ifara-ẹni-jin ati wiwa oju Ọlọrun lojoojumọ ti awọn Musulumi la kọja jẹ eyi to kọ wọn ni ifarada ati ijẹ-oloootọ si igbagbọ wọn.O ni wọn gbọdọ lo awọn ẹkọ asiko naa lati jẹ ki alaafia jọba lagbegbe ti wọn n gbe, nitori eleyii ni orileede wa nilo lasiko ipenija nla ti a n koju lọwọlọwọ bayii.Kabiesi rọ wọn lati jẹ aṣoju rere fun igbagbọ wọn nibikibi ti wọn ba wa, ki agbọye ẹsin wa laarin awọn ẹlẹsinjẹsin lorileede yii, ki alaafia si tubọ maa tẹsiwaju nipinlẹ Ọṣun.O ni gbogbo awọn ti wọn lanfaani lati gba aawẹ naa ja ti ni isọdọtun ninu ẹmi lati jẹ ẹni alaafia, wọn yoo si ri ere rẹ gba, bẹẹ ni agbegbe wọn yoo janfaani ifara-ẹni-rubọ naa."},{"question":"Qual estado brasileiro tem a sigla GO?","answer":"Goiás."},{"question":"Iminyaka emingaphi uIan Kemp awayichitha eManchester? U-Ian Manson Kemp (26 kweyeSilimela 1931 - 16 kweyeSilimela 2011) wayengumculi kunye nomfundi.  Ubomi bakhe Wazalelwa e-Edinburgh ngomhla wama-26 kweyeSilimela ngowe-1931, uKemp wayengunyana kaRoland Kemp, injineli kanomathotholo. Waya kwisikolo iKing Edward VI Grammar School eChelmsford naseFelsted School, phambi kokuba agqibezele inkonzo yesizwe eJamani. Ngowe-1951, waqalisa izifundo ze-undergraduate kwiKholeji yaseSt John, eCambridge phantsi kukaPatrick Hadley noRobin Orr. Emva kokuphumelela ngowe-1954, waqalisa ukusebenza kwi-Schott & Co., umshicileli womculo. Ngomnyaka ka1959, wonyulwa njengomncedisi kumhlohli kwiYunivesithi yaseAberdeen; wabuyela ngokufutshane e-Schott's (1962-1964) njengentloko yokukhuthaza, kodwa wabuyela e-Aberdeen, ngeli xesha ukuba athathe umhlohli ophezulu. Wanyulwa njengomntu waseSt John's College, eCambridge, ngo-1971, wahlala apho de kwamiselwa kwi-West Riding Chair yoMculo kwiYunivesithi yaseLeeds ngo-1977. Wathuthela kwiYunivesithi yaseManchester ngo-1981 ukuba abe nguNjingalwazi weMculo, waza wahlala apho de wathatha umhlala-phantsi ngo-1991.  Ixesha likaKemp e-Schott's lamzisela ukudibana nabaqambi abadumileyo, kubandakanya uMichael Tippett, uAlexander Goehr, uPeter Maxwell Davies kunye noHarrison Birtwistle. Waba yingcaphephe kumculo kaTippett, kwaye eAberdeen wahlela uMichael Tippett: A Symposium kwi-60th Birthday yakhe ngo-1965. Ixesha lakhe eManchester, iThe Guardian ilijonga \\"njengeyona nto iphambili\\" kwikhondo lakhe, wambona ebhala i-biography kaTippett ngo-1984, ethi iThe Times ibone \\"njengobungcali\\". Wayekwangungcali kuPaul Hindemith, ekhangela umsebenzi wakhe ngo-1970, kunye noHector Berlioz, ehlele iCambridge Opera Handbook kwiBerlioz's Les Troyens ngo-1989.  Emva kokuthatha umhlala-phantsi, wahlala eMntla London waza emva koko waya eSussex, kodwa iingxaki zempilo zayithintela impumelelo yakhe kwizifundo. Wasweleka ngomhla we-16 kweyoMsintsi ngowama-2011, eshiya umhlolokazi, umqhubi Sian Edwards, nonyana wabo, kunye nabantwana abahlanu kumtshato wakhe wokuqala noGill Turner.","answer":"Kwiminyaka elishumi, phakathi kowe-1981 nomhlala-phantsi wakhe ngowe-1991."},{"question":"Pertanyaan kepada: \\"Perang Iwo Jima (19 Februari - 26 Mac 1945), atau Operasi Detachment, adalah pertempuran utama di mana Angkatan Bersenjata Amerika Syarikat berperang untuk menawan pulau Iwo Jima dari Empayar Jepun.\\"? Topiknya ialah Pertempuran Iwo Jima.","answer":"\\"berapa lamakah Perang Iwo Jima?\\""},{"question":"බුදු දහමට අනුව පංච විමුක්තායතන යනු මොනවාද?","answer":"බුදු දහමට අනුව පංච විමුක්තායතන යනු නිවන් මගට ඇතුලුවිය හැකි දොරටු 5යි.ඒවා නම්, 1) ධර්ම ශ්‍රවණය2) ධර්ම දේශනය3) ධර්ම සජ්ඦායනය4) ධර්මය මෙනෙහි කිරීම5) භාවනාව"},{"question":"Giải đáp các ý sau:a) Thực hiện các phép tính: 9 . 0; 9 . 1; 9 . 2; 9 . 3; 9 . 4; 9 . 5; 9 . 6.b) Hãy chỉ ra bảy bội của 9.","answer":"a) Ta có: 9 . 0 = 0; 9 . 1 = 9; 9 . 2 = 18; 9 . 3 = 27; 9 . 4 = 36; 9 . 5 = 45; 9 . 6 = 54.b) Theo câu a, ta thấy các số 0; 9; 18; 27; 36; 45; 54 đều chia hết cho 9 nên bảy bội của 9 là: 0; 9; 18; 27; 36; 45; 54."},{"question":"Tôi có mở một cửa hàng bán bánh mì tươi và nhận đơn online. Tuy nhiên, với tình hình kinh tế đầy biến động hiện nay, dòng tiền và duy trì hoạt động kinh doanh của cửa hàng không tốt. Tôi nên làm thế nào để cửa hàng có thể vượt qua giai đoạn này?","answer":"Trong thời kỳ biến động kinh tế, việc quản lý tài chính là thách thức lớn không chỉ đối với các hộ kinh doanh mà còn đến các doanh nghiệp nhỏ.Thị trường có xu hướng bất lợi với mô hình truyền thống khi tiền vốn tiêu tốn đa phần vào chi phí thuê mặt bằng. Hình thức kinh doanh này được thực hiện từ lâu đời cho đến khi có sự xuất hiện của các ứng dụng giao hàng nhanh bắt đầu bùng nổ tại Việt Nam từ năm 2018.Theo đó, một phần chi đáng kể hàng tháng đến từ phí thuê mặt bằng được giải quyết khi toàn bộ quá trình nhận đơn hàng, thanh toán và trao sản phẩm chỉ trên điện thoại. Các cửa hàng không nhất thiết cần một cửa hàng ở vị trí tốt mới đảm bảo lợi nhuận. Hệ sinh thái mà công nghệ tạo ra cho phép các nhà hàng, quán ăn nhỏ, và thậm chí là các cá nhân/hộ gia đình đưa sản phẩm của mình đến tận tay khách hàng được với chi phí vận hành tối ưu.Tuy nhiên, để có các mô hình kinh doanh truyền thống có thể cập nhật xu hướng thị trường và kịp chuyển đổi số, các hộ kinh doanh cần có nguồn đầu tư nhất định. Là một cố vấn tài chính, tôi muốn nhấn mạnh câu hỏi quan trọng nhất với bạn trong thời điểm này: làm thế nào để lựa chọn khoản vay phù hợp?Hãy nhớ rằng, việc lựa chọn khoản vay phù hợp đòi hỏi phải xem xét cẩn thận và đánh giá kỹ lưỡng về tình hình tài chính của hộ kinh doanh, bao gồm:1. Xác định mục đích: Cho dù đó là để mở rộng kinh doanh, mua hàng tồn kho, đầu tư vào thiết bị hoặc trang trải chi phí hoạt động, hiểu mục đích sẽ giúp thu hẹp các lựa chọn cho vay.2. Đánh giá khoản vay cần thiết: Điều này sẽ giúp xác định quy mô khoản vay và đảm bảo rằng đáp ứng đủ nhu cầu tài chính của hộ kinh doanh.3. Đánh giá lãi suất và điều khoản: So sánh lãi suất và thời hạn cho vay được cung cấp bởi những người cho vay khác nhau. Tìm kiếm lãi suất cạnh tranh và các điều khoản phù hợp với khả năng trả nợ của bạn.4. Xem xét các yêu cầu về tài sản thế chấp: Đánh giá hộ kinh doanh có đủ tài sản thế chấp để chào bán hay không và liệu bạn có thoải mái với rủi ro liên quan hay không5. Đánh giá danh tiếng và uy tín của ngân hàng cho vay: Điều quan trọng là lựa chọn ngân hàng uy tín, hiểu được nhu cầu riêng của một doanh nghiệp hộ gia đình.Ngoài ra, để quản lý dòng tiền hiệu quả, điều tiên quyết là tuân thủ nguyên tắc \\"rõ chi - đa thu\\". Cụ thể, hộ kinh doanh cần theo dõi chi tiêu, thu nhập và xác định nguồn vốn vay cần thiết để duy trì, vận hành và phát triển doanh nghiệp ổn định. Các phương án đa dạng nguồn thu và có kế hoạch cụ thể cho chúng cũng chính là cách để khẳng định và gia tăng uy tín cá nhân. Mở rộng hình thức bán hàng online trên đa kênh cũng là một biện pháp tạo đa thu nhưng vẫn có thể kiểm soát dòng tiền trên các ứng dụng. Bởi lúc này, hộ kinh doanh chứng minh được năng lực cá nhân và tầm nhìn; đồng thời vạch ra rõ lộ trình hoàn trả khoản vay, giúp củng cố cơ sở để cấp vốn cho doanh nghiệp.Tóm lại, dù nền kinh tế đang trải qua những biến động, nhưng cũng chính từ đó mà mở ra nhiều cơ hội mới. Việc khởi nghiệp kinh doanh hộ gia đình trong lĩnh vực thực phẩm hoặc những ngành hàng hấp dẫn như thương mại điện tử không chỉ giúp duy trì thu nhập mà còn tạo cơ hội cho tương lai lâu dài."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một đoạn văn tối đa 500 chữ: Vợ kém 44 tuổi đi theo chăm sóc nhạc sĩ Đức Huy trong hậu trường","answer":"Chương trình Giao lộ thời gian số 3 của FPT Play tiếp tục mang đến cho khán giả không gian âm nhạc vui tươi với những ca khúc về tình yêu. Góp mặt trong số phát sóng lần này là nhạc sĩ Đức Huy và ca sĩ Thịnh Suy. Đáng chú ý, vợ của nam nhạc sĩ cũng đến sân khấu để xem ông xã ghi hình. Xuất hiện trong hậu trường, cô diện trang phục đen đơn giản và thể hiện sự vui vẻ với mọi người. Vợ của Đức Huy luôn theo sát và ân cần chăm sóc cho ông, tuy nhiên, Huỳnh Thư lại tiết lộ nam nhạc sĩ chỉ thích tự mình làm mọi việc. Huỳnh Thư cho biết: \\"Đi theo chăm sóc mà có cần đâu. Đâu phải muốn đi theo là cho đi theo đâu, không thích ai phụ mình hết trơn. Hôm nay, tôi phải xin mới cho đi theo đó, nhưng anh ấy có nói là không được quay tôi\\". Sau đó, cô tập trung chỉnh trang lại trang phục cho ông xã cũng như ra sân khấu để thưởng thức các tiết mục. Vợ của nhạc sĩ Đức Huy sinh năm 1991, cả hai có 3 năm tìm hiểu trước khi về chung nhà. Năm 2013, tác giả Đừng xa em đêm nay và vợ chào đón con trai đầu. Cuộc sống của cặp đôi càng đong đầy hạnh phúc hơn khi có thêm một bé gái vào năm 2017. Ở một diễn biến khác, nhạc sĩ Đức Huy mở đầu chương trình bằng bài hát Một đêm say của Thịnh Suy. Đây là lần đầu ông phá lệ hát ca khúc của nhạc sĩ khác. Ông đánh giá tác phẩm này của Thịnh Suy khiến ông cảm thấy mình được trẻ lại. Thậm chí, Đức Huy còn nhìn thấy hình bóng tuổi trẻ của mình ở giọng ca trẻ này. Sau đó, nhạc sĩ Đức Huy tiếp tục đưa khán giả đến những cung bậc cảm xúc khác nhau với loạt ca khúc: Và tôi cũng yêu em, Một tình yêu, Tiếng đàn guitar, Nhớ mẹ, Ầu ơ ví dầu... Trong khi đó, Thịnh Suy cũng khiến người nghe thích thú với hình ảnh lãng tử khi hát Tiny Love và Thắc mắc. Kết thúc chương trình, nhạc sĩ Đức Huy và Thịnh Suy song ca Lemon Tree của Fool's Garden."},{"question":"ਅਹਿਮਦਾਬਾਦ: ਗੁਜਰਾਤ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਵਿਧਾਇਕ ਜਯੰਤੀ ਭਾਨੂੰਸ਼ਾਲੀ ਦੇ ਕਤਲ ਕੇਸ ਵਿੱਚ ਸੀਆਈਡੀ ਦੀ ਅਪਰਾਧ ਸ਼ਾਖਾ ਨੇ ਭਾਜਪਾ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਆਗੂ ਛਬੀਲ ਪਟੇਲ ਨੂੰ ਗ੍ਰਿਫ਼ਤਾਰ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ। ਪਟੇਲ ਜਿਉਂ ਹੀ ਅਹਿਮਦਾਬਾਦ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਹਵਾਈ ਅੱਡੇ ਉੱਤੇ ਪੁੱਜਿਆ ਤਾਂ ਉਸ ਨੂੰ ਗ੍ਰਿਫ਼ਤਾਰ ਕਰ ਲਿਆ ਗਿਆ। ਸੀਆਈਡੀ ਦੇ ਡੀਜੀਪੀ ਅਸ਼ੀਸ਼ ਭਾਟੀਆ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਪਟੇਲ ਨੇ ਆਪਣਾ ਜੁਰਮ ਇਕਬਾਲ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ। ਉਸ ਨੇ ਆਪਣੇ ਰਾਜਸੀ ਵਿਰੋਧੀ ਨੂੰ ਖ਼ਤਮ ਕਰਨ ਦੇ ਲਈ ਕਤਲ ਦੀ ਸਾਜਿਸ਼ ਰਚੀ ਅਤੇ ਕਤਲ ਨੂੰ ਅੰਜ਼ਾਮ ਦੇਣ ਤੋਂ ਇੱਕ ਹਫ਼ਤੇ ਪਹਿਲਾਂ ਉਹ ਵਿਦੇਸ਼ ਚਲਾ ਗਿਆ ਸੀ।ਛਬੀਲ ਪਟੇਲ ਨੇ ਕਿਸ ਸਾਬਕਾ ਵਿਧਾਇਕ ਦਾ ਕਤਲ ਕੀਤਾ?","answer":"ਛਬੀਲ ਪਟੇਲ ਨੇ ਗੁਜਰਾਤ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਵਿਧਾਇਕ ਜਯੰਤੀ ਭਾਨੂੰਸ਼ਾਲੀ ਦਾ ਕਤਲ ਕੀਤਾ ਸੀ।"},{"question":"নিম্নলিখিত অনুচ্ছেদ সম্পূর্ণ করুন |মেসি আর্জেন্টিনার ফুটবল ইতিহাসের সর্বোচ্চ গোলদাতা। বয়সভিত্তিক পর্যায়ে তিনি আর্জেনটিনাকে \\"২০০৫ ফিফা ইয়ুথ চ্যাম্পিয়নশিপ\\" জেতাতে সাহায্য করেন যে প্রতিযোগিতায় তিনি সর্বোচ্চ গোলদাতা এবং সেরা খেলোয়াড়ের পুরস্কার অর্জন করেন। এছাড়া তিনি \\"২০০৮ গ্রীষ্মকালীন অলম্পিকে\\" আর্জেন্টিনার হয়ে ফুটবলে স্বর্ণপদক জয় করেন। ২০০৫ সালের অগাস্টে তার আর্জেন্টিনা জাতীয় দল এ তার অভিষেক হয়। ২০০৬ ফিফা বিশ্বকাপ এ গোল করার মধ্য দিয়ে তিনি সর্বকনিষ্ঠ আর্জেন্টাইন হিসেবে বিশ্বকাপে গোল করার কৃতিত্ব অর্জন করেন। ২০০৭ কোপা আমেরিকায় তিনি সেরা যুব খেলোয়াড়ের পুরস্কার অর্জন করেন। ওই আসরে আর্জেন্টিনা দ্বিতীয় স্থান অর্জন করে। ২০১১ সালের আগস্টে তিনি আর্জেন্টিনা দলের অধিনায়কে হিসেবে দায়িত্ব গ্রহণ করেন। অধিনায়ক হিসেবে তিনি আর্জেন্টিনার হয়ে টানা তিনটি প্রতিযোগিতার ফাইনাল খেলেছেন: ২০১৪ ফিফা বিশ্বকাপ, ২০১৫ কোপা আমেরিকা এবং ২০১৬ কোপা আমেরিকা। তিনি ২০১৪ বিশ্বকাপে \\"গোল্ডেন বল\\" পুরস্কার জয় করেন। ২০১৮ সালে মেসি জাতীয় দল থেকে অবসরের ঘোষণা দেন, তবে কয়েক মাস পরেই তিনি তাঁর সিদ্ধান্ত বদলে পুনরায় জাতীয় দলে ফিরে আসেন এবং ২০১৮ বিশ্বকাপ বাছাইপর্বের একটি গুরুত্বপূর্ণ খেলায় তিন গোল করে বিশ্বকাপে আর্জেন্টিনার অংশগ্রহণ নিশ্চিত করেন। ২০১৮ বিশ্বকাপ ও ২০১৯ কোপা আমেরিকায় তিনি দলকে নেতৃত্ব দেন।","answer":"২০২১ কোপা আমেরিকায় আর্জেন্টিনা তার নেতৃত্বে চ্যাম্পিয়ন হওয়ার গৌরব অর্জন করে।"},{"question":"Rongedza zvinotevera sechakasimba, mvura, kana gasi: carbon dioxide, mvura, mafuta, granite, aruminiyamu, goridhe, oxygen","answer":"\\"Carbon Dioxide: GasiMvura: MvuraMafuta: MvuraGranite: YakasimbaAluminium: YakasimbaNdarama: YakasimbaOkisijeni: Gasi\\""},{"question":"පෝල් ෆෙයරබෙන්ඩ් ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"පෝල් කාල් ෆෙයරබෙන්ඩ්(German: [ˈfaɪɐˌaːbɛnt]; ජනවාරි 13, 1924 – පෙබරවාරි 11, 1994) ඔස්ට්‍රියානු ජාතික විද්‍යා-දාර්ශනිකයෙකි. ඔහු බාක්ලේහි කැලිපෝනියා විශ්ව විද්‍යාලයෙහි දර්ශනය පිළිබද මහාචාර්ය ධූරය දසක තුනක (1958 සිට 1989 දක්වා) කාලයක් දැරීමෙදී කළ කාර්යයන් නිසා ප්‍රසිද්ධියට පත්විය. ඔහු එංගලන්තය, එක්සත් ජනපදය(US), නවසීලන්තය, ඉතාලිය, ජර්මනිය සහ අවසන් වශයෙන් ස්විට්සර්ලන්තයෙහි ද විවිධ වකවානු වලදී ජීවත්විය. ‘ක්‍රමවේදයට විරෝධය’(Against Method 1975 දී ප්‍රකාශිත), ‘නිවහල් සමජයේ විද්‍යාව’(Science in a Free Society 1978 දී පලවූ) සහ ලිපි එකතුවක් වන ‘හේතූන්ගේ සමුගැනීම’(Farewell to Reason 1987 දී පලවූ) ඔහුගේ ප්‍රධාන කෘතීන් අතරට ගැනේ. විද්‍යාවේ ව්‍යාකූල දැක්ම පිළිබද ඔහුගේ විප්ලවකාරී අදහස් සහ විශ්ව ව්‍යාප්ත සම්මතවිධි තිබේයැයි ප්‍රතික්ෂේපකිරීම නිසා ඔහු ජනප්‍රියත්වයට පත්විය.[1] ඔහු විද්‍යා දර්ශනයේ මෙන්ම විද්‍යාත්මක සමාජවාදයේ ද ප්‍රබලයෙකු වේ."},{"question":"Wọn dana sun ileeṣẹ iwe iroyin ‘The Nation’","answer":"Iroyin to tẹ ALAROYE lọwọ bayii ni pe wọn ti kọ lu ileeṣẹ iwe iroyin The Nation, l‘Ekoo, nitori ti wọn ni Bọla Tinubu lo ni in.Kaakiri awọn ibi ti ileeṣẹ Bọla Tinubu, aṣaaju ẹgbẹ oṣelu APC, yii wa ni awọn ọdọ ti inu n bi ti n lọ kaakiri lati alẹ ana, ti wọn si n ba ibẹ jẹ. Ni owurọ kutu oni yii ni wọn kọlu TVC, ileeṣẹ tẹlifiṣan ẹ to wa ni Ketu, l’Ekoo, bẹẹ ni wọn tun ti ṣemi-in bayii.Ni bayii, adugbo kan to n jẹ Fatai Atẹrẹ, ni Muṣin, ni wọn tun gbe ija wọn lọ bayii, bi wọn si ti dọhun ni wọn tina bọ ileeṣẹ Vintage Press to n tẹ iwe iroyin The Nation."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Hà Thân Thúy Hà là gương mặt thân quen của khán giả. Cô được mệnh danh là \\"ác nữ màn ảnh\\" vì hàng loạt vai diễn phản diện để lại ấn tượng mạnh mẽ. Sau khi ly hôn, diễn viên Thân Thúy Hà quyết định trở thành mẹ đơn thân. Cô và hai con sống bình yên trong một căn biệt thự tại Tp.Hồ Chí Minh. Ngoài thời gian đi diễn, quay phim thì Thân Thúy Hà dành nhiều thời gian bên các con để chăm lo tổ ấm nhỏ. Việc chăm sóc hoa, cây cảnh và rau xanh trong biệt thự cũng được Thân Thúy Hà rất yêu thích và chăm chút. Thân Thúy Hà thiết kế thêm góc ngồi thư giãn để ngắm hoa thưởng trà trong khu biệt thự sang trọng, rộng rãi. Không gian nhiều cây xanh, hoa tươi không thua gì các nhà hàng xịn sò. Thân Thúy Hà từng chia sẻ rằng, vì đóng những bộ phim miền Tây thấy những khu vườn rau, vườn hoa nên cô rất yêu thích. Vì thế cô luôn mong sẽ có được một khu vườn cho mình. Bởi vậy sau khi nảy ra ý tưởng, cô đã bắt tay ngay chọn hạt giống và gieo trồng. Khuôn viên","answer":"trong biệt thự rộng rãi, Thân Thúy Hà đã tận dụng khoảng sân nhỏ bên hông trồng nhiều loại rau như bí đỏ, mồng tơi, cà tím, cải xanh, đậu rồng, dưa leo, khổ qua và các loại rau gia vị để gia đình sử dụng. Nữ diễn viên áp dụng quy trình chăm sóc đơn giản gồm các bước: làm đất, gieo hạt, sau đó duy trì tưới nước hai lần mỗi ngày, đợi cây ra hoa sẽ bón phân. Diệp Bảo Ngọc Diệp Bảo Ngọc sinh năm 1993, được xem là những hot girl đời đầu nổi tiếng của Sài thành. Cô nàng thử sức trong nhiều lĩnh vực truyền hình như: diễn viên, người mẫu, ca sĩ,... Năm 2012, người đẹp bất ngờ công bố kết hôn với diễn viên Thành Đạt, sự nghiệp vừa có bước tiến nhỏ cô nàng đã sinh con trai đầu lòng. Tuy nhiên chuyện tình này lại kết thúc sớm khi cả hai quyết định \\"đường ai nấy đi\\". Nếu như hiện tại Thành Đạt đã có gia đình mới và 3 con nhỏ, thì vợ cũ vẫn làm mẹ đơn thân. Hiện tại không chỉ cuộc sống của hai mẹ con khá ổn định mà còn có nhà xịn, xe sang, nhan sắc của nữ diễn viên cũng thăng hạng vượt trội. Diệp Bảo Ngọc sống cùng con trai và người thân trong một ngôi nhà ở Quận 7, TPHCM. Vì rất thích một cuộc sống gần gũi thiên nhiên, nên nữ diễn viên đã tận dụng khoảng sân thượng để tạo không gian xanh với nhiều rau củ, cây ăn trái. Nữ diễn viên vừa tiết lộ nhiều năm nay, khu sân thượng được thiết kế thành khu vườn để trồng rau hữu cơ, cung cấp nguồn thực phẩm cho gia đình. Để rau phát triển tốt, ngay từ đầu chọn giống trồng, cô đã tham khảo nhiều nhà vườn để tìm được những loại giống tốt và trồng xen kẽ, đa dạng các loại rau cho bữa ăn gia đình phong phú. Khu vườn của cô có diện tích nhỏ nhưng tiện dụng. Các loại rau trồng trong những chậu hình chữ nhật lớn. Cô rất thích trồng rau quế, rau răm, cải bẹ xanh, rau má, rau muống... Vì đây là những loại rau thông dụng, dễ chế biến đồ ăn cho gia đình. Diệp Bảo Ngọc tiết lộ thêm cô sử dụng phân hữu cơ của Mỹ, có tác dụng tái tạo đất, tốt cho cây. Đặc biệt, không không phun thuốc trừ sâu để tránh ảnh hưởng sức khỏe."},{"question":"人造衛星會墜落嗎？","answer":"天上所有的人造衛星，無論它是否出現故障，都不可能永遠繞地球運動。因為高空仍有稀薄的大氣，對高速運行的衛星來說，也有一定的阻力，它的運行高度會逐漸下降，當它降到一定高度，就會墜下，並與空氣劇烈摩擦而燒毀。　　人造衛星在天上停留時間的長短與衛星的高度有關，衛星越高，那裡的空氣就越稀薄，衛星在天上停留的時間就越長。"},{"question":"भारतातील पहिला पेट्रो रसायन प्रकल्प कोणत्या ठिकाणी आहे?","answer":"भारतातील पहिला पेट्रो रसायन प्रकल्प तुर्भे ठिकाणी आहे ."},{"question":"*ما رمز وكالة الأنباء الجزائرية ؟","answer":"واج"},{"question":"ඉන්දු ආර්ය භාෂා යනු මොනවා ද? ඒ පිළිබඳ පැහැදිලි විස්තරයක් ලබා දෙන්න.","answer":"ඉන්දීය හෙවත් ඉන්ඩික් (Indic) යනුවෙන් ද හඳුන්වනු ලබන ඉන්දු-ආර්ය භාෂා යනු ඉන්දු-යුරෝපීය භාෂා පවුලේ උපභාෂා පවුලක් වන ඉන්දු-ඉරානීය උපභාෂා පවුලේ ශාඛාවකි. 21 වන සියවස වන විට මිලියන 800 ක (කෝටි 80) අධික ජනතාවකගේ මාතෘ භාෂාවන් මෙම පවුල යටතේ වර්ගීකරණය වී ඇත. ඉන්දු-ආර්‍ය සාම්ප්‍රදායික ව්‍යවහාරිකයෝ මූලික වශයෙන් ඉන්දියාව, පාකිස්ථානය, බංග්ලාදේශය, නේපාලය, ශ්‍රී ලංකාව හා මාලදිවයින යන රටවල්වල වාසය කරති. ඊට අමතරව රොමානි ප්‍රජාව ප්‍රධාන වශයෙන් ගිණිකොණදිග හා නැගෙනහිර යුරෝපය ප්‍රධාන කරගෙන යුරෝපා මහාද්වීපය පුරා ව්‍යාප්ත ව සිටියි. ගෝලීයකරණය, නූතන ජනසංක්‍රමණ, හා යටත්විජිතකරණය හේතුකොටගෙන ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, කැනඩාව, බටහිර හා වයඹදිග යුරෝපය, කැරීබියානු කලාපය, දකුණු අප්‍රිකාව හා ඔස්ට්‍රේලියාව යන ප්‍රදේශවල ද මෙම භාෂා ව්‍යවහාරිකයන් ව්‍යප්ත වී ඇත.බොහෝමයක් භාෂා විද්‍යාඥයෝ හා විද්වත්හු මෙම භාෂා සියල්ල ම ක්‍රි.පූ දෙවන සහශ්‍රයේ දී මධ්‍යම ආසියාවේ සිට ඉන්දීය උපමහාද්වීපයට සංක්‍රමණය වූ ආර්ය ප්‍රජාව විසින් ව්‍යවහාර කරන ලද භාෂාවෙන් පැවත එන වෛදික සංස්කෘත භාෂාවෙන් පැවත එන බවට මත පළ කරති. මෙම වෛදික සංස්කෘත භාෂාවෙන් මධ්‍යම ඉන්දු භාෂා (ප්‍රාකෘත භාෂා) පැවත ආ බවත්, එම විවිධ ප්‍රාකෘත භාෂාවලින් නූතන ඉන්දු-ආර්ය භාෂා උත්පන්න වූ බවත් ඔවුන්ගේ මතය යි.ඉන්දු-ආර්ය භාෂා ප්‍රභේද ගණනාවකට වර්ගීකරණය කර ඇති අතර ඒවා පහත පරිදි දැක්විය හැකි ය.දාර්දික හෙවත් හින්දුකුෂ් භාෂා - කලාපයේ උතුරු ම ප්‍රදේශයේ ව්‍යවහාර වන මෙම භාෂා මූලික වශයෙන් උතුරු පාකිස්ථානයේ, වයඹදිග ඉන්දියාවේ හා ඇෆ්ගනිස්ථානයේ ඇතැම් දකුණුදිහ ප්‍රදේශවල ව්‍යවහාර වේ. කලාශා, පශායි, ඛෝවාර්, ශිනා, කොහිස්තානි හා කෂ්මීරි යන භාෂා මීට අයත් වේ. මෙය පුරාණතම ඉන්දු-ආර්‍ය ප්‍රභේදයකි.වයඹදිග භාෂා - මූලික වශයෙන් නැගෙනහිර පාකිස්ථානයේ හා වයඹදිග ඉන්දියාවේ ව්‍යවහාර වන මෙම භාෂා ප්‍රභේදය ශෞරසේනි ප්‍රාකෘත භාෂාවෙන් පැවත එන බවට සැලකේ. පන්ජාබි හා සින්දි යනු මීට අයත් භාෂා ය.බටහිර භාෂා - ඉන්දියාවේ රාජස්තානය හා මධ්‍ය ප්‍රදේශ් යන ප්‍රාන්තවල ව්‍යාප්ත වී ඇති මෙම භාෂා ප්‍රභේදය රාජස්තානි, ගුජරාටි, භිල්, ඛන්දේශි, ලම්බාඩි, ඩොමාරි හා යුරෝපයේ රොමානි බස යන භාෂාවලින් සමන්විත වේ.උතුරු භාෂා - හිමාලයානු කලාපය පුරා ව්‍යවහාර වන මෙම භාෂා යටතේ නේපාලි (නේපාලයේ ප්‍රධාන භාෂාව), කුමාවෝනි, ඩොග්‍රි හා හින්දුරි යන භාෂා අයත් වේ.මධ්‍යම භාෂා - හින්දි කලාපය ලෙස සැලකෙන දිල්ලිය, උත්තර් ප්‍රදේශ්, චන්දිගර්, හර්යානා යන ප්‍රාන්තවල හා මධ්‍ය ප්‍රදේශ් හී ඇතැම් ප්‍රදේශවල ව්‍යාප්ත වී ඇති භාෂා මීට අයත් වේ. මීට වර්ගීකරණය වී ඇති භාෂා වන්නේ බ්‍රාජ්, හර්යානිවි, බුන්ඩෙලි හා හින්දුස්තානි වේ. හින්දුස්තානි භාෂාවේ ප්‍රධාන ප්‍රභේද දෙකක් වන අතර එහි සංස්කෘතකරණය වූ ප්‍රභේදය හෙවත් හින්දි භාෂාව ඉන්දියාවේ නිල භාෂාවයි. එහි පර්සියානුකරණය වූ ප්‍රභේදය හෙවත් උර්දු බස පාකිස්ථානයේ නිල භාෂාවයි. හින්දුස්තානි බස (හින්දි-උර්දු) ලොව තෙවෙනියට වැඩි ම පිරිසක් වහරනු ලබන භාෂාව යි.නැගෙනහිර භාෂා - පුරාණ මගධ රාජ්‍යය හා කාලිංග රාජ්‍යය ප්‍රධාන කොටගෙන ව්‍යාප්ත වූ මාගධී ප්‍රාකෘතයෙන් පැවත ආ අප්‍රභම්ෂ භාෂාවෙන් පැවත එන භාෂා මීට අයත් වේ. ප්‍රධාන වශයෙන් බිහාරය, උත්තර් ප්‍රදේශය, බෙංගාලය (උතුරු බෙංගාලය හා බංග්ලාදේශය), ඇසෑමය හා ඔඩියාව යන ප්‍රදේශවල මෙම භාෂා ව්‍යවහාර වේ. බෙංගාලි (බංග්ලාදේශයේ නිල බස), භොජ්පුරි, චිතගෝනියානු, ඔඩියා යන භාෂා මීට අයත් වේ.දකුණු භාෂා - මහාරාශ්ට්‍ර ප්‍රාකෘතයෙන් හා එළු ප්‍රාකෘතයෙන් පැවත එන භාෂා මීට අයත් වේ. ප්‍රධාන වශයෙන් ඉන්දියාවේ මධ්‍ය ප්‍රදේශ් ප්‍රාන්තය හා මුම්බායි නගරය මෙන් ම ශ්‍රී ලංකාව හා මාලදිවයින යන රටවල්වල මෙම භාෂා ව්‍යාප්තව පවතී. යුරෝපානු ලෝක ගවේෂණයන්ට පෙර දක්ෂිණතම ඉන්දු-යුරෝපීය භාෂා වූයේ මෙම භාෂා ය. මීට මහාරාශ්ට්‍ර ප්‍රාකෘතයෙන් පැවත එන මරාති හා කොන්කානි මෙන් ම එළු ප්‍රාකෘතයෙන් පැවත එන සිංහල (ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික භාෂාව) හා දිවෙහි (මාලදිවයිනේ ජාතික භාෂාව) අයත් වේ.  "}]`),I={name:"App",components:{PoemCard:B},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:x,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},C={class:"search-container"},M={class:"card-container"},O=["disabled"],K={key:0},H={key:1};function D(e,a,s,d,t,r){const m=b("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",C,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),c(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=u=>t.searchQuery=u),placeholder:"Search..."},null,512),[[y,t.searchQuery]])]),n("div",M,[(i(!0),o(w,null,p(r.filteredPoems,(u,k)=>(i(),j(m,{key:k,poem:u},null,8,["poem"]))),128))]),r.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:t.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...u)=>r.loadMore&&r.loadMore(...u))},[t.isLoading?(i(),o("span",H,"Loading...")):(i(),o("span",K,"See more"))],8,O)):f("",!0)])}const L=g(I,[["render",D],["__scopeId","data-v-08e6db8a"]]),G=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"chatai/13.md","filePath":"chatai/13.md"}'),P={name:"chatai/13.md"},W=Object.assign(P,{setup(e){return(a,s)=>(i(),o("div",null,[v(L)]))}});export{G as __pageData,W as default};
